<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>苟且与远方 on Victor42</title>
    <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/categories/%E8%8B%9F%E4%B8%94%E4%B8%8E%E8%BF%9C%E6%96%B9/</link>
    <description>Recent content in 苟且与远方 on Victor42</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 May 2021 17:36:57 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://greenzorro.github.io/victor42.eth/categories/%E8%8B%9F%E4%B8%94%E4%B8%8E%E8%BF%9C%E6%96%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>付出的效率</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3598/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 17:36:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3598/</guid>
      <description>虽然，绝大多数人工作，都是为了有一天不工作，或者至少不做这份工作。但把个人与社会放在天平两端看，付出和索取一定是相互的。如果换个角度，现在你作为社会整体，站到天平另一端看你自己作为个体的一生，大致会是这样：
大约20岁以前，这个人基本没有付出，一直在向你索取。大部分索取是父母的额外付出换来的，但也有许多是直接向你伸手 ，比如一些公共福利领域。从20岁到退休年龄，这个人开始有所付出，越来越多，同时也没有停止向你索取，只是索取得少了。到退休年龄后，付出再次减少，某个时刻开始回到只有索取的状态。
要注意的是，在这个过程中，不要考虑钱的流转，钱只是一种价值交换的媒介。个人和社会间的付出和索取，是相互提供和接受的各种劳动与服务，当然也包括一些精神层面的产物。
先假定社会是理想的、公正的，忽略社会运转的损耗，人一生的付出总量与索取的总量最终会相等。那么在有付出的阶段，个人的付出必然多于索取。所以这期间你会感觉心累，感觉回报不成比例，感觉想直接穿越到退休年龄。这太正常了，等式就是如此，既不是中年危机，也不是社会问题。
不过规律是社会的规律，天平另一端的个人不见得关心。个人的目标是尽可能让退休提前到来，这不是过了某年12月31日就往家一坐啥事不干，而是更早达成一生至少应该付出的总量，给自己选择权。现在，如何提前退休，这个问题就变成了：在付出期间，如何提高付出的效率。
也许人到35左右，有了些成就，在自己的领域成为专家，这正是付出效率大提升的时间窗口。作为先行者，在某个微微微小领域突破行业天花板，把整个行业往前推动1mm。或者作为管理者，把一个团队的人均付出效率提升到你个人单打独斗的水平，甚至超越。当然还有很多创业者，字面意义的，真正开创新行业，人均付出效率可谓井喷。
当然，也有人攒下积蓄买几套房子，再用剩下的钱开个小超市。他对社会的付出约等于十几间出租屋，以及一个小区的油盐酱醋。虽然价值这玩意太虚，在许多事情上难以作比较。但这两者的社会价值相较如何，相信绝大多数人会有一致的看法。
可我就是不想再工作了啊！这应该是很多人内心的声音。没错，我也经常吐槽我的工作、所处的行业，如今我没有那么热爱它们。话说回来，工作=付出吗？有的工作看似忙碌，实则有效付出极少，与索取不相称，恰恰和目标背道而驰了。另一方面，也有人不工作，或者说不做狭义的以劳动和时间换报酬的工作，却能创造巨大的价值，比如说投资。
把做投资看做不劳而获的躺赚，是一种幼稚的想法。无论是存银行定期，还是投资基金股票，正常情况下这些钱都会来到某家企业或个体工商户。他们用这些资金发展了自己的业务，增加了对社会的付出。而你作为一个外行，一个彻头彻尾的门外汉，如果代替他们，用这些资金亲自上阵，必定死相难看。资金仅仅是从你手上暂时地转移到他们手上，就提高了向社会付出的总量，其中价值自然有你一份。
专业的人做专业的事，要提高自己的付出效率，多数人的最佳选择可能还是坚守本职、发扬光大。实在不想付出劳力，也可以带着提供社会价值的目的，支持其他专业人士，帮他们在自己的领域绽放价值。
总之，如果要想象自己退休的那一天，不应该是默默躲在沙发角落吃零食刷剧，为从此向社会伸手索取而窃喜。而是自信地说我付出了很多，你们多数人都望尘莫及，我有权力歇一歇。当然，到时候你也未必真的想歇，那就是另一回事了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>敦煌自驾5天4夜</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3596/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 20:57:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3596/</guid>
      <description>4月初，敦煌刚开春。比旅游高峰提早了两三个月，虽然是清明小长假，游客却不多。当然，这时候有些风景还看不见，比如开出绿叶的沙漠植物，比如胡杨林。
第1天：出发与敦煌博物馆 清晨杭州起飞，经停兰州，再向敦煌进发。靠近目的地，飞机开始下降，可以明显观察到窗外景观的变化，迥异于江南。
穿过云层，下方露出密集的雪山，这是祁连山脉的边缘。由于海拔不高，雪山有局部积雪融化，露出深色山体。随后山势趋于平缓，融化的雪水汇聚起来，冲刷出大自然特有的分形图案，画面主体变为深棕色戈壁荒原，两种地形的边界清晰可见。再往前，由于远离山脉和水源，温差与强风继续改变着地形，下方出现漫漫黄沙。最后穿过云层，沙漠城市敦煌，赫然出现在眼前。整个过程像是4D电影，或者游戏转场动画，非常神奇。

出发之前我就一直关注敦煌气象，指望避开沙尘天气。结果一出机场就被吹懵了，那是能让你满地捡帽子的大风，当你正要喊“啊我的帽子”时，再塞你满嘴沙。

一阵风，一口沙，就你还来闯天涯？

好在我们是租车自驾，机场取车直奔酒店。放好行李，下午先去逛室内的敦煌博物馆。既然是博物馆，下面要开始讲一大段地理历史了，可以选择跳过，直接去后面看照片。
地理 今天的敦煌，是甘肃省酒泉市下属的一个县级市，甘肃省最西北的城市。虽然属于甘肃，实际上它到新疆哈密的距离比酒泉还近，是通往新疆的咽喉要道。
提到敦煌不得不说说河西走廊。敦煌以及它东面的酒泉、张掖、金昌、武威连成一线，唯一一条高速公路把它们串起来。看看甘肃行政区图，一根大筒骨。东南边较大的一头是以省会兰州为中心的甘南地区。中段和西北一头大致就是河西走廊的范畴。

河西走廊有着极其特殊的地理条件。走廊是个什么样的环境？一条狭长通道，两侧是无法越过的障碍。放大到一整个省的尺度，就是河西走廊。南边横着祁连山脉，上去就是青藏高原。东北边是内蒙古西端的大沙漠。北边是天山山脉延伸出来的大片山地。河西走廊的出口，一端在东南面，连接甘南，直通中原，另一端向着新疆，古时便是西域诸国。

河西走廊，是丝绸之路的咽喉。敦煌，是河西走廊的门户。
历史 中国历朝历代，多数纷争都限于长城以内。在相当长的岁月里，长城隔绝了北方游牧民族，青藏高原隔绝了高原民族和后面的中亚文明，蜀地又隔绝了南亚势力。抛开现代中国地图，想象一下古代汉人王朝的版图，整体像一个沙漠旅人用的皮制水囊，唯一的开口朝着西北，向着敦煌。这独特的地理位置，注定了敦煌不凡的历史命运。

文明的兴盛不在于地大物博、资源丰富，而在于与其他文明的广泛交流。自西汉起，与西域的交流便开始了。张骞出塞，尽管两度被匈奴俘获，都顺利逃脱，建立了与西域的正式来往，丝绸之路连通。彼时，汉朝的控制范围已触及河西走廊，敦煌是文明交流的最前线。鼎盛时期甚至设有西域都护府，实现了对西域诸国直接的行政管辖。玉门关的汉长城与烽燧，见证了这段历史。

丝绸之路的贸易不仅限于中国与西域。同时期的克利奥帕特拉七世，也就是我们熟知的埃及艳后，酷爱丝绸，有史料与艺术作品为证。表明来自遥远东方的特产已经传遍当时整个文明世界。

王莽改制期间，西域诸国不承认王莽的政权，纷纷断绝与东方的联系。短暂的新朝很快过去，东汉又重新恢复了对西域的控制。

东汉灭亡后，史书的关注点大都在三国的博弈。很少人注意到的是，这一时期的魏国，仍然控制着河西走廊，丝绸之路不曾断绝。整个魏晋南北朝，河西走廊总体保持畅通。虽时常受到匈奴以及之后的鲜卑、柔然、突厥侵扰，但总能重新恢复。
隋唐是陆上丝绸之路的黄金时期，从政府到民间，文明之间的交流达到顶峰。长安十二时辰里出现过的景教，也就是东正教，正是此时传入中原。同一时期，与外界少有往来的高原民族形成了统一王朝，吐蕃。吐蕃从青海地区下高原侵扰河西走廊和西域诸国，一度完全攻陷，切断了丝绸之路的往来。近200年的唐蕃战争来回拉锯，河西走廊失而复得，得而复失。文成公主远嫁，便是唐太宗时期发生的故事，以安抚当时战败的松赞干布。吐蕃势力最强盛时，甚至攻占了长安，还从蜀地下高原，联合南诏国攻击西南地区。最终，吐蕃在内部分裂中崩溃。沙州（即是今天的敦煌）人张议潮起兵，夺取了河西走廊，并归降唐朝，丝绸之路重新连通。

五代十国之乱后，宋朝疲于应对辽、金、西夏，再无力恢复对河西走廊的控制。
元朝持续时间虽不长，但它首次实现了中原、西域、青藏高原的统一，解决了汉人王朝的西域势力、北方游牧势力、高原势力三大外事难题。统一是安定繁荣的基础，即使在成吉思汗以后，蒙古帝国逐渐分裂为四大汗国，总体来说也还是他们的家务事，民间往来没有断绝。把它们看作一个整体的话，这直达欧洲的辽阔帝国，简直是东西文明交流的高速公路。在元朝的统治下，丝路交流又延续了上百年。马可波罗便是在此时游历中国，见证了当时的繁荣。

明清时期较为封闭，加上海上贸易的兴起，陆上丝绸之路最终走向衰落。有意思的是，清朝重新修建了沙州城，把敦煌整个升级了一遍，却不怎么打算开放通商。
莫高窟与佛教 单对于敦煌这一座城市而言，地理的优越和历史的辗转，都只是铺垫。它们碰撞出的莫高窟与佛教文化艺术，才是这里的灵魂。

佛教起源与公元前6世纪的印度，自西汉时期传入中国。当时的印度正值强盛的孔雀王朝，阿育王将佛教定为国教，四处宣扬。今天中国境内许多历史遗迹，都还有阿育王寺、阿育王塔。经过了上千年的浸染，东方文明大都接受了佛教，包括汉人王朝、西域诸国、高原民族。
而作为佛教的发源地，古印度却没能保住它的地位。三番五次被殖民统治之下，佛教逐渐让位于波斯人、阿拉伯人的宗教。它的未来，转移到了东方，转移到了敦煌。无论敦煌经历了什么样的战火纷飞、改朝换代，它的历任统治者，背后都代表着佛教文明。
因此，历史的更替对这座城可能是一种摧残，但对于莫高窟，却恰恰是一个大熔炉，锻造出今天的文化瑰宝。
莫高窟的故事，我们后面再说。旅程安排第3天拜访，暂且不提。
博物馆 来几张博物馆里的照片，有不少莫高窟艺术的高清复制品，可以让你仔细观察细节。

莫高窟45号窟的模型。这个窟建于盛唐时期，亮点是窟内的7尊塑像，神态形体都是上乘之作。

其中的菩萨像被誉为“美人菩萨”，极尽描绘了盛唐时期理想的女性形象。

汉代的文书，不必对书法有研究，也能感受到这种文字之美。

一副很精致的佛教画，三界九地塔。
博物馆里还有些有意思的东西忘了拍照。锁子甲是其中一个，在敦煌出土的。这种盔甲诞生于欧洲，在汉唐时期出现在敦煌，技术的传递总是比想象中迅速。锁子甲在当时是珍贵的装备，只有一定层级的人物才可能穿戴。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>躲好镰刀！</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3594/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 11:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3594/</guid>
      <description>讲个事情，大家感受一下世界对你的恶意。
之前看到家用微电流美容仪的广告，老婆说想买。这玩意跟我没什么关系，从来没关注过。那天不知道怎么回事，就想看看这玩意怎么个原理，微电流怎么就能美容了。仔细读了商品详情，说微电流有助于刺激皮肤深层组织产生更多胶原蛋白，使皮肤变紧致Q弹，只字不提原理。
好嘛，你不告诉我我自己查。去Google Scholar上搜了下学术论文，用electric current collagen（电流、胶原蛋白）这几个关键词搜的。从标题看，与这个话题明显有关的其实不多。读了其中的几篇，大家的研究成果基本可以总结如下：
在小鼠身上做手术，微电流刺激可以加速生成胶原蛋白，促进手术创口的愈合，修复皮肤的破损部分。这个方法有望用于治疗一些皮肤疾病，可以作为一种非侵入式疗法，一定程度代替现有的化学治疗。
学术论文就说到此为止了。好，现在想想。广告说的和这是一回事么？微电流加速创口愈合，可没说对你完好无损的皮肤还有用。人体的愈合能力虽然还挺强，不过是有限度的，长好了就不会再额外长。不然无限制增生，我们早就长成一个个大肉球了。
论文里确实提到了“skin problem”这个词，就是这个模棱两可的词，让人可以大做文章。人家的skin problem指的是疾病和创伤，你倒好，衰老都能算了是吧？衰老如果是个问题，那我还觉得排泄麻烦呢？有没有产品可以解决我这个问题？
最后，事情结果是老婆把这4000多的美容仪退了。
这里我不是想骂美容仪什么的。只要有人爱买，你卖你的，我也不想管。但是我们应该以一个什么样的态度对待这个商业世界，对待满天飞的广告卖点，这是个值得自省的问题。
我觉得对待广告里的所谓“知识”有3条原则：
 对于完全不了解的领域，优先选择不信。说真的广告里没有多少真实可靠的知识，统统不信错杀不了多少。 对于一知半解的领域，有兴趣就了解下，毕竟也是个学习机会。没兴趣就参照第1条。 对于熟悉的领域，有责任指出其中的虚假信息，防止亲朋好友交智商税。不认识的人我就管不着了。  回头看看这些商业广告，尤其食品和健康领域。你有没有见过哪家食品广告的卖点是“就是好吃”？不附加点什么功效都不好意思出来见人吧。更有甚者，产品本身的功能就是一个虚假功效，这更多出现在健康领域。如果按照这些满嘴跑火车的所谓“知识”活着，要说很大的害处嘛倒也没有，无非是瘪了钱包，累了心。
我认识的一个境界远高于我的人跟我说过：“世界很残酷，你以为生活和平安稳，其实身边都是镰刀，一个不小心就割你一刀。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>苏州园林的一点功课</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3592/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 10:18:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3592/</guid>
      <description>国庆去苏州看看园林。学生时代去过，不了解背景，没有留下什么印象，只记得狮子林到处是假山。这次再去不能白跑，提前做了一些功课，顿时觉得很有看点，非常期待。
鉴于是国庆期间，不太指望拍到什么高质量的照片了。如果真有，回来后会升级成一篇游记。不过八成就这样了，作为一篇笔记，也挺好。
笔记中的内容绝大部分是从一档音频节目 园林里的中国故事 里听来的，基本是对几个园林直接相关知识的梳理。虽然主讲人我并不熟悉，不过我去考证了其中的部分内容，确实客观真实。主讲人的历史文化底蕴非常深厚，能把相关的信息串联起来，值得完整听一遍。
 国际上，园林体系中有3支比较突出。一是中国古典园林，二是欧洲几何式园林，三是日本园林。
中国古典园林体系内，又有3大分支。一是皇家园林，二是江南私家园林，三是岭南园林。其中岭南园林由于古代处在边疆地带，没有足够的文人氛围和财力，园林风格带有民俗特点，自成一派。
中国四大名园是颐和园、承德避暑山庄、拙政园、留园。
沧浪亭、狮子林、拙政园、留园是苏州的四大园林，分别代表宋、元、明、清的园林风格。
起源与历史 最初的中式园林从秦汉时期开始，伴随中国古代建筑业发展一并出现，不过只是皇家的狩猎园林。在此之前，统治者们也有类似的设施，但不能称作园林，形式主要是台、囿、沼，分别指土台、牧场、鱼池。
汉武帝时期扩建了上林苑，使它成为有史以来出现过的最大的园林。它除了是动植物园，还是农业基地、矿场、演武场。
魏晋南北朝时期，中国迎来了春秋战国后的第二次思想解放。在这之前，文人的才华是完全为政治服务的。而魏晋南北朝的300年乱世，使得文人有可能摆脱依附，独立成为一个群体。
魏晋南北朝时期的皇家园林几乎没有发展。同时文人厌恶了乱世与暴政，开始出现隐居文化，发展自己的理论和独特精神世界，以及园林艺术。
也是在同时，道教兴起，佛教自汉朝传入也在此刻达到一个高峰，所以这一时期也是寺观园林大发展的时期。寺观园林往往选址远离尘嚣，为后世开发了大量名山大川。
盛唐时期的园林达到了一个高峰，风格奔放华丽。隋唐是中国军事、经济、文化冠绝文明之林的时期，此时的园林以及诗歌等各种文化产物，是文明自信的体现。唐朝最大的皇家园林，比后来的紫禁城还大。
唐朝的花卉栽培技术极其发达，私家园林真正出现了园林的样子，有对景观的追求。不像魏晋南北朝的园林那么古朴，可能真的只是个田园。
宋元时期的园林，园林开始追求意境，由具象转向抽象，不仅是园林，方方面面文化都是如此。宋朝重文抑武，军事相对弱势，但经济和文化非常繁荣，后世文人的各种娱乐活动，在宋朝已经发展完全齐备了。
宋徽宗文艺成就极高。正是他开创了用太湖石堆叠假山的园林建造手法。
南宋是公共园林兴起的一个时期，普通百姓也有机会体验园林意境。
元朝对园林最大贡献是建立元大都，北京城的前身。北京城核心区域的形成，以及西山到城里的供水工程、京杭运河到京城的漕运工程，都是在元朝完成的。为明清两朝的皇家园林准备好了基础设施。
明清朝奠定了中国的政治经济版图，至今未变。以北京为政治中心，江南地区为经济文化中心。
明朝北方常有战争，江南则发展得很好。即使政治动荡，江南的园林发展并没有受到太大影响。
明末清初，扬州是大运河的枢纽，是商贸中心，尤其是盐业中心。当时最负盛名的其实是扬州的园林，但没有多少被保留到今天。而且园林主人多为商人，所以没有像文人园林那样得到推崇。随着清朝盐业改革和海运发展，扬州逐渐没落。
清朝时期，北京的皇家园林大爆发，发展到了极致。
拙政园 拙政园建于1509-1530年间，明朝中期正德年间，正是朝廷开始堕落腐败的时期。但民间却正进入一段繁荣时期，经济和文化开始蓬勃发展。朱元璋立下的节俭的组训，到了这个阶段慢慢被抛弃，所以民间才能建设如此奢华的园林。
拙政园的建立者是王献臣，考中进士，但40多岁就离开了官场，在此隐居。他买下了废弃的寺庙和一些故居以及洼地，整合改造成了私家园林。
拙政园是私家园林里最大的。现在的大小是78亩，它初建成时有100-200亩地。与之相比，苏州常规的园林面积大都不足20亩。
拙政园的名字取自晋代的《闲居赋》，意思是每天浇园种菜的笨拙之事，其实是正道，以拙为政。这种与世无争的隐居思想影响了后世的大部分私家园林。
王献臣此人褒贬不一，他到中年就开始仕途不顺，进过监狱。他和文人关系很好，唐寅、文征明对他评价都很高。吏部的记录则说他是个贪官，下狱也是因为贪腐或党争，甚至那座废弃寺庙，也是他动用家族势力巧取豪夺来的。
拙政园真正出名，是因为文征明为它写了文章、作了画，拙政园三十一景图。根据这些文字和画的记载，最早的拙政园更像个菜园，里面没有这么多精巧的景观，而是菜地果园鱼塘。今天的这些精致的园林景观，到清代才出现。
王献臣70多岁病故，据说在那之后，他儿子赌博一夜间就把拙政园输给别人了。
在清朝，拙政园名气很大，基本都是轮流作为苏州最高官员的住宅。有说法提出，曹雪芹家族曾经也大价钱购买过拙政园的一部分，这里的生活有可能为大观园的设定提供了大量灵感。
咸丰年间，太平天国占领苏州，忠王李秀成把拙政园变成了忠王府。他还在此基础上大兴土木做了扩建。太平天国失败后，李鸿章对忠王府的奢华表示震惊。李把它保护得很好，不断维护修缮。从那以后，又恢复成行政场所，园林格局一直保持到今天。
拙政园内主要格局：
 东花园区域占地面积最大，将近一半。它最接近初建时的田园山水风貌，建筑都散落在四处，没有连成整体。 中花园是主要景观区，最为精巧。以远香堂为核心，坐南朝北观看一池三山。一池三山是园林的经典格局，模仿的是东海蓬莱、瀛洲、方丈3座仙山，秦始皇的园林开创了这种格局。小飞鸿也是中花园的一个亮点，这种廊桥的形式也成了许多其他园林的标配。 西花园是娱乐区域，是听曲赏花赏鸳鸯的地方。这边有个与谁同坐轩，名称取自苏东坡的一句词：“与谁同坐，明月，清风，我。”  拙政园以及同时期的园林，对后世园林影响非常大，奠定了园以文名的基调。出现这种趋势，一个重要原因是古苏州文化太发达，文人太多。为了平衡全国各地的仕途机会，朝廷设定了诸多限制机制，例如科举分南北榜录取。因此苏州文人入仕比例其实很有限。没当上官的，就把精力和才华投入到园林艺术与这种生活方式中，并且引领了社会风尚。
明末的园林艺术发展，也沉淀了园林建设的体系方法。格局模仿自然山水，布局千变万化。让建筑设计突破当时民间少数几种单调的功能型建筑，开启了建筑艺术的新可能，使古典建筑业上了个大台阶。
留园 留园建于明万历年间。是主要园林中最晚建成的一座。
面积35亩，仅次于拙政园，比苏州其余园林大很多。
留园镇园三宝：
 冠云峰。一块太湖石，据说是宋徽宗的宫廷遗物。 五峰仙馆。这是楠木建成的，民间只有两处楠木殿，这是其中之一。它是什么时期建的，为什么能用逾制的楠木造殿，目前无法考证。 雨过天晴图。一块奇石，大理石纹路天然带有图画。  留园的空间规划是一绝，可以说它的艺术成就是苏州园林里最高的。
在明代，它叫东园。建设者叫徐泰时，大致是个四品官员，和拙政园的王献臣差不多。他本身就是个建筑师，当过工部营建主事，主修过慈宁宫和皇陵。
实际上东园的位置并不在苏州古城的东边。当时徐泰时的府邸比留园更大些，西边还有一片是住宅，东边的园林区才起名为东园。
与拙政园不同，留园的位置、格局从古至今没有发生太大变化，基本保持了建立时的格局。
徐泰时家族衰落后，东园荒废了一段时间。在清代，东园一位新的刘姓主人给它改名为寒碧山庄，往园内加入了许多太湖石。
这个新主人也是文人，而且是狂热的奇石爱好者。当时冠云峰并不在园内，恰恰就在东北角墙外一点。但他也不能强占那块地，只好在园内建了座建筑，经常隔墙欣赏它。
太平天国时期，寒碧山庄是苏州极为罕见未遭破坏的园林。起义平定后，盛宣怀的父亲买下了寒碧山庄。盛宣怀家族取了上任主人的刘姓，改同音字留，作为新的名字。而且还特意把园子东北角扩出去一点，将冠云峰并入园内。所以基本上方正的留园，在地图上看可以发现东北角突出了一点。今天看到的留园，基本都是盛氏家族传承下来的。
盛宣怀是清末洋务运动代表人物，实业家。天津大学和几个交通大学的创始人。他也是李鸿章的得力助手，他提出通过建造商船筹措水师军费、建立电报业，都被李鸿章采纳。在后期李鸿章与左宗棠的争斗中，盛宣怀也借势击垮了胡雪岩的商业帝国。
盛宣怀的产业几乎无所不包，涉及航运、电讯、纺织、教育、银行、矿产，以及图书馆等公共福利事业。中国红十字会也是他创立的。
狮子林 狮子林建于元代末年，1341年。先是一座禅寺园林，是一位高僧的徒弟为他建的讲经场所。
狮子林得名体现这位高僧衣钵传承，他师承浙江天目山狮子岩的另一位高僧，沿用了狮子一词纪念自己的师傅。另外狮子是佛教中的重要意象，有高僧的含义。
但这并不是一座传统意义的寺庙，没有那些佛教建筑和设施，仍是以园林为主，不讲究佛教的各种仪式。
明朝画家倪瓒造访狮子林，参与了狮子林的规划，并画了狮子林图，赋予了狮子林文化气息，使它声名远扬。
朱棣的谋士，道衍和尚姚广孝就是苏州人，据说在狮子林当过住持。就是他建议朱棣夺权时直取京师，他还主持了北京城的建设和永乐大典的编撰。姚广孝一生都只是和尚，没有接受朱棣赐的任何官职。他晚年写了作品《道余录》抨击当时盛行的程朱理学，没有得到亲戚朋友的理解。
直到清朝，狮子林还是半园林半寺庙的状态。乾隆很喜欢狮子林，曾经在皇家园林里模仿了狮子林，还为其中的真趣亭题名，使得狮子林沾了皇家气质，名气大增。
民国时期，贝氏家族购买并重新修整了狮子林。贝聿铭童年有段时间就在这里生活。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十字路口的麻将桌</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3589/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 10:36:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3589/</guid>
      <description>今天很早到公司，一边吃早餐，一边居高临下观察十字路口近半个小时。从9楼的高度望下去，是一种与平时开车完全不同的视角。可以观察司机们在混乱中作为一个整体如何反应。每个人细微的决策，又会如何影响整体。这是个很有意思的混沌系统。
上班高峰期间，十字路口两次堵成麻将桌。所谓麻将桌，就是每个方向的直行车流，都顶着另一个方向车流的侧面。4股车流形成了一个像风车一样的结构，就像麻将开局摸牌前的摆法。在我想象中，这样的局面除非交警来，否则无法解开，是个死局。
要知道，今天这个线团缠到最大的状态，单一个方向的车流就堵了3个车道宽，其中还夹杂着几辆公交车和大巴。而挡住它的另一队车流，队尾估计可以一路延伸到下一个红绿灯。
但是意外的是，麻将桌居然在20分钟内自行解开了。不过首先，这样的局面是如何造成的？先是南向北的去向道路堵死，从下一个红绿灯一路堵到这个路口（可以想象同样的事情从下个路口一路传导到这里来，并且也会继续传导到相邻的路口，这就是为什么堵车路段会在导航App上移动和扩散）。当信号灯变绿灯时，南向北的车流继续跟上，堵住路口，把西向东的车流挡住。西向东车流又把北向南车流挡住。然后，关键来了！南向北方向并不是铁板一块，总能时不时往前挪一挪。这一挪就完蛋了。只要车流中有一辆车没跟上，东向西的车流等太久，心情焦急，尤其前排车顶不住后面长龙给他造成的心理压力（哪怕没有任何人鸣笛），明知此举会加重堵车，他依然会插进来。东向西车流被北向南车流挡住，同时又挡住南向北车流。麻将桌正式形成，以一种类似于五行相克的方式父相伤害。
实际上，5分钟后，各个方向的去向道路已经疏通，但这个线团仍然结结实实挡在路口中央。我甚至看到公交车司机探出头来，他视野开阔，试图指挥其他人共同解开线团，但是所有车无动于衷，因为完全动不了。连外卖小哥的电瓶车都穿不过去。
它又是怎么解开的呢？毫无动静10分钟后，每个司机的焦虑情绪逐渐上升。原先在这场博弈中，大家都患得患失，只争不让。过了某个特定时间点，再加上少数人带头行动，所有人的行为忽然发生180度大转弯。大家可能都意识到彼此需要做一些退让，来避免这个双输局面，或者仅仅是因为成本过高等不起了。于是各个方向开始有车右转或掉头，原本直行的车决定绕路。线团半径从3个车道变成2个车道，然后变成1个车道，最后解开。
而且明显可以观察到的是，在线团解开的过程中，司机的行为变得友好了许多。不会在位置处于劣势时强行抢道，也更愿意让落单的车辆先走。心情好的时候人更倾向于合作。
开车是最能体现人本性的场合之一，几乎不怎么需要调动逻辑思考，都凭本能做决策。每个人能接收到的信息又非常有限，只能通过前后左右少量车来判断当前局面。虽然有人的参与，但这更像是一阶混沌，参与者不会去预测结果，即使预测也改变不了什么。在没有任何外部信息输入的情况下，多数人的策略从竞争变为合作，就只发生在短短不到20分钟的时间内。不得不说这也是一种奇观，非常有趣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文化与行事风格</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3586/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 21:55:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3586/</guid>
      <description>开了个恒生银行香港账户，从下午1点办到了5点。整个过程大概是先提交内地账户材料并核验，再提交香港账户材料并核验，最后签理财或保险购买协议。内地账户办得快，大部分时间花在香港账户上。
开办之前，内地客户经理已经和我吐槽过，说他很受不了香港的客户经理，你一会儿就能领教了。
即使有预防针，实际情况还是出乎我的意料。香港那边的客户经理严谨到变态，我们提交过去的材料一次次被打回来。而且坚持每次来电只解决一个问题，下一个问题要再打一次电话过来。
问题大都很细节。比如港澳通行证复印件为什么有条奇怪的线啊（复印机玻璃有划痕），日期年份格式别写2020应该写20啊，客户工作单位是XX文化传播有限公司为什么不是娱乐行业却是教育行业啊……我看到大陆客户经理白眼都翻到天上去了。业务办完，他长舒一口气，我说这经历我一定印象深刻，他哈哈一笑，一顿猛点头。
中间等回复的间隙，客户经理跟我聊起来。我说他们是不是只有工作时这样？像个机器人。他说没错就像机器人，不过不止工作时这样。以往来办业务的香港客户，文件上每个字都要看得清清楚楚。台湾的客户又很不一样，不会那么仔细，但很喜欢和你各种客套。
一个下午业务办下来，也算是长见识了。这里并没有贬低任何一方的意思，因为各种行事风格背后肯定有深厚的文化原因，是一群人整体的文化性格。在当地像空气一样理所当然，放到另一个文化中就格格不入。不同文化间差异如此巨大又微妙，今天算是有了第一手的认识，与以往的道听途说感觉很不一样。
挺好玩的，无它。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北京4天5夜</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3580/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 18:03:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3580/</guid>
      <description>这是篇万字长文游记，没耐心看的话，刷刷图片也挺好。
 第3回来北京。第一回还太小，什么也不懂。第二回没看古迹，直奔了军事博物馆。这回才真正认识了这座城市，印象深刻。

出发之前，想到家里的小强们正躲在各种夹缝角落里摩拳擦掌，密谋好了等我一走就出来蹦迪，连蹦5天。我就默默打开了火车票订单，手指悬停在退票按钮上，邪魅一笑傲视四方。一时间屋里各种哀嚎，抱头痛哭，触角齐刷刷立起来：“别别别！”、“住手——”、“Oh s**t!”……其中有个暴脾气，直接来了个前空翻，把正在啃的饼干屑一劈为二。
好了，戏精部分结束，我还是出发了，让它们蹦去吧。
下班拖着行李直奔高铁站，当晚就到北京。杭州到北京居然只有4个半小时，有点小吃惊。行程总共4天5夜，中秋期间，温度和天气都非常舒适，白天没有下雨。
第一天：故宫中轴线与东侧 北京城 永乐帝迁都北京前，对整个北京城做了一番规划。整个北京以紫禁城为核心分为4层：
 最里层是宫城，也叫紫禁城，就是今天的故宫博物院。南起午门、北至神武门。紫禁城的这个“紫”，就是紫薇星，我们今天叫北极星。由于它在天球中固定不动，其他星星绕它旋转，所以代表天下之主的帝王。紫禁城的“禁”，戒备森严，平民不得入内。依明清律法，平民擅闯皇城者，杖一百，流放三千里。平民擅闯宫城者，绞死。 宫城外面一层是皇城，南起天安门、北至地安门。皇城住着绝大多数为皇帝生活起居提供服务的人员。 再往外是内城，范围大概就是今天的北京地铁2号线，这就是为什么2号线绝大部分站名都是门。这里才是百姓允许居住的范围，王府、相府也只能到此为止。 然后就是外城了。起初外城只是南侧的一小片，随着城市发展范围才逐渐扩大。  
北京城的规划中，有一条中轴线贯穿这4层结构。紫禁城，甚至太和殿上的龙椅，也是不偏不倚落在这中轴线上，讲究的是一个“正”。从今天的地图上也能看出来，现代北京横平竖直的路网，也是永乐帝留下的余威。
故宫的门 
故宫博物院的入口在天安门。往里依次经过端门、午门，才算真正进入紫禁城。天安门往外还有两座门，大清门和正阳门。大清门在明朝时叫大明门，是国门。今天已经不存在了，建设天安门广场时被拆除。正阳门也就是今天的前门，主要起军事防御作用。曾经还配有瓮城和箭楼，如今只剩城楼和箭楼，瓮城在民国时期被拆除。
天安门内外侧华表上各有一对石犼。内侧的叫做望君出，寓意皇帝不要贪图享乐，要走出去了解百姓疾苦。外侧的叫望君归，寓意皇帝不要游山玩水，要勤勉治国。
 皇帝：你还要我怎样！要怎样！？ 
 
端门的门洞
午门有5个门洞，明三暗五。因为远远看去只能看到3个，走近才发现侧面还有2个。这个和金水河上的御路桥、王公桥、品级桥一样，有森严的等级制度。中央只能皇帝出入，不过皇帝大婚时皇后进城能走一次，科举殿试一甲前三名出城能走一次。旁边两个门洞供皇亲贵胄使用。两侧的门洞过文武百官，左侧文官，右侧武将。当然这个左右，是以皇帝坐北朝南的方位而言的。东侧文华殿，西侧武英殿，整个紫禁城外朝的格局，就是按这个左文右武的思想来规划的。

午门三面有城墙
进到午门内，从中间门洞回望。视线越过人群头顶，可以看到端门、天安门的门洞。再往外看去是人民英雄纪念碑。如果大清门还在，应该能看到大清门和正阳门的门洞。笔直下去5道门，光是想一想，就有“普天之下莫非王土”的感觉。
午门进来再经过太和门，这又是个秀肌肉的地方。虽然只是门，却比故宫大多数建筑都宏伟。太和门曾经在光绪年间失火。恰逢光绪大婚，依礼制，皇后要走过太和门。有人出主意，找彩棚匠来搭了个纸糊的太和门。惟妙惟肖，宫人竟然分辨不出真假。太和门真正重建完成前，这个彩棚门用了6年。

太和门前的铜狮
外朝区 太和门与太和殿之间的广场是故宫最开阔的地方。但是一棵树都没有，这种纯人工的宏大景观，给上朝的文武百官一种心理上的压迫感。无非还是那个目的：彰显帝王威仪。

太和殿是整个故宫最尊贵的建筑，2200多平米，72根整根的楠木立柱支撑。不仅仅是大而已，它的顶是古建筑中的最高级别，重檐庑殿顶。顶端一根横脊，四面曲面斜坡流水。这种庑殿顶大多数情况下也就是皇帝本人使用了。至于重檐，百姓家也是禁止的。

太和殿曾经4次失火，分别在明永乐、嘉靖、万历和清康熙年间。整个建筑是纯木质结构，很容易着。前2次是天雷导致，后2次受了别处失火的牵连。
其中嘉靖那次着火很好玩。重建时嘉靖和大臣们讨论原因，如何避免再失火。那时候人哪知道避雷针，想来想去觉得是名字问题。太和殿最初的名字是奉天殿，牌匾竖着写。大臣们发现，奉字压在天字头上，估计天不高兴了。于是有人建议横过来写，把天字放大，升格抬高。嘉靖皇帝就说了两个字：不雅。吃藕丑啊！于是决定改名字为皇极殿，皇字当头，竖着写就没问题了。至于改名太和殿，那是清朝的事情了。

 嘉靖：Logo要大，按你想法来，要有国际范，方案什么时候能看？ 
 除了改名，还采取了许多其他措施防火，但基本都是风水神鬼之道。真正起到实际作用的，就只有一项，在城中各个角落遍布水缸。

御花园内的一座水缸
太和殿主要的作用是大型典礼。皇帝登基、大婚、亲征等等。但是由于反复失火和一些其他原因，真正在这里举行的典礼并不多。明朝14个皇帝，只有一半在太和殿登基。至于大婚，必须是少年天子，人生第一次结婚。明清两朝总共6位皇帝在太和殿举行婚礼，明正统、万历，清顺治、康熙、同治、光绪。至于亲征大典，只有康熙出征葛尔丹时举行了。明正统、正德皇帝也亲征过，不过都没走正规流程。不顾大臣反对，带着部队直接就跑了。尤其明英宗正统皇帝，土木堡之变阴沟里翻船。
太和殿东侧有座叫体仁阁的建筑，非常幽静，没什么人往这边来。

康熙朝举行了博学鸿儒科考试，在太和殿举行仪式之后，考试就在这进行。这是科举制度之外的一次额外的人才选拔，全国各地推举人才来参加考试，反而有点察举制的味道。博学鸿儒考试，对考生的待遇比科举殿试好得多。有桌椅，不必坐地上；撤去了侍卫；不限考试时间，天黑还给蜡烛继续答。而且提供一顿非常豪华的晚餐，考生4人一桌，一桌的标准是400两银子。与之相比，一个知县一年俸禄大约也就60两。博学鸿儒科考试，130多名考生录取了50名，都按科举一甲前三名的标准对待。
后面的中和殿是个正方形的建筑，圆形的鎏金宝顶，反映天圆地方的世界观。殿顶在特定时候每天会反射太阳光到城东边的二郎庙。当时人们不知道原因，觉得是二郎庙这座道观有神明显灵。
中和殿作为皇帝在大型仪式前的休息室，也可以举办小型宴会、会议和典礼。明朝灭亡前，崇祯皇帝最后一次开会就在这里，十几个大臣没人敢说句有用的，都在打哈哈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>魔兽世界的陈年往事</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3574/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 17:02:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3574/</guid>
      <description>偶然想起魔兽世界里的陈年旧事。这个游戏我加入得晚，70年代才开始玩，中间玩玩停停，一直到钢铁部落那个版本，之后就再也没碰过网游了。
虽然如今褒贬不一，但这绝对是一款可以载入史册的泰斗级网游。它除了宏大的世界观、丰富的职业发展方向，还有大量用心的细节和彩蛋，成就了它的经典。
记得我还是个暗夜精灵小牧师的时候，跟同学组队去打血色图书馆。清完一组敌人，随手翻开桌上的一本书，里面真的在详细介绍艾泽拉斯的历史。于是在聊天窗里说大家等等，我们先来看看这书讲什么吧，然后津津有味看起来。看着看着就发现我们的圣骑士开着一列火车向我奔来，然后团灭……但是我没有挨骂，打完副本之后同学几个一起在里面看了半个小时的书。
这些细节是魔兽世界成功显而易见的原因，让游戏变得真实，更容易把现实生活投射到其中。不过还有一个因素我以前从来没想过：联盟和部落语言不通。这是个非常不起眼的基础设定，但是至关重要。
在泰罗卡森林做任务的时候，看见两个部落正在杀那条大骨龙。这个任务我已经做过了。骨龙真的很大，人站在地面看着它俯冲下来攻击你，视觉效果是非常震撼的。想着都是玩家嘛，上去帮一把。结果我一下马（其实是豹），兽人战士就冲锋过来砍我了，巨魔猎人则在继续应付那条龙，他的宠物被骨龙扇了几巴掌倒下了。
想来这战士估计是慌了，以为我要来捣乱。说实话他的担心是很有道理的。这个任务非常麻烦，召唤骨龙需要收集任务道具，要杀很多怪，如果任务失败，整个过程要重头来过。看到我一下马，他肯定急了。
我也没管那么多，把战士恐惧开，然后火力全开轰那条龙。甚至把仇恨都拉过来了，70年代的暗牧还是很猛的。兽人战士也明白了我的意图，调头回去砍那条龙，还帮忙嘲讽。
骨龙倒下，两个部落捡完尸体，看着我。可能是觉得我也在做这个任务，想等我召唤了再帮我杀一次。但是我没法和他们沟通，按空格键原地跳了几下，他们也跟着跳几下，然后我就上马走了。这是我印象最深刻的一次敌对阵营合作。
这样的合作在野外时有发生，有时也有部落主动来帮我。印象中真正见面就动手的还是少数，大多数情况是各顾各的相安无事。当然，能够在语言不通的情况下相互信任也是少见的。
这就是其他绝大多数网游都没有的乐趣，让游戏无比真实、有代入感。就像两个司机在路上的互动，没有语言，全靠闪灯鸣笛来表达善意与恶意、谦逊与愤怒。我后来在想，联盟部落如果要相互示好，表明没有敌意，为什么基本都是原地跳或者胡乱蹦跶。怎么就形成了这样的惯例？
其实这个问题很有趣，双方遭遇时彼此都会绷紧神经，但又只能借助肢体语言。如果站着不动，往往适得其反，紧张氛围只会加剧。这个场合最需要的是快，第一时间表明来意。虽然有许多鞠躬、跳舞之类的动作，但是输入指令很慢。能顺手做的动作，除了一些无害技能，就只有移动和跳了。像漂浮术这样的无害技能或许也有效果，但每个职业不同，无法形成规范（况且有多少牧师会像我这样给漂浮术设快捷键的……）。移动则有一定的侵犯意味，尤其是当一个近战职业向你跑来时。如果往反方向跑，互动也就结束了。
剩下的就只有跳了，完全无害，对当前对峙局面没有任何实质改变。但就是这个多余的、没有实质改变的动作，恰恰能缓和气氛。这就和现实中一样，谈话气氛闹僵了，需要有人来打个圆场。
即使是在一个完全陌生的虚拟世界中，玩家们仍然是在用人类最原始的本能做决策、理解他人。即使斩断了沟通的渠道，只要有办法互动，人就能找到表达的方法。这让我想起另一款游戏，在这方面极为相似：风之旅人。
优秀的基础设定，是一款游戏成为经典的关键因素。广泛、深入地调动这些人类原始本能，才是思考的重点。而不是往现成玩法上生硬地套当红IP。此处或许可以把那句流传甚广的话反过来说：
“经典往往足够复杂，但不能过于复杂。”​​​</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永辉超市见闻</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3568/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 21:19:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3568/</guid>
      <description>在西溪银泰偶然发现一家永辉超市，进去逛了一下，还是挺有收获的。这个超市看起来平淡无奇，普通的货架、普通的摆设，也没什么高科技，但是许多细节值得思考。

卖三文鱼的冷柜旁边，摆了芥末、Rio鸡尾酒之类的商品。说明超市经营者不是按自己的逻辑来布置的，否则这些东西都应该放到调料、酒类货架去，这么摆是从消费者的真实场景出发考虑的。消费者买三文鱼回家当刺身吃，就是为了偶尔吃点好的，相应的搭配都在旁边准备好，有利于趁着大好心情促成消费。

超市里还提供这种儿童的购物推车。这种推车容量小，和普通推车相比毫无优势，似乎没什么意义。其实这对于全家前来购物的很有效，现场观察发现，小孩很喜欢这个东西。出于模仿的天性，看到大人推车自己也要推一个，让儿童在超市里可以安心跟着父母购物，减少无聊，不容易吵闹着要回家。也就间接地提升了父母的购物体验。

服务细节也有亮点。在卖冰冻生鲜的柜台，营业员在有空闲的时候，会把保鲜袋撑开成这种形状，方便经过的消费者直接使用。
整个超市里人气最旺的就是生鲜区，比零食、干货等区域的人多多了，相比非常悬殊。生鲜的价格的确不贵，许多与菜场相当，即使贵也贵不过20%。生鲜的品相非常好，看起来很新鲜。比如带鱼，个头都很大，而且大小基本一致，不像菜场里大大小小很不标准。多数生鲜商品都这样，尺寸很规整。能做到这一点，说明永辉超市对供应链的掌控能力强于许多超市。同时价格却没有贵很多，仔细一想，我认为这也许能反映出新零售的不同之处，新零售其实不需要什么花里胡哨的新玩法新模式，永辉超市背后很可能有一套高度数字化的供应链管理系统，通过信息化与大数据，就把传统采购流程中的低效率和损耗给降下来了。

还有最后一点，今天发现超市内的布局比较特别。一般超市内的通道都是网状的，一排排货架中间就是道路，横几条竖几条。场地大的超市，比如沃尔玛这样，通道有几十条；场地小的，像小区旁边的世纪联华，可能只有几条，但形式都是一样的。在这种结构中，消费者的动线是乱的，完全随机。而永辉超市里的通道很像宜家，也像跟团旅游时被导游拉去购物的纪念品店，出口和入口不在一起，从入口到出口只有唯一一条主干道。主干道两边的小通道都很短，站在主干道上一眼就能看出有没有自己要买的品类。我认为这样购物效率会提升，不会让顾客在超市里毫无意义瞎转逗留，相同面积的商场，这种策略可以提升单位时间接待的人流量。
这个是永辉超市，不是永辉超级物种。今天赶着回家做饭，买了些冰冻大虾和酸奶就走了，没来得及仔细观察，下次再好好逛一逛。细节出效果，不是非得把行业搅得翻天覆地，才叫创新和进步。另外，果然还是应该多出门见见世面，去现场亲身体验，好过看上百篇科技报导啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>两包青汁</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3525/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 00:43:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3525/</guid>
      <description>家里的冲泡饮品多得数不清，红枣枸杞、牛奶、菊花、三七花、蜂蜜，可以好几天不重样。今年又新发现一种——青汁，这是大麦叶磨成的粉末。功效什么的我不关心，反正挺好喝的，有股抹茶味，加入牛奶燕麦是很不错的早餐饮料。有两包不同品牌的青汁在换着喝，一包成分比较纯，基本只包含大麦叶粉末。另一包里面加入了抹茶粉、白砂糖和一些其他成分，味道偏淡，不香，不太喜欢。
前几天，那包味道偏淡的青汁喝完了，心里小庆幸了一下，以后不要再买这款了。思来想去觉得哪里不对——为什么先喝完的不是好喝的那款呢？
这牵扯到的问题就复杂了，我第一次意识到这个现象还是小学那会儿。有天中午和我妈去吃午饭，我的小学离她工作单位很近，所以她中午偶尔会来接上我一块儿吃饭。其实也只是找个快餐店吃盒饭，小时候特别爱吃荤菜，一个大鸡腿能让我眼睛发亮。和我妈一起来的同事注意到，我总是把其他菜先吃掉，最后美美地啃那个鸡腿。有个阿姨说，你儿子是个悲观主义者啊，你看他总把喜欢的留在最后。这是我第一次了解到，原来不是每个人的行事风格都像我这样。
学生时代，这个特点非常可贵。在父母老师眼中，我是个自律的好学生，知道先完成学习任务，再去做自己想做的事情。我也会半夜爬起来偷偷玩游戏，但我从没有过先玩游戏再写作业的经历。虽然是否真的因为热爱学习，我表示怀疑，但结果总是好的。
不过，这样的行事风格并非总是会得到认同。比如说——老人家。爷爷奶奶家有一个储藏间，里面堆满各种杂物，都是子女们送的衣服、厨具、家居用品。他们不舍得穿，不舍得用，不把旧的用坏绝不换新，这让大家都很头疼。好在近几年这个状况已经好多了，他们会在享受生活方面多迈几步。
现在，我知道那位阿姨对我的悲观主义评价是不准确的。同样的做法，换个角度完全可以理解为乐观主义，就看关注点是在鸡腿还是其他菜上。那么，先还是后，根本区别究竟在哪里？这是个世界观问题，对世界运转规律的两种理解，也相应产生了采集与播撒两种策略。采集者关注过去，在他们眼中，世界是静态的，消耗一分少一分，要通过不断积累来达成自己的目标。播撒者关注现在，在他们眼中，世界是动态的，消耗不是损失，是为了让自己收获更多。
这是老生常谈吧，不就是及时行乐么？然而实际上谁都可能错估自己的类型。我一直肯定自己是个播撒者，因为我的生活并没有什么清规戒律，随性的很。青汁事件的反思，让我现在不那么确定了。我有一个非常死板的习惯，会下意识维持周围环境不变，如果真的动了什么，也一定会尽快物归原样。例如做菜时，我会伸手去调味篮里拿盐袋，撒完盐立刻放回原处，做3个菜，就翻3次调味篮。我还做过一件非常荒唐的事情，煎蛋饼的时候，放着刚下锅的蛋液不管，先把打鸡蛋用的碗给洗干净了。结果由于火没调小，洗完碗回来，锅里一股糊味儿。这种诡异的强迫症证明一点，我本能倾向于守成，维持世界现有秩序，这仍然是一种静态的世界观。
其实就拿做菜来说，如果要频繁去调味篮里拿盐袋，就说明调味篮的摆放要重新考虑。改变环境需要额外耗费精力，让世界脱离熟悉的状态，推翻了之前对周围环境的经营。这就是一种播撒，消耗的是精力与之前的成果，收获的是更加合理的环境。播撒者有一条基本逻辑，用现有资源，让今天尽可能达到最佳状态，而不是尽可能多地积累最好的资源。
回到青汁，这只是一件微不足道的小事。那包难喝的青汁，可以以后留着慢慢喝，也可以索性扔掉。如果要问，好喝的青汁究竟能比另一包多得到些什么？有一点是肯定的。尝过好东西之后，对于“好”的理解，一定会更准确。认知的提升，就是一种收获。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>简易防雨百叶窗</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3515/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 12:35:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3515/</guid>
      <description>装修中有个非常大的矛盾。如果要散甲醛，最有效的办法就是开窗通风。24小时开窗又不放心，雨打进来地板就毁了。以往观念中从来没有想过开窗和防雨可以兼得，潜意识里觉得没事多跑几趟，多去开开窗，只能这样。
这个问题经不起细想，花点心思会发现兼顾通风和防雨的办法多得是。高成本的有智能窗户……真的有一种可以用网络远程控制开关的窗户，当然这个我觉得没多少人会选。低成本的也有，我看到隔壁栋就有人在地面铺上一大片防雨布，就是货车上常用的那种，几块钱一平米。不过防雨布的方案我仍然不太放心，因为保护不了墙面。
在网上搜索偶然找到一篇不相干的文章，说的是汽车车窗的防雨挡，看到这里，解决方案自然就来了。防雨挡能做到这一点，和百叶窗的原理一模一样啊，就是欺负雨不能从下往上飞，那何不用百叶窗来解决这一矛盾？不必花钱定做百叶窗，只用几个月而已，而且定做的塑料百叶窗是软的，不利于固定。现成的纸板就是非常理想的材料，稍加剪裁加工就能变成防雨百叶窗。下面就来介绍简易百叶窗的制作方法：
材料 
材料很简单。一卷宽透明胶、一把美工刀、一支笔、一把卷尺。当然还需要纸板，新家装修一定有很多纸箱，从中选一些较厚较硬的，折痕少的更容易加工。
第1步：量尺寸 先测量尺寸。预估一下安装方式，最佳、也是最普遍的安装方式是卡在窗框的槽里。所以尺寸不能刚好等于窗户内框尺寸，要稍微大一圈才能卡得住。把窗户尽量开大，量好尺寸就不要动它了。
第2步：裁剪 纸板裁成所需尺寸，在上面割出百叶。

图中是我做的第一扇，经验不足，其实百叶还能再开大些。两片百叶的间距可以再缩小，大于5cm就足够牢固了。毕竟是为了通风嘛。
百叶两侧离窗边的距离大致和胶带一样宽，为了方便加工，这个后面会讲。
第3步：固定百叶角度 百叶要固定在某个角度，不能任由它活动，不然在大风中会合上，影响通风效果。
这一步开始前，先考虑纸板的哪一面朝窗外。我建议纸板上灰少、较干净的一面朝窗外。灰少，透明胶才能粘得牢，后面的步骤需要用透明胶铺满整个表面。

把百叶翻起来，擦干净背面（背面正是灰多的一面）。剪下一段大约20cm长的胶带，1/3贴在背面。然后转到正面来，向下倾斜45°粘贴。先贴好并抹平百叶部分，再贴窗板部分。百叶与窗板交界处的折痕尽可能贴紧，不留空隙。

两头贴好之后，百叶就被固定在这个角度了。这两根是关键胶带，直接提供了撑开百叶的拉力。百叶张开的角度留大一些，因为后面的加工会把它压下去一点。
第4步：加固关键胶带 下面要对刚才两条关键胶带进行加固。

先横着贴一条，胶带的中轴线大致对准折痕。注意胶带两头要各多出一段，贴到窗板的边缘。用手指沿着折痕扫过来，确保折痕不留空隙。

横条胶带在百叶两端会无可避免留下很大空隙，所以需要在两侧再竖着贴两条短胶带进一步加固。如果之前裁剪时按我的建议，百叶两侧留出和胶带一样宽的距离，就会发现此处的加工特别精确和顺手。
贴竖条胶带时要压紧，尽量缩小横条胶带两端的空隙。正是这一步会略微压低百叶，所以之前固定角度时要故意开大一些。
第5步：百叶防雨 百叶表面最容易淋到雨，是重点防雨区域。

横着贴一条，胶带的中轴线大致对准百叶的外沿。胶带要比百叶长，两头多出一截。
把胶带悬空的部分翻过去，贴紧背面。先贴中间，然后才能动两头。贴两头的时候，注意一定要封住百叶两侧的边沿，防止进水。

上面步骤做好，就算是贴好了一片百叶。先把所有百叶都处理好，再来处理其他区域。
第6步：全窗防雨 其余部分的防雨就很简单了，看见有纸板暴露的地方就一条条贴过去就好。
如果想处理得仔细一点，可以把整个窗板的底端包一下。手法就和包百叶外沿一样。可以防止雨水积在窗框槽里，从底端渗进纸板。
防雨测试 
完成之后，我很自信地做了一下防雨测试。花洒开到最大，对着表面喷了半分钟，背面滴水未沾，毫无浸湿痕迹。
有这个水平就足够了，要狂风暴雨才能达到类似的效果。其实雨再大都不担心，就怕刮大风。若遇到台风天气，我想还是亲自去检验一下为好。
安装 
如果家里装了纱窗，安装条件就最为理想。请看右图，因为窗框只能固定住纸窗的上、左、下3条边，空着的右边刚好可以卡在纱窗缝里。如果没有纱窗，再贴一条透明胶固定在窗上也行，不过抗风程度就要打些折扣。
平开式窗户更简单，4条边都可以卡住。

如果装了三段式纱窗，那么尺寸就不能按整个窗户来量了。每片纱窗对应一扇百叶。图中的百叶窗上下两块是独立的，分别卡在各自的槽里。
由于内侧有纱窗的存在，就不必每条边都卡住了，能卡住左、右、下3边就足够牢固了。所以百叶窗的整体高度可以比一片纱窗稍微矮一点，不然安装很困难。
最后，提醒一下。这个纸百叶仅仅是为了解决通风和防雨的矛盾，如果你的房子楼层低，小区周边治安差，那还是勤快点多跑跑吧。
 2016.08.02 更新： 纸板百叶最大的软肋是抗风能力，对宽度、纸板硬度、折痕非常敏感。最近几天风大，我家那扇较宽的百叶被吹开了。它有近1m宽，纸板也不够硬，制成百叶之前铺在地上被反复折叠踩踏。所以较宽的百叶窗，一定要用优质的纸板来制作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>繁华落空时</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3512/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 18:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3512/</guid>
      <description>外公过世了。
上周的事情，这是第一位去世的直系亲属。他的离开，真正让我感受到了生命的渺小。原来从满面红光精神抖擞，到气若游丝阴阳相隔，只需要两个月不到的时间。
坚强 外公去世时82岁，在我家的四位老人中，恰恰是身体最好的。老两口信了大半辈子的佛，不沾烟酒，每天坚持锻炼。几十年的素食主义生活，近几年才在我妈的劝导下开始吃少量荤菜，多数老年病在他们面前都绕道而行。
出事之前，我趁着清明回家探望，全家人驾车去南昌近郊爬山。我自己都勉强才能跟上外公的脚步，山路上，除了拍照他一刻没停，率先到达山顶。我手机里还有一张半山腰时拍的照片，外公站在高处向下挥手。他出门喜欢戴帽子，手握帽子的动作也很特别，鸭舌帽在他手上能挥出礼帽的感觉，很像一位睿智的老华侨，目光坚毅有神。
回到杭州不久，听闻外公重病住院，当天就买车票回家。外婆和我讲了来龙去脉，他俩那天还像往常一样出门运动，外婆在一个固定地方舞扇，外公在附近散步。舞扇结束却不见外公回来，找遍了附近街道，才发现外公晕倒在路边，满脸沙土。医院诊断是脑部血管瘤破裂，外公年事已高，手术本身有风险，但如果成功就有希望脱离生命危险。
我亲自推着外公的病床，从重症监护室转移到手术室。他神志还很清醒，声音微弱却坚定地说“我要做手术”。外公向来是个不服输的人，他有这份求生的坚强，我们大家都很安心。只是我没想到，这是我见到他的最后一面。
岁月的镰刀 手术很成功，破裂的血管瘤顺利堵上了。外公最终是死于肺部感染等手术并发症。术后一个多月内，情况还曾经好转过，突然的一次恶化终究还是带走了他。就像医生所说：“无论他平时身体有多好，80多岁的肺，能好到哪里去？”
听我妈说，外公是在痛苦中离去的。有一天他要张口说话，我妈凑过去听，外公只是无力地吐出两个字：“想死”。听到此处，心中难过无以言表。只希望他在临走一刻，对自己的一生感到满意，对家庭和子女感到欣慰。
逝者往矣，我妈第二天就把后事办完了，供养在一座寺庙里。我没来得及见外公最后一面。我家没有任何丧葬风俗，也不信死者为大，眼下最重要的是照顾和开导外婆。直到我最近再见到她们，消瘦程度真是触目惊心。
有天夜里，我又重新看了一遍当时清明爬山的音乐相册，这是我妈精心制作的。此时再打开看，心情完全不同。外公红润的面容如今已是遗像，外婆则阴郁了不少，我妈经过这近两个月的奔波已经瘦了一大圈。照片一张张切换，有单人照也有合影，末尾还有一张山顶的全家福。我妈选了《相亲相爱一家人》作为背景音乐，是个群星版本，一人一句，音色各不相同。其中有些人的声音听起来不是很专业，或许不是歌手，而是演员主持什么的。有趣的是，这样听起来反倒更有真实感，像是一家人围炉夜话，你一言我一语。
一家人 我好多次打电话说要再回家一趟，虽然最后一面已经见不着了，我特别想探望一下外婆。我妈让我别去，我这边新房装修各种问题也走不开，她说有更好的方案。于是一家人驱车来杭州，要来我的出租屋里住几天。换个居住环境，对外婆的情绪有更大的帮助，我妈也借此机会休假，好好放松一下。
确实是个好主意，虽然路途上要辛苦一下。我马上就去准备了席子枕头，也添置了碗碟、筷子、拖鞋和一些生活用品。他们从南昌带了一些菜来，花菜、青椒、番茄，留在家里会坏，可惜了，索性带过来吃掉。稀松平常的细节，却让人倍感温馨，就像在自己家里一样，真好。
安顿他们住下，换个地方过几天平凡日子，外婆见到我很高兴，没有之前那么低落了。其实我刚搬来这个出租屋也没几天，新租的房子。这里有个开放式大阳台，望出去是一个公园，里面有山有寺庙。即使7月中旬，夜晚阳台也不热。一家人坐在晚风中吃西瓜，拉家常。像极了我小时候，从前在外婆家也是这么过的。
带他们参观我即将装修完成的新家，大家提了一些建议，共同畅想了一下我未来的生活。我说等新家能住人了，外婆可以长期来我这度假。以后我要有一辆车，他们来我这里住时，我带全家人上高速一路向西，临安一带好玩的可多了。外婆笑起来还像以前那样灿烂，眼睛会眯成一条缝。
休假一周很快，我妈也要赶回南昌上班了。我说，要不然让外婆就留下来和我先住出租屋呗，这里条件也很好啊。我妈说你有这份心就行了，外公谁也替代不了，我们再多陪伴也取代不了那个位置。外婆需要一种新的生活，光有家人的帮助还不够，她还需要朋友。从前一起舞扇的老太太们都在南昌，她会鼓励外婆多出去和朋友活动。
最后，他们又驱车上路了，出租屋变回了之前的模样。可总感觉又有点不一样，少了点什么，也多了点什么。前几天里那种平凡的美好散去了，令人无比怀念。同时又意识到手里多了一根线，另一头牵着他们，我似乎能感觉到线的另一头在高速公路上移动。无论距离几何，都能握住彼此传来的温度，这就是一家人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活的期望与决心</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3454/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 23:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3454/</guid>
      <description>压抑茫然、落魄挣扎、纸醉金迷、淡泊处世，各式各样的生活。即便是楚门的世界，虚假也未尝不是一种生活。人人都活在其中，绝无例外。
让自己过上怎样的生活，需要多大的决心？这个问题很抽象，无法衡量。不过我想到了一种相对形象的表现形式。大家是否还记得中学物理的液体密度实验？

大致就是这样一个U形管。橙色液体是你对生活的期望，蓝色液体是你对生活的决心。橙色液体的密度，是你对理想生活的认知程度。蓝色液体的密度，是你的行动力。底部有一个活动的浮标，将左右液体相互隔绝。平衡状态下，浮标处于U形管底端。浮标左移，负能量占主导；浮标右移，正能量占主导。
什么意思？简单举几个例：
 对生活期望不高，也下不了多大的决心，浮标会停留在平衡位置。你会过上平静的生活。 对生活的期望很高，同时意志坚定，努力经营，也能达到平衡点。那是你应得的。 憧憬别人的生活，同时又觉得那与自己无缘，浮标左移。你会长期处于压抑消沉的状态，埋怨社会，负能量满满。 好高骛远，眼高手低，蓝色液体密度太小，浮标左移。你会原地打转，自怨自艾。 过于理想化，只看见别人生活光鲜的一面，橙色液体密度太大，浮标左移。你会发现生活不易，随之泄气、挫败、迷失方向。 追求简单朴实的生活，同时对美好生活抱有坚定信念，浮标右移。你会感受到生活的丰富与精彩。 没什么追求，也下不了决心，但想到什么就去做，一点一滴改善。蓝色液体密度高，浮标右移。你会发现收获总是超出预期。  这里有一种极端情况，像《猜火车》那样：I choose not to choose。完全随性而为，没有计划，没有目标。不对任何人负责，包括自己。这种烂泥般的生活，不需要丝毫的决心，对生活也不抱任何期望。U形管两头都是空的，浮标处于平衡状态。这样的平衡，自然是要敬而远之的。
与之相对，却找不到另一个极端。人们追求的东西五花八门，追求的决心与行动力也参差不齐。每个人的U型管都是独一无二的图形。正是如此，世界才这般丰富多彩。
既然模型已经建立，虽然不算严谨，也足够用来自我分析了。
我并不是工作狂，从来没有一份工作能让我投入100%的精力，即使是创业。我总会留出一定比例的时间，这些时间神圣不可侵犯。用来朋友聚会、睡懒觉、看闲书、写写东西，或者纯粹打发时间、胡思乱想。似乎也没有什么比这更吸引我的了，对生活期望不算高。
理想的生活是什么样子？有干净舒适的住处，充足的业余时间，一小撮稳定可靠的朋友。然后还像现在这样，闲散度日。用各种方法满足好奇心，做个学识渊博的人。其实这种看似低成本的生活，需要强大的经济基础来支撑，以我目前的实力，是不足以长期维持下去的。不过钱从来不是问题，什么水平都有相应的活法，至少目标是明确的。
同时，由于懒散惯了，我很容易安于现状。对理想生活的决心，好像也不怎么强烈。因为眼下的生活状态，并没有受到多大的威胁，斗志又从何而来呢？假如某天出现重大变故，生活压力剧增。但愿那时我会有坚定的意志吧。
至于行动力，还是有些优势的。小事情上做决策，我极少瞻前顾后。虽然经常因为准备不足导致一些麻烦，至少行动还是迅速的。重大事件，我不会拘泥于细枝末节，也极少质疑已经做的决定。想法比较能付诸实施。
最后，鉴于还是开心时刻居多，可以大致画出自己的图形：两边水位都不高，蓝色液体密度略大，浮标偏右。
这样的结果，我满意吗？嗯……我不知道。
 2016-12-08补充：附上朋友张小国的一篇关于精力容器的讨论，可以作为延伸阅读，哈哈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这也是一种常态</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3452/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 22:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3452/</guid>
      <description>终于搬家了，之前的出租屋环境实在恶劣，想到我居然住满了一年，真是有点不可思议。随着年龄和经历的增长，在不知不觉中，人也会变得更容易妥协。
找房子从来不是什么愉快的事情。中介在网上挂2000每月，打电话过去对方说现在要4000了，不过这里有些其他的房子你要不要来看看？这种招揽生意的方式由来已久，不知是杭州特色还是行业惯例。
这一带发展相对成熟，个人房东几乎绝迹了，任何渠道无一例外都是中介。老小区的条件实在不敢恭维，余下那些高档单身公寓华而不实，不是用来过日子的。我要找的，恰恰在这个巨大断档中。
最终决定改变策略，租了一套老小区的2室1厅，再招个室友合租。签约后，暴露出许多问题。有房子的，也有我自己的。
此前看过几套奇差无比的房子，大铁盘子钨丝灯、推拉窗遍布铁锈，恍如穿越回了文革时期。对比之下，感觉这里重回了现实，印象分大增。一高兴，走马观花看了一圈，当场就租了。
住进来发现这整个就是一片雷区，问题都藏得很深：家电迟迟不到位，入住一个星期后才陆续进场。窗帘居然用的是夹子，一拉整块布就掉下来了。在这里还有幸见到了古老的半自动洗衣机，加水按一下，漂洗再去按一下，脱水还得按一下。卧室墙上本来有个孔走空调管线，却非得从窗户进来，永远关不上的窗户就成了蚊虫的传送门。卫生间的格局更诡异，唯一的地漏在淋浴房里，唯一的洗衣机进水口也在淋浴房里。淋浴房偏偏又往外漏水，每天都要上演精卫填海。
为此来回折腾了一个星期，若说没有负能量也是不可能的。内心几度斯巴达，心想自己这么还在过着这种日子。相信但凡对生活有些追求的人，都有过这样的时刻。
当然，我绝不会在此倒苦水，我想讲的是逆转的故事。
周五下班，在公交站等车。晚高峰人潮行色匆匆，在炽热的地面四散流窜。头顶上有些晃动的身影吸引我注意，那是盘旋在路灯下的蝙蝠。蝙蝠的飞行方式很特别，虽然达不到鸟类的速度，却灵活善变。看着这些剪影急转急停、上下翻飞，感觉像空气分子在高温下游离，有一种很强的催眠作用。
由于整个画面没有视觉中心，我尝试把手指放在眼前，让背景失去焦点。蝙蝠的剪影模糊成了一团，路灯的光晕在后方扩散。我这才注意到美丽的晚霞，纯净无暇。就这样凝视夜空，看天色由柔和的蓝紫橙渐变，转为墨蓝色的星盘。这个过程当然比我说的漫长许多。也恰恰因此有一种庄严的仪式感，似乎在昭示万物运转的规律，让人内心极度平静安详。
就是这样一幅再日常不过的仲夏夜景，竟能让人重新振作。我在想，如果哪天诞生了具备人类情绪的人工智能，他也绝对无法理解这样的思维转变。这使我想起09版钢炼，爱德华两兄弟在荒岛上悟出了炼金术的真谛——世界周而复始的运转，本身就是一切动力的源泉。
生活也当如此。诸多的不顺与困难，物质上的，或是精神上的，必然有其合乎逻辑的成因。区别在于，物质上的困难，发生了就不会再改变，就只有那么多。会增加的只是精神负担。这些微不足道的飞絮积累到一定程度，也足够将人压垮。然而飞絮终归是轻飘飘的东西，挥之即去。清风拂过，一切释然。
这回搬家，本是为了更好的居住环境，急迫与松懈却让自己跳进了另一个坑。这种落差是影响情绪的主因。然而，这段时间的努力与奔波，不正是在逐个解决问题么。截止今天，多数麻烦都已迎刃而解。再重新审视一番，结果终于达到了预期。
遭遇困难，不开心；解决困难，找回快乐。世界就是如此在运转着，简单却有效。这也是一种常态，接受或抗争，都是合理的选择。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一碗方便面的释怀</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3432/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2015 20:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3432/</guid>
      <description>宇宙间有一个终极问题，今晚吃什么。做饭的人需要思考买什么菜，不做饭的人需要思考下哪家馆子。不巧这两种我都体验过，都不是省油的灯。若非监狱里这种被剥夺了选择权力的情况，此题基本无解。
现在住的出租屋没法做饭，每天在楼下解决。砂锅太咸，炒菜太慢，快餐太油，水饺太单调。最后走进了超市，一盒泡面、一包豆腐干，恍然大悟这才是最佳解决方案。
拆开包装，等待电水壶里咕嘟咕嘟翻腾。有那么一瞬间，无数个时间点仿佛重合了。高中时代，妈妈变着花样准备早餐，偶尔会煮泡面。一碗上桌，夸张的香味透着温暖。大学的周末，寝室集体备好干粮。一局游戏结束，大伙儿在饮水机前排队泡面的盛况仍然历历在目。鸡腿、香肠、辣条、豆腐干，没有点配菜总觉得少了那么点意思。毕业后，有几次深夜加班。无论心中是否有怨气，泡面的腾腾热气总能让眼前画面产生奇妙的变化。透过水蒸气，似乎世界变得可爱了一些。
食物总是美好的东西，即使是最不讲究的方便面。上周末重温了一遍料理鼠王，那位美食评论家品尝杂烩菜时，或许就是这种感受。

今天买的是干拌面，吃法很有意思。不像普通泡面那样，佐料一股脑倒下去，冲水就是。干拌面要先把纸盖掀开一角，取出菜料包和酱料包，直接倒水进去。再把酱料包放在盖子上，让蒸汽的温度使它软化解冻。几分钟过后，掀开与之相对的另一个角，开一个小口倒掉热水，留下干面。最后才把菜料包和酱料包倒出来拌进面里。
大学时第一次吃这种面，当时就觉得整个过程相当讲究，今天仍然如此。虽说它终究只是方便面，所谓的讲究也多少有点一厢情愿。但这种仪式感还是很有趣的，会让人在掰开一次性筷子的时候，不由自主想要说一句我开动啦。
这应该就是食物之所以美好的原因之一吧。越简单的食物，往往越能激发某种特殊感情。记得《东京朋友》里，酒馆老板给真希端上的那碗素面，当中摆着一颗去皮的水煮番茄，简单而温馨，生活的困顿一扫而空。

眼前这碗干拌面，似乎也有同样的魔力。都说一个人如果开始频繁怀念过去，那他一定对目前的生活不满意。当下的艰难，需要通过从前的美好来调剂，这是很有道理的。确实，不顺利近来频频发生。竹子开玩笑说，我遇到了中年危机，要小心谨慎不能打碎了我的玻璃心。这说法很好玩，我一听就乐了。26岁的中年危机，荒谬至极的说法，和危机本身一样荒谬。
酱料包拌得不够匀，一口咸一口淡，就像生活的波澜起伏。相比泡面，干拌面口感筋道许多。面条更细，却更坚韧。这是它的职业素养。吃着这样的面，跟随欢快的音乐频频点头。卑微平凡的乐趣，一样会使人豁然开朗。
一碗干拌面，轻松化解了一切，重重困阻烟消云散。只要生活与理想的永动机持续运转，释怀，就是一瞬间的事。
最后，分享一下这首欢快的音乐。歌名很切题，Devil In My Hand，一切都由你。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>城市的记忆</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3425/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 23:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3425/</guid>
      <description>Hello everyone! 我终于回来了。日志荒废了很久，在此向大家透露一点规律。如果我有很长一段时间只发翻译，不写文章了，有两种可能：要么是沉迷游戏，要么在忙着做私单。这次是后者。
除夕前一天把设计资料都交付了。忽然空闲下来的感觉很奇特，似乎只愿意挥霍时间，去探究一些平日里不太关心的事情，比如春节。
实际上我对春节向来没什么感觉。回到自己长大的城市，与家人朋友团聚。这就是春节的本质。与此相比，春联、鞭炮那些文化符号就没什么分量，对我而言也没多大意义。
朋友聚会，见到了从新加坡赶回来的螃蟹同学，章鱼也带着法国男友从北京回到南昌。这些事实都在证明着，每年一次的大迁徙一定有它的重大意义。为的就是留存在这座城市里的记忆。
几个朋友在咖啡馆中闲聊，菜单末尾的一张南昌府治图引起我的兴趣。由于光线昏暗影响拍摄效果，我从网上找了一个更清晰的版本。

这些地名我听了20多年，其中一些今天看来没有任何意义。比如百花洲，今天是中山路商业街的一段，附近有一座商场。东湖仍然留存到了今天，以人工湖的形式翻新重生，变成了一座公园。古南昌的各个城门，如今都作为地名沿用了下来，城市的扩张进程忽然就有了画面感。万寿宫、康王庙、建德观，这些算是保存最完好的地名，一个字都没有变过，虽然那些宫、庙、观早已不知所踪。所有这些，都让人不禁想象一座城的漫长历史，还有其背后的故事。
生活大爆炸有场戏我印象很深。Sheldon问Penny，全国最多的路名是什么。没等Penny回答，他就抢着说是2nd Street，我猜你肯定要说1st Street，但多数时候它们有其他的名字，比如Main Street。
这不仅仅是笑料。判断一座城市的格局，路名很有参考意义。比如杭州滨江区的路名是这样的：滨盛路、滨文路、滨兴路……从这些工整的现代名称，可以看出这片城区比较年轻。地名经过了系统的规划，人工痕迹明显。下沙高教园从前甚至都还没有正经的路名：2号大街、4号大街、6号大街。后来它们有了名字：学林街、学府街、文海路、文汇路，它传达出的信息也是相当明确的。
在杭州的灵隐一带，有一个地方叫做“立马回头”。这个颇具诗意的名称背后是有文化渊源的。有些是历史，有的则是传说。无论真实与否，这就是城市的记忆。
南昌城作为古代楚地较早发展起来的城市，也有相当的文化底蕴。汉朝将军灌婴驻扎此地，建立起南昌城的雏形。这个名称，就是意在使南方兴旺昌盛。直至今天，还有些路名在透露着南昌的过往。永叔路是为了纪念欧阳修，船山路则是为了纪念明末思想家王船山。这两条路首尾相连，附近并没有相应的纪念设施，路名八成是后人安上去的。尽管只剩下少数地名，城市历史也没有得到很好的保存，但还是能看出南昌人民为此付出了努力。
城有城的记忆，人也有人的记忆。南昌在向外高速扩张，与此同时老城区的现代化就非常缓慢，许多承载我从前记忆的地点都得以保存。读过的学校、骑车经过的桥、逛过的公园，好像一点也没变，只是蒙了一层复古滤镜。
有些地方十年如一日，有的地方却是沧海桑田。我拥有的第一张银行卡，少年时代家里人给办的。招商银行，八一大道永叔路口。这个支行后来消失了很长一段时间。十多年间那个位置风云变幻，出现过酒店、快餐店、新华书店，我的自然科学启蒙读物《少年儿童百科全书》还是在那家店买的。小时候这里甚至出现过一家供销社，这个名词可是很久没想起过了。
时隔10多年，相同地点，我在一家新的招商银行里把这张卡给销户了。它经历了神奇而圆满的一生。像《大鱼》里的那位父亲，游历天南海北，最终归乡长眠。
南昌不大，直到今天也还是座小城市。历数我搬家、升学的轨迹，覆盖的范围更是不到城市的10%。生活过的场景如今还时常出现在梦境中。这些不带感情色彩的地点与场景，构成了我的记忆。人的记忆汇集起来，又构成了城市的记忆。
城市的记忆，其实就是家的意义。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>修车匠</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3411/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 13:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3411/</guid>
      <description>前两天头疼眼睛疼，在家休养没去上班。不过这毛病不影响其他活动，只是看不了屏幕。索性趁这机会去修一修我闲置了半年的自行车。
这车一年前在网上买的，寄过来龙头、后轮、踏板等几个大件还是我自己照说明书装的。很明显当时没装好，骑了没多久，刹车不灵，座椅松动，链条也断了。
话说，现在要在城市里找个修自行车的地方很不容易。在杭州换过好几个住处，每次要修自行车，都是一路问进了城中村。在这些恍如隔世的地方，藏着各种各样的手艺人。修车、开锁、裁缝、补锅，别处都找不着。小时候老家街头经常会听到这样的吆喝：“磨剪子嘞，锵菜刀！”，这里也是他们最后的阵地。
果然，一路打听，好心的村民们给我指路到了城中村里的一个犄角旮旯。旁边还是大马路，能看得见马路对面的现代建筑，路边停着一排工程车。仅仅一墙之隔，就是拆迁留下的残垣断壁，还有水塔这样的老古董。有根电线杆垂下一大捆线路，盘根错节如藤蔓一般，就是这里了。一座极其简陋的小棚屋，招牌上的文字口语化得很接地气：“修车子”。
修车师傅是个老大爷，北方口音，具体哪里我也分辨不出来。我到的时候，他正在和一个村民讨论水管结冰的事情。村民说他家水表露在外面容易冻住，一冻家里就停水。大爷从满地的扳手螺丝中抬起头来，说你把椅子后面那件旧衣服拿去，把水管包起来。说完憨厚一笑。
送走上一个顾客，他直起腰板，走到我的车面前。我说师傅帮我看看呗，我这车好多毛病，刹车不灵，链条也断了。大爷又是呵呵一笑，原来他真是自来熟，和谁都这样。“好嘞！”，然后动手把我的车翻过来。看到链条的断裂处，他啧啧摇头，“这链条不行”。大爷的语气很有意思，我不知道这样形容准不准确，那就像是一名老师在评价他不争气的学生。
“帮我换一条吧，它没救了，我自己接回去好几次了。”
“你看我这条”，大爷拿出一副新链条，洋洋得意，“比你这条结实多了。”为了证明这点，他特地把两条链子的厚度对比给我看。
“小伙子你是在上班还是上学啊？”他一边修一边找我聊天。
“我已经上班了。”
“在哪里工作？”
“蒋村那边，我住在这附近。现在修个自行车太难找了，一路问过来才找到你这儿。”
“别人都去修电瓶车了，我老啦，嘿嘿，只懂这玩意。”大爷摇着踏板，新链条开始一节节咬合在大齿轮上。
“哟！难怪你说刹车不灵。”大爷忽然像发现了新大陆，“你后轮的刹车根本就没了嘛！呐，你看，刹车片都不知道哪去了！哈哈哈哈……”
我也跟着一起笑。虽然这本身没有多好笑，不过看得出来大爷是真乐了。看他笑得那么毫无保留，忽然我也乐了。
这时过来个大姐，她那辆车的支架坏了，车只能平着放。大爷手里还在拆我的车后轮，侧过头去看了一眼，说这个支架的弹簧坏了，修也只能维持一阵子，你看看是要修还是换一个。大姐说不能完全修好吗？我这车你别看它破，还真经用，买来就从来没修过。大爷起身去那边检查了一下，最终认定这个支架还是修不了了。他用扳手敲了敲弹簧说，你看这已经没有弹性了。于是大姐最终同意换支架。
“你是不是要先修那边啊？”大姐指着我的车问。
大爷特意我和打了声招呼，说那边快，他马上换好继续帮我修。
“小伙子你是做什么工作的？”
我犹豫了一下，考虑要怎么解释我的工作，最后还是选了个最简单的办法：“我是做电脑方面的工作。”我伸出双手比划了一个敲键盘的动作。
“可不简单呐！”大爷一下子来劲了，“每个月赚的肯定都不止300了吧？”
我真没想到差距有这么大，好一会儿都以为自己听错了。忽然就不太好意思吐露实情：“嘿嘿，那可能不止，还要多一些。”
“我亲戚家一个侄女，本科毕业了，也做的是电脑方面的工作。前阵子加过一次工资，每个月能有3000多了，啧啧。”
这里我撒了个谎：“很不错啊，这已经有中等水平了，我差不多也这些。”
事后想想这个谎撒得很没有必要，我也没有权力决定别人应该知道什么。
“嘿！你这车真邪了。你看，后轮的钢珠全没了，一个也不剩。”大爷的注意力又回到车上。他翻出一罐钢珠，抹上油，两个两个地往轮轴处填。他举起后轮轴给我看：“没有钢珠，这一截完全磨坏了。”
大爷手脚麻利地更换配件，磨平规格不一的连接口：“我修了7年的车，这些都不是问题。”
修理完毕，前后轮打足了气。大爷很得意地拍了拍坐垫，好像这是他的一件得意之作：“好啦，小伙子，试试看！”
我试了试，都恢复了正常。付钱的时候多出的5元我让他不用找了，他很开心。嘿嘿一笑，说你这小伙子真不错。然后又仔细地帮我调整了刹车松紧和座椅高度，还拿块布给我把车从上到下都抹了一遍。征得他同意之后，我给他的小店拍了张照。并答应帮他宣传一下，希望住在附近的人都来这里修车。
大爷的“修车子”小铺，地址在西湖区花蒋路上，西溪湿地北边。小店旁有一座标志性的红砖水塔。从水塔下的围墙缺口进去，正面就是大爷的修车小铺。



我做这些其实也没什么目的，就是觉得这位大爷不容易。当然，或许还有一点：
专注的手艺人，都是值得尊敬的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>翻新机与华强北</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3406/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 23:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3406/</guid>
      <description>今天给竹子买一台Nexus 5，5太子的确是非常良心的一款手机，用过的朋友无不称赞。不过它从不曾进入过中国市场，所以国内没有任何官方购买渠道。各大商城完全搜不到，某宝虽然有售，但这是最后的选择。托朋友去香港带，朋友回来报告没货了。开始尝试海淘，发现自己的信用卡不支持外币。虽然确实打算申请一张，不过这次显然来不及了。
换作以前，我就直接大大咧咧在某宝买了。我先后买过一台iPad 2，一部Lumia 800，两台iPad mini，一部HTC one S，一部Sony Xperia arco S。其中HTC one S有严重的质量问题，信号差、续航半天；Lumia 800有外观瑕疵，电源线盖子有磨损痕迹。在竹子的坚持下，我开始慎重起来。关于价格、销售地、版本差异做了部分功课，继而考量某宝购买Nexus 5的可靠性。网上各种声音都有，反对居多，而且都指向一个词：
翻新机。
当然，大家都知道翻新机是什么。但是要从这么多声音中形成自己的判断，确实不是件容易的事情。首先，来梳理一下手机本身的信息。
Nexus 5，去年年底上市，到现在过去了一年时间。16G版本在美国亚马逊和Ebay上的价格在$360-400左右，折合人民币2200上下。中关村在线的报价是2100，差别不大。某宝价普遍在1600-1800之间，作为水货价勉强说得过去，不过仍然不太放心。所担心的，无非是买到翻新机。所以接下来，就要了解翻新机通过什么渠道进入某宝。
这不禁让我想起另一件事，也是引发这次消费的罪魁祸首——给竹子买的iPhone 5s只用了两个星期就被偷了。事后第一时间锁定，通过一些手段追踪，一无所获。我一直在想，那台5s可能的下场有哪些？当时我也查过一些资料，其中提到5s的安全保护很严密，丢失后即使硬件强刷，仍然需要原先的apple ID才能开机。确实，很多机主被盗后，不断收到骗取apple ID的邮件。所以我一直相信，小偷和他背后的技术团队，最终把屏幕和其他部件拆下来零售，那块主板就丢弃了。

研究翻新机的资料，推翻了我之前的猜测。原来华强北的翻新技术确实超乎想象。作为水货入境后的集散地，除了向外发货的能力，自然也具备同等的回收消化的能力。网上不乏这样的故事，楼主认识了某个华强北业内人士，曝光翻新机产业链的技术多么高超，设备多么专业。其中一些商家甚至有能力把手机的IMEI改掉，这就意味着已知的IMEI鉴别手段基本都不可靠。那些普通的部件损坏、磕磕碰碰就更不在话下了。再来以假乱真的“原厂配件”、“原厂包装”，活脱脱一部崭新的国行。按照文中所描述的技术水平，除非把翻新机和真机放在一起仔细对比细节，不然几乎无解。某宝水货，多数来自华强北。知乎上也有人分析过，真正过关去境外代购，每次带几个回来，这种方式几乎是不可行的。那些皇冠店的销量很明显就能推翻这一点。所以时常听见这样的声音：“某宝上手机90%都是翻新的，当然走官方买啊！”或者是“某宝95%都是翻新机，谁买谁傻。”这么一听确实让人不寒而栗。

不过栗完了还是得推敲一下。网友说90%和95%是翻新机，显然是凭主观感受说的，并无数据支撑。事实上，有篇曝光文里提到过，华强北的业内人士也说某宝大多是翻新机。即使这样，也不能全信。身处某个行业的人多少总会一叶障目地夸大本行业的影响力，他会本能地小看那些自己不熟悉的领域。就像我们反复强调设计是产品的灵魂，但有多少产品设计粗糙，却运转良好？
不过既然翻新机产业有这么多曝光，其中还包含很多细节，凭空捏造的可能性很小。我确信华强北有这样的技术实力，能做得和新机一样。网上能查到的鉴别方法，他们都会去研究，能够一一瞒过你的耳目。但是，能做到，不代表就一定会这么做。商人不会专门为了坑你而做翻新机，而是因为翻新机有利可图。要说正常渠道，他们从国外的渠道商拿下新机，避开关税。只要他们愿意的话，价格有时还能低于国外官网价。如果走回收渠道，那就是直接或间接低价回收残次品，修复改造，以新机价格出售。既然如此，我可以说翻新机比例远没有90%那么高，甚至过不了一半。报废机、二手机、赃物的产生速度，不可能长期高于手机厂商的产能。另外，翻新机的成本真的比正常渠道低很多吗？虽然没有数据参考，但我不认为它时时刻刻都有利可图。
罗辑思维讲过北大假文凭的故事。出人意料的是，北大假文凭比其他二三流高校假文凭还便宜。其实这很合理，需求大，批量生产，成本降低。为什么买一条DDR2的老古董内存，价钱和一条新内存差不多呢？就是生产方式不一样。懂印刷的设计师一定深有体会，印名片，有可能10盒是这个价，10张也是这个价。反观华强北，什么手机值得翻新？首当其冲必是众人追捧的iPhone，即使苹果的安全保护比Android要严密得多，也难以幸免。技术上的这一点阻碍，相比市场的驱动力简直是螳臂挡车。说得不负责任一点，大家买了摔，摔了卖，卖了再买。iPhone在华强北一次又一次浴火重生，整个翻新的流程、技术、人员迅速到位，严正以待。
那Nexus 5呢？仔细一想，似乎没那么悲观了。这款手机在国内根本没有行货，用户量少得可怜，自然没有那么多残次品回收改造。Android也不像iPhone那样无可取代，国内可靠渠道买不到5太子，很多人会转而买其他品牌，也难以保障稳定的销路。另外，Nexus是个非常特殊的存在，这个系列的手机并不出自同一个厂商。试想，翻新机团队要跟着这个系列走，需要投入多少资源，付出多大代价？今年要研究三星的硬件，掌握相应技术，按照三星的技术体系打造翻新流水线。明年忽然就变LG了，能沿用的东西有多少？LG的流水线运转没多久，忽然又变成了moto。如果不能大批量翻新，成本一下子上来，利润空间就被压缩了。尽管一定还有人这么干，但买到的几率已经大大下降了。
大家都说某宝全是假货，某猫某东也有假货。注意其中措辞，某宝用的是“全是”，某猫某东用的是“也有”。虽然有假货的观点我完全赞同，但说明在不同平台买到的概率仍然是不一样的。其实电子产品，若不是像5太子这种大陆不售的情况，我万万不会去某宝买的。
翻新机确实很可怕，无孔不入。它带来的最大危害，不是消费权益的侵害，而是一种心理上的无所适从感。粗糙些的翻新机可以被识破，退货就是了。但那种难以分辨的翻新机哪怕再少，只要存在，你就无法安心购物。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朋友圈与微博</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3404/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2014 00:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3404/</guid>
      <description>朋友圈和微博，你哪个用的更多？当然，你可以告诉我你一直在用QQ空间，完全没有问题。今天我并不是来说产品的，而是我作为一个使用者的心态转变。
只要你不是深山中的仙人，总要活在别人的声音中。社交网络兴起之前，你一定要指定对谁说话，才能正常展开交流，不然会被投以奇怪的目光。很典型的一个例子，21世纪初，用耳机接电话还是很新潮的把戏。记得有一档娱乐节目中播放了一段视频，视频中一个女子在隔空喊话，让节目来宾猜她在干什么。竟然没人猜出是在打电话。这也代表了一个时代。那时候我正在读中学，电脑用得少，没什么机会上QQ。唯一的移动终端是一台小灵通，做作业之余会和愚蠢的人类发短信瞎扯淡。或者直接打电话叫他阳台见。当然，不是无间道里刘德华和梁朝伟在天台的那场戏。而是我们两家的阳台刚好隔着学校篮球场，遥遥相对。
进入大学后的很长一段时间，最重要的联系方式仍然是电话与短信。大一期间，发短信联系散落在天南海北的朋友，很有一种发展地下组织的感觉。最高纪录一个月话费用掉了500多，于是痛下决心开通了当时短信最多的套餐，一个月2000条。直到毕业前想起来，去营业厅取消，工作人员还劝阻我说这种套餐如今已经绝版，取消了若再想办就不可能了。不过，时代变了，塞班手机运行QQ毫无压力，甚至功能机也有java版的QQ，守着那么多条短信毫无意义。
再后来的事情，你已经十分清楚了。iPhone震惊全球，Facebook一夜崛起。对于一部分人而言，微博、微信基本替代了短信功能。继而替代了邮箱、新闻网站。最后，替代了人与人的正常交流。就我自己来说，自从习惯了这些新的交流形式，与爸妈的通话已经逐渐减少了。打电话这件事情似乎变困难了，成了一件沉重的事情，需要全神贯注，做好某种心理上的准备。至少与微博和朋友圈的氛围相比，格格不入。
我这人总有点抱残守旧，或者说慢半拍。大学毕业那会儿，别人在微博上玩得火热，我有的只是一个僵尸号。而微信出现后，我又是朋友中很晚才开通朋友圈的。不怕承认，点赞发鸡汤转伪科学这些事情我全都做过。所以我很能理解那些互联网圈子外的亲戚朋友，他们姗姗来迟，但肯定也会把这些事情都做一遍，完全不顾你的嗤之以鼻。
这就引发了一个困扰，他们是你的亲人，你的老友。如今却像是和你处在完全不同的世界，无法沟通。多年不在一起生活、学习，大家的人生观、世界观都发生了翻天覆地的变化，格格不入的感觉又来了。怎么办？你所习惯的交流方式，虚拟世界中的社会关系，忽然间就被晒娃、代购、伪科学、“中国人必转”淹没了。这是个很普遍的现象，比如一些国外的糗事网站上也经常有“Oh my god, 我妈加了我Facebook！”之类的文章。
的确不能责怪他们，这是这个时代的进步之处。大家能以前所未有的自由展示自己，将自己的生活、兴趣、观点传播出去。这是件好事情。然而中国人的传统观念给它加了一把锁，我 = 有关我的一切事物。如果你对某人的生活与言论不感兴趣，就可以等价于你对这个人漠不关心，那何来亲密和睦的关系？微信之前的那个时代，大家都在微博上@来@去，我也在里面玩得不亦乐乎。某天，我实在受不了pizza（我非常好的朋友）的那些无营养转发，取消关注了。谁想她第二天竟然轰了个电话过来，质问我为什么取消关注。这就是我们的互联网社会，把线下的人际关系照搬到互联网上，相处的规矩也跟着带进来了。
后来我想通了，首先要自己活的痛快。TVB里每部剧都会有的台词：“做人呐，最重要就是嗨森啦！”该屏蔽的屏蔽，该取关的取关。再好的朋友，再亲的亲人，在我看来屏蔽都不是什么伤感情的事情。如果你觉得被伤害了，我可以保证，下回咱们有机会见面聊，我会让你觉得那些嫌隙都是你自己的错觉，我没有任何成见。你有权利展示自己，我有权利选择我想看的信息，仅此而已。
话说回来，互联网上的人际关系应该和现实中一样吗？我的答案是完全不必。我很早以前就意识到自己有一种回归现象，虽然我没有刻意为之，但我浏览朋友圈的时间都在一点点转移到微博上。和大趋势相反对不对？这里就要来分析一下朋友圈和微博的区别了。很简单，微信是双方互加好友，微博是单方面关注。这种互加好友才能交流的方式，就是现实中的人际关系。而那种单方面关注的交流方式，现实生活中似乎不存在吧，除非你在暗恋着谁（→_→）。这就是为什么微信的圈子始终比微博来得私密，而微博的圈子传播范围始终比微信来得广。试想，你的私密圈子里，充斥着你不感兴趣的信息，会导致什么结果？你会郁郁忍受，还是愤然转台？
所以回归现象就很好理解了。在广阔松散的互联网人际关系中，我可以通过职业与兴趣结识很多素未谋面的人。他们有着和我相似的兴趣、经历、世界观。而且目前为止无一例外，他们都是很好相处的人。即使疏于交流，也不担心因此疏远，因为有相同的兴趣将你们紧密联系在一起。弱关系并不真的“弱”，它也是一种重要的人际关系。
在这里我们可以得出一个新的结论。在未来，衡量人际关系的牢固程度，时间不是唯一指标，甚至可能不是最重要的指标。“咱俩几十年的铁哥们儿”这样的话或许不再那么有说服力了。互联网改变了人们结交朋友的方式。你和他们是亲戚，因为你们生在一个家庭，你没得选。你和他们是死党，因为你们在一所学校读书，你没得选。你和他们是哥们，因为你们在一家公司共事，你没得选。但在互联网上结交的朋友，是你自己选择的，这是不是一种伟大的自由呢？
本文的结尾有两个版本，看你喜欢。
一、世界很大，通过互联网可以结识形形色色的人，各种你无法想象的角色。世界也很小，你会惊奇地发现他们都与你志趣相投。 二、远方的归远方，身旁的归身旁。追赶未来，也要珍视当下。亲戚与朋友，即使不再有那么多共同语言，彼此无条件的信任就是最强有力的纽带。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迷踪蟹</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3396/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 22:55:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3396/</guid>
      <description>周末吃了一顿迷踪蟹，说到这个菜，一听名字就知道是现代菜，没有明显的菜系特征。创造出这种半干锅半火锅吃法的人，还是相当有想法的。以前在别处也吃过迷踪蟹，多数是些独立经营的小店，口味与服务都还过得去。一伙朋友围着干锅边啃边聊，聊得开心也不顾吃相。吃完主菜倒上汤底，摇身一变成火锅，丝毫不影响之前的热闹气氛。
这家迷踪蟹显然不是那个路子的，看得出来是家大餐饮企业。室内装潢挺开阔，灯具也试图营造出富丽堂皇的氛围。服务员穿着偏正式，顿时有种走进酒店大堂的感觉。当然，实际情况没这么夸张，不过和那些小火锅店一对比，确实有那么点意思。
入席坐定，座椅上有欧式花纹，墙上挂着书法，桌号牌上写着“中国餐饮百强企业”。不论这称号是否名副其实，可以想象，背后的这家餐饮企业有鲜明的文化特征，想要传达出专业、高端的品牌形象。在这点上，迷踪蟹这个主题还是很有优势的。总共就那么一种吃法，最多变变配菜。这个没什么花样可玩，全靠真材实料的细分领域，特别有利于树立专业的形象。比如说……黄焖鸡！
吃到一半，服务员来帮忙换骨碟。竹子说不用了，就快吃完了。令人意外的是，她还是坚持要换，理由是——不换会挨骂。那就换吧，总不能害人挨骂。
喊服务员买单，她过来给我们报了价，我说用代金券，她说好的，然后就走开了。等了许久不见动静，又喊了另一个服务员来买单。又是一句好的，然后走开了。我基本可以肯定是要去前台买单了，去那里一问果然如此。竟然没一个人告诉我。
一连串奇怪的体验，似乎让我明白了什么。
这家店之所以能树立独特的形象，自然是拜严格的规范所赐。没有统一的企业形象约束，装潢显然会更随意，服务员也不会有统一着装的必要，我也不会感受到它那种大型连锁餐饮的气质。不过凡事不可太极端，这规范显然是过于死板了。以至于换骨碟不是为了服务，而是为了不挨骂。大家都只顾着做好自己份内的事情，怎样买单没有人肯多提醒一句。
自此，我终于明白这家店特殊在哪了。一切的表象，背后必有深层次的原因。这些看似不痛不痒的小问题，会以缓慢的速度增长滋生。真正察觉到时 ，或许已经盘根错节，无法找到问题的本源了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>慢下来，放下过去</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3390/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 23:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3390/</guid>
      <description>和朋友抱怨自己最近状态很不好，下班回家基本都在打游戏。刚好晓棣同学的前端+PHP培训班开课了，他截了张班级群的图，忽然就把我刺激到了。从文职到网管，学生到北漂族，歌曲编辑到个人站长，形形色色的人物，如朝圣版前来充电学习。
于是我扬言要回家把游戏删了，朋友的反应让我很吃惊。原以为100%是支持的态度，沉迷游戏荒废青春云云 。她却说我对自己要求太高了，总要有点自己的娱乐。该玩就玩，该努力的时候绝不含糊就行了。
我又争辩，说我应该选择一些更有意义的娱乐活动。比如看电影看书之类，至少有些收获。反反复复玩一个游戏真的没什么收获。
这回，她的回答真叫人醍醐灌顶：“我觉得娱乐没有有意义和无意义吧，只要你自己觉得有意思不就行了么。”
后面的话题开始转向勤奋努力与提高收入之间的关联。我相信她一定是误以为，我把自己逼得这么紧是为了提高生活水平。对于这点，我倒是抱着顺其自然的态度。有遥远的自信，没有眼下的自大，就足够了。
让我反复咀嚼的，还是那句，娱乐只要自己觉得有意义就行。说来惭愧，这个道理我原先是懂的。大学时期乃至毕业一两年，我都是一个非常阳光非常乐天的人。神经比较大，想到什么就去做什么，毫无顾虑。渐渐地，我做事情、想问题都有了目的。尽可能装英文版的软件，是为了沉浸在语言氛围中；强迫自己学习一门新技术，是为了不落后于时代；回家路上绕一点远路，是为了按照最短路线，一次性把接下来几天需要的生活用品买齐。与此相比，在游戏上花太多时间真的不算什么，不玩就行了，很容易做到。而这种精确的目的性占据了生活的全部，才是糟糕得多的事情。
我要承认，因果动机是人的天性，提高时间利用效率，让人类物种在生存竞争中脱颖而出。然而这也是一种高度机警的状态，好像大脑时刻准备上阵杀敌一样。身体没少休息，大脑却一刻没有放松。首先，意识到玩游戏没有多少收获，就是一种贪念。想要收获知识、能力和成功的念头，如何就不是贪念了？确实并非所有事情都需要有意义，不然那个土豆沙拉的众筹项目为何会有如此巨大的影响力。
另一个原因或许是由于我的性格。对任何事情都尤其投入，游戏也不例外。会认真思考游戏中的每个细节，力图将它调整到最佳状态，好像它是份工作一样。游戏进行到一定阶段，也就不再有新鲜事物出现。单调的重复让我厌烦，却没有想过放弃。因为这一切不仅是一个游戏，也是我思考与总结的成果。在既有规则中寻求最优解，本性使然。那我为何要放弃自己思考研究的成果？你看，游戏就是这么黏住玩家的，至少是非人民币的那部分玩家。我记得罗辑思维某期提到过这种现象，这就是典型的“难以割舍的过去”。不论它多有意义，或者曾经多有意义，如果让人感到不舒服了，就应该愉快地说再见。像飞机稿一样。
其实这种问题藏得极深，自己不易发现，只有在亲人朋友的交流中才会暴露出来。转念一想，立刻就买下了国庆回家的火车票，感觉从前的自己回来了一点。离家这么近却极少回家看望爸妈，总是忽略他们默默的支持，电话也更多是他们主动打来。心里总是过意不去，却没有任何行动。借此机会，让自己向真实的世界靠近一点点，向更轻松的生活态度靠近一点点。
最终，我并没有把游戏删掉。要解决它占用时间太多的问题，删掉可能不是一个好办法。根源是我的态度。生活的一切都应该是淡淡的，想到什么就去做，觉得不对就及时收手。更慷慨地对待时间，对待自己。放下过去，如此简单。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>trustless</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3344/</link>
      <pubDate>Mon, 12 May 2014 00:46:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3344/</guid>
      <description>杭州余杭中泰乡九峰村要建垃圾焚烧发电站的事情越闹越大，已经升级成流血冲突了。为什么我说起这件事情如此轻描淡写，好像事情和自己没关系似的。因为在这种事情上，不讲理是没有用的，当然，讲理同样也是没有用的。
我才不会去参与这种抗议活动，尽管我曾经也是个愤青。毫无疑问，愤青我不曾改变过这个世界一点点，倒是设计师我可能性更大一点。无论如何，至少它教会了我翻墙，- -|||
事情的前因后果我没有深入了解，这里可以大致说说我确认无疑的信息：余杭区政府要在中泰乡九峰村建设一座日焚烧量3000吨的垃圾焚烧发电站，并且政府方面声称在相关网站上发布了公示文件，表示该项目未获民众理解不会开工。消息发出之后，就聚集了大批当地的居民游行、抗议。5月10日，又有一批民众聚集起来，堵塞了02省道。事态如何演变，我不知情不敢随意评论。最终结果就是民众与到场的警方发生了冲突，冲突中有民众受伤住院。
我对部分内容做过考证，政府方面的官方文件，自诩擅长使用搜索引擎的我愣是没找着。很多新闻报道里提到某单位的官方网站上发布了某公示文件，给附近居民一段之情和质询的时间，公示期过后，项目将正式启动。然而这些“某单位”的官网，名字没有一个能完全对上的。找到了一两个疑似的相关部门网站，也没有找到相应公文。我本人得知建发电站的消息，也是通过朋友口口相传。
对于事态演变，双发各有说辞。主流媒体报道是说冲突中有受伤，然而一些墙外媒体中有提到有人死亡。各家数据还不一样，有的听起来相当骇人。在这点上，怕是再也没有权威的真相了。
这些人为何会聚集起来，媒体的说法是他们听到了焚烧厂已经开始动工的消息。那这个消息属实吗？虽然政府公开表示不得到民众理解，不会动工，还是有那么多人相信了这个传闻。抛开各方面的说辞和声明，从理性的角度来说，我认为虚假的可能性更大。但即使它真的没有任何动工的迹象，你就会相信吗？
冲突事件已经无法挽回，然而更加无可挽回的，是本就脆弱的信任，在以往所有公众事件后政府遮遮掩掩的态度中消失殆尽。政府再做其他任何事情，即便真是与人无害，也没有人轻易相信了。
要说我自己的打算，只能继续关注吧。我相信再怎么抗议，它最终都能建起来的。政府决定的事情，什么时候因为民众的抗议动摇过？垃圾焚烧对环境的影响，我掌握的资料不足，不敢妄加评论。如果经过研究，我认为那真的对人有重大危害，一定会设法搬走。毕竟，宝贵的时间不值得花在这种希望渺茫的抗争上。正如中国的消费者极少通过法律途径捍卫权益一样。
无依无靠，这就是本国的生存法则。You don&amp;rsquo;t fight. You run.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>愉快地说再见</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2945/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2013 22:39:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2945/</guid>
      <description>和朋友一次小聚，收获似乎比近两个月的忙碌工作所得更多。这么说毫不夸张，在彻底被变成一台机器前，它唤醒了我心底某些沉睡已久的东西。
从朋友的婚礼说起，聊过了宗教信仰导致的家庭问题、中国人的宗族意识、两代人的婚姻观差异，也顺便展望了一下朋友们未来可能的去向，顿感人生艰难困苦。平日里那些鸡毛蒜皮的不舒心，简直无法相提并论。不过这不是愤青的批斗大会，一言一语都在触动每个人心底那个最洒脱自由的自己，或许这是我们独有的相互鼓励的方式。
接到电话的那会儿，我应该正对着屏幕在忙些什么，就像这几个月来的每一天。聚会地点在一个半小时车程之外，活动只是吃顿饭而已。不知道为什么，我当下决定扔下一切，即刻启程。心里有场不温不火不痛不痒的小雨，被一道闪电瞬间点燃，划亮了整个夜空。
我有多久没联络过朋友？615的那个纯灌水扯淡群沉寂了多久？愚蠢的人类和小白过得怎么样？远在荷兰的黄鱼还为理想发愁吗？我不知道，我真的不知道。除了每天那些无技术含量的重复劳动，我什么都不知道。幸好，只差一点。
聚会结束乘车回家，公车上一双双倦怠的眼神，每只眼睛里似乎都有自己倒影。路面不平整，车速又忽快忽慢，这条线上晕车是常有的事。走廊对面就有人吐了一地，也弄脏了前面一个妹纸的裤脚。我下意识地掏出纸巾递给晕车者，胳膊没那么长，举了半天却没有人帮我递一下。大家都保持着居高临下的姿态俯视，一部分向那人投去厌恶的眼神，另一部分向我投来疑惑的眼神。倒是那个妹纸接过了纸巾，抽了一张，将其余递给晕车的人，整个过程面部却没有丝毫表情。
这场景太熟悉了，和我在深圳生活那两个月的见闻如出一辙，地铁上、写字楼电梯里，随处可见这样的眼神。我很好奇，他们变得麻木的原因，也和我一样吗？因为机械地工作导致的疲惫，以至于工作与各种琐事在脑海中挥之不去。可是，一张设计稿、一个浏览器兼容性Bug，真的会比咫尺之内一个活生生的人更重要吗？触手可及的距离，反倒成了最远的鸿沟。
我也不知道有多久没有注意过身边的事物，直到竹子提醒，我才看到小区草坪落了厚厚一层银杏叶，像心里积了厚厚一层灰尘。甚至我好半天都没反应过来，小区里一直都有银杏树的吗？这对于设计师来说，是很要命的。它意味着我已经脱离了生活，脱离了最神秘的灵感源泉，失去了上帝之眼。
而我的工作内容也有将近60%被前端代码占去，更加无暇顾自己的初衷。这很奇怪，我的前端水平不咋地，仅仅因为团队里只有我会，我就要花一半以上的时间去做自己并不擅长的事情，至少这不符合我的逻辑。时间紧、项目急，我已经开始学会让设计稿缩水了，否则会给我的切图工作带来难题。那么，我究竟在干什么呢？
我不算挑剔，但对于生活还是讲究的。从前的那么多好习惯，像濒危物种一个个消失。每天坚持吃水果，骑车出门去探索城市的未知角落，看展览，专门花时间收集好音乐，读纸质书，写博客，写小说，锻炼厨艺，早睡……努力回想，竟一个也没剩下。这种程度的失去，已经不是什么东西能够弥补的了。而我需要失去更多，才能把它们一一寻回，不过这确实是我打算做的。
所以，为了朋友、为了设计、也为了生活，是时候愉快地说再见了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>释然</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2732/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2013 23:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2732/</guid>
      <description>时光如瀑布倾泄而下，秋的萧瑟悄然迫近
近3个月高度饱和的生活，原谅我这次真的不是懒于动笔。每每想要抛开一切休息片刻，半天也好，都还是咬咬牙坚持下来
每周一篇翻译、偶尔加个班、伙伴们的APP、堆积如山的外单，热闹非凡。精心滋养了5年多的博客，却积着厚厚一层尘埃，以至于我每次看到它都禁不住摒住呼吸，一不小心便能呛得涕泪横流。这一定是尘封最久的一次
可是，要我扔下这位相识多年的老朋友，多让人难以释怀。每当夜深人静，缀满星光的苍穹以难以察觉的速度缓慢移动，这时候，你就是我，不差分毫
键盘的Esc键沾了点水，字母在水滴中变得巨大且夸张。如果按一次Esc键，就能抹去一项任务、一个习惯、一份寄托，我承认我下不了手，每一个都是
幸好我有这一曲，将我带向青葱的旷野，微风和煦，扬起漫天蒲公英，心底某个拧成一团的东西渐渐融化开
于是，我释然了
老朋友不会离去，也从不曾离去，因为，你就是我</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>列车员怎么了！？</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2617/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 01:40:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2617/</guid>
      <description>坐在火车1号车厢第一排，小小车厢只有4排座位20个人。算上负责的列车员，也就21人，安静得很
不记得在哪一站上来一家子，买的是站票，阿姨去隔壁车厢找位置了，大叔带着两个8、9岁的女儿在我旁边站着。小女孩精力旺盛，粘着年轻的列车员姐姐团团转，很快聊开了。列车员问小女孩哪里上学，读书辛苦吗，她们的脑袋点得跟触电似的。大叔也凑过来了，告诫她们，知识改变命运，年轻时不辛苦，长大就要辛苦了
知识改变命运
接下来话题就开始围绕这句话打转了，列车员说这个观点在如今这个时代，已经不那么重要了，她如果有小孩，最希望他们健康快乐地成长。大叔摇头，不以为然
大叔问起列车员的情况，很显然，她本科的学历让大叔震惊了，以至于后来的话题再也没绕出去过。大叔说大学毕业来当列车员可惜了，工作辛苦，怎么没去做些更好的事情。列车员说她挺喜欢这工作，工作两天休息三天，总能接触到形形色色的人，是很有趣的工作
大叔仍然坚持青春年华拿来当列车员令人惋惜，我能听出列车员语气开始不耐烦了。大叔说这工作也不能做一辈子，迟早还要去做点别的事情。列车员说没错啊，她最多再锻炼一年，就回去创业了
听出了语气中的厌恶，大叔也不再追问，嘟囔了一句“那好哇，平凡的岗位，年轻人继续努力”就再也没吭声了
知识改变命运……确有其事吗？没有知识确实很难左右命运，但如果以大叔言语中透露出的价值观作为成功人生的评判标准，有知识的人，又有多少在“平凡的岗位”度过了自己的青春年华？改变命运的目的是什么，我想他没弄明白。至少，列车员大姐会为努力生活着的自己感到骄傲，烈日下的建筑工人会，整日奔波的快递员也会，水果店老板会，我也会
谁都有自己的活法，而且都得活下去，健康地活着就是最令人骄傲的事情，只是总有人对此视而不见。列车员怎么了！？两个小女孩还说在火车上上班很有意思，可以去好多地方。若是哪天你女儿告诉你长大想当列车员，我倒是很有兴趣看看彼时你那张脸
大叔的职业不详，从言谈举止与穿着来看，基本可以确定是官员或垄断行业生意人。此时此刻，“知识改变命运”、“吃得苦中苦，方为人上人”等一堆心灵鸡血浮出我脑海。你们是所谓的人上人吗？别太高估自己，鲁滨逊还知道和星期五交朋友呢。如果在你们这些人眼中，支撑社会方方面面的平凡角色，都是令人不齿的下等工种，那祝你在自己的乌托邦中吃好喝好！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今天天好蓝</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2519/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 20:28:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2519/</guid>
      <description>连着下了好几天的雨，雨后，杭州的天空呈现出一种别样的清澈。两种天象在头顶对峙，一头黑云压城，另一头风轻云淡</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>此情此景，昨日重现</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2512/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2013 19:09:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2512/</guid>
      <description>阴天，有点小燥热。正要从银行回家，想起许久没有纯粹地骑车了。何谓纯粹地骑车？就是抛弃了它作为交通工具的意义，纯粹为了打发时间任由思绪飞舞而骑车。以往我经常如此，勉强算作一种孤独的运动。今年真的懒掉了，这样下去会长蘑菇的……
租了辆公共自行车沿江骑行，我喜欢杭州有两个非常重要的原因：钱塘江、公共自行车，缺一不可。空气闷热，我的双肩包贴在背上，像块治疗风湿的膏药。骑行在江边的大堤，水平的路面、水平的护栏、水平流淌的江水，令人不自觉懒散下去。要知道，在设计的视觉语言中，水平的线可以表达平静、静止的意味。因此，在江边骑车有种独特的神奇体验，始终扭头望着江面，缓缓前行，感觉像是在看电影。堤坝以上都是荧幕，画面在幕布上缓慢移动，一定是部低成本慢节奏的生活哲理片。道路则是我身边的伙伴，上坡，下坡，它也随我一并起落
周围的空气纹丝不动，额头也沁出了汗珠，既然风不动，我动。猛蹬一脚冲上前方的缓坡，坡顶有清风徐来。然而我或升或降、或急或缓，辽阔的江面看上去始终如一，像某些抽象而宏大的东西，比如，时间。而此时此刻，距我第一次产生这样的联想，已经过去很长时间了……
三年前，即将毕业的我也是这样骑着车，在钱塘江畔悠然度过了一个又一个下午。下沙段的江面，景致与滨江段并无多大差别，无非江对岸少了几座山。此情此景，在脑海中如回魂般骤然点亮，那时候的我，是怎样一种心境？
回味大学的日子，要说轰轰烈烈那是扯淡，像这堤坝和江面，平淡如水才是真实写照。提前完成了毕业设计，大四下学期我没有课，也不急于找工作，经常回家，偶尔出去旅游。但绝大部分时间，还是在江边骑着借来的自行车，一骑就是一下午。直到今天，我才稍有领悟，那段时光，可以算作一种现代人的修行。听着各种风格迥异的音乐，静静陪着江水旅行，一下午所思考的事情，甚至比现在的一个星期还多，而所有繁杂纷扰，全部随清风而去
想来也怪，那时的我出奇坦然，同学要么在忙毕业设计，要么参加了各种培训，或者已经找到工作开始实习了。白天在空荡荡的寝室里也坐不住，便给自己找了这么件事来做。不愁毕业，尽管我那时还挂着一门高等数学。不愁工作，根本就没去找过，就单纯相信船到桥头自然直。不愁未来，因为大学不曾虚度，没学到任何知识，却找到了理想。所以回忆起来，那时的我，脑中所想大多是些印加文明兴衰、机器人三定律、人类未来的能源危机之类
然后，我就这么若无其事地毕业了，若无其事地找到了工作，若无其事走上了自己选择的道路。家人介绍的所有工作，最终都没能改变我的志向，真希望能向每个时期的自己表达由衷的感谢。虽然有时也会犯懒，止步不前，总体还算积极勤快，如今的成就也不曾令自己失望。若是能见到毕业前的自己，我一定会忍不住给他剧透，告诉他不用担心，自己选择的生活真的不赖嘛。他的回答我大致也能猜到：“不担心，我相信自己，也相信你。”
回过神来，此情此景已非彼时所见，这双眼睛却依旧如故。江水平直流动，来自过去，流过当下，奔向未来。它将流向何处，嗯……我现在还是不要知道的好</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>房奴报到</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2502/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2013 16:25:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2502/</guid>
      <description>折腾了好几个月，这世上终于又多了一名房奴，虽说这等大事需三思而行，整个过程却出奇的快。四天，从看房到选房落户，就只用了4天时间
区块选定在闲林，就目前杭州市的格局来看，那里算得上是城西的城西了，到市区坐公交得有将近一小时。也只有这个级别的地段，在我们预算范围内了。交通方面只能说有潜力，已经开始施工的地铁5号线不知何时能通到那边，还有路线至今没谱的3号线。不过那边对从事IT的我很有好处，淘宝城和海创园已经部分投入使用了，两年半后交房时，相信会是一块适合年轻人工作生活的宝地。西溪湿地未来会延伸出两块湿地风景区，占据闲林的北部，闲林一带几乎没有工业，环境应该不用太担心

西溪海-小海，看了6家之后最终决定买这个楼盘。翡翠城西泠苑太贵，东海闲湖城环境非常好但只有挑剩下的20余套，世茂西西湖的loft我不喜欢，温莎郡环境好户型却非常糟糕。复地上城的房子倒是很满意，交房早，户型也和小海相似，地面还进不了车，只是没送面积。想想捉襟见肘的口袋，再三斟酌，还是小海吧。小海的开发商从前没听说过，不过在本地还算小有分量，广告都做到曙光路去了。如果让竹子来选，相信她也会选小海，理由很可能是：小海的售楼处吃的最多！

总共18层的房子，定了8楼朝东，户型楼层都不错。各种材料备齐，只等开盘，原来我一直都把这个过程想得太复杂了。听说有人看房一看就是一年，东奔西走跑遍整座城，这么可怕的事情我终究还是做不出来。各家自有优劣，如果清楚自己看重那些因素，何必锱珠必较呢？满意与不满意，是个绝对指标，不是比出来的。况且，我也不想一直犹豫到水涨船高再无余地选择
从前我很反感靠家里的钱买房，家里付出的已经够多了。买了之后观念才有所转变，家庭作为一个整体，早出手买房，是合理投资。成员间的资金流转，也不是简单的借贷关系。先借用再努力奉还，是感情的纽带。数目不可不计，然而这份毫无保留的付出，显然远非金额可以衡量
房奴，现在想来，这个词的背后也不全是自贬与自嘲，更有一份催人奋进的责任</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>徒步徽杭古道</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2245/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2013 00:52:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2245/</guid>
      <description>周末615及家属齐聚徽杭古道，本来小白也打算来，当天还是他生日呢，不巧临时加人一票难求，只好发条微博祝福一下就匆匆上路了
此行阵容堪称空前，615的队伍在不断壮大，拖家带口足足11人。乘大巴至安徽绩溪，两天一夜跋涉20余公里回到浙江，网站上有攻略谓之“自虐行”，确实不假

入口处有座小型水电站，山涧引下的泉水晶莹剔透沁人心脾




事先想过这八成是山路，却没料到开篇就长长一段上坡。中饭吞了两个小花卷就开始兴致勃勃一路拍照，爬得太猛竟然一阵眩晕，两眼一白低血糖了，一口气接不上来。第一反应是平时缺乏运动，气到用时方恨少。同伴们都在远处等我，视野渐渐被一片苍白吞没，这下可好，进退维谷
当然，若是要自己离队返回那也太怂了，这种事情我绝对做不出来。615的兄弟们也从山上杀了回来，给我送来水和士力架，就凭这，我非爬完这条路不可！吃点东西稍事休息，终于缓过神来，继续上路，谢谢竹子和大家的悉心照顾，是我太菜了


翻过了陡峭山崖，很长一段都是平缓的土路，一路吃喝补给，我也基本算是满血复活。临近我们要过夜的深山客栈，道路又开始张牙舞爪了。这回真是体力要见底了，身体没哪里不舒服，就是感觉腿灌了铅。走走停停跟不上队伍，哪里还有心思拍照，这一段沿途相机一片空白，留待第二天拍些类似的场景作为补偿

无尽的上坡后是无尽的下坡，这便是我们走的路，陡的地方甚至将近60度，本地山民走起来却毫不费力。当晚住在深山中的农家，到达时几乎个个都蔫了。扫光了以竹笋为主的一桌菜后，洗澡聊天桌游，然后沉沉入睡

昨天来客栈的下坡路足足走了半小时，今天一早就听闻噩耗，我们必须走原路返回大道上。再次进入灌铅状态前，我要赶紧拍几张照片



开始爬坡，走走停停心脏狂跳不止。终于翻出了山沟沟，余下都是下坡路，能跟得上队伍了

来这里徒步旅行的主要有两类游客，一部分是装备齐全的户外爱好者，其他则是平日里有劲没处使的骚年们。我们总是和另一队人保持着时远时近的距离，小宝同学看中其中一妹纸，便和建良一路尾随，把我们远远甩在后头。不过后来通过那妹纸的朋友得知，她不在杭州生活，小宝最终放弃了

小钢这两天表现得很无精打采，陪着我和竹子走在队伍最后，后来就索性直接离队去河边岔道拍照去了。我留下等他，小钢是喜欢出来徒步旅行的，却不想一味赶路。用他的话讲，徒步旅行，不光是徒步的意义，更重要的是旅行的意义。嗯……虽然这话我听着很想一个旋风腿过去，但是我还是很赞同的

徽杭古道此行，我算是拼了半条老命，却也完全不虚此行。615兄弟不离不弃，我自己也从没想过放弃，硬着头皮给走完了。这趟旅行，我很满意。除了一点，我真的该多运动了
最后，把剩余照片贴上</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>南昌见闻几则</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2177/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2013 15:20:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2177/</guid>
      <description>公交车上听见旁边人打电话，带着浓重的乡土口音，说今年春节过得很爽。休息了四天，打了三天麻将。第一天赢了两百多，第二天赢了一百多，第三天输了四百多，全赔进去了，不过打的还是蛮过瘾的
麻将这项国粹在南昌被发扬得风生水起，是几乎家家户户节假日里最好的消遣。南昌人说，打麻将不玩钱那没意思。看来麻将的精髓，就在那四方桌上的钞票往来之中。常听说一些气度小的雀友，在桌上输了精光，倒还能对着一桌朋友发起脾气来，其玩牌之投入，着实令人钦佩
至今我都还不会打麻将，不过这项概率性远大于技巧的运动，一点也提不起我的兴趣。若是辛苦大半年，春节只休息四天，我断然是不会去摸一下这东西的
这条是老梗了。小钢过年转车回家，在南昌暂住一晚。我带他去吃辣锅，路过一家刚开张的店，爆竹震天，整条街的人都站到人行道上来远远观望，眼神呆滞，有些手上还抓了一把瓜子磕着欣赏。老一辈的南昌人喜欢嗑西瓜子胜过葵花籽，瓜子壳纷纷如雨下。这场面把小钢吓得不轻，他说他终于体会到南昌的民风彪悍
要我说当街打爆竹这种事情，还是有待商榷的。老祖宗的习俗里，爆竹驱灾辟邪，春节免不得要打上一串。既是驱灾辟邪，那店铺开张、新人拜堂、升学高就，怎么就不能打了？可这爆竹声响和漫天硝烟，在城市建筑间回荡，是何等的扰民。你若是有喜事急于分享，我倒乐意心中默默祝福，这么个闹腾法，便只好敬而远之了
再说这些围观看客，其实这才是小钢所震惊的。南昌人爱热闹，更爱看热闹，整个城市洋溢着一股浓郁的市井文化。看热闹者或手握瓜子，仿佛街头正搭台唱戏，或反手交握踮脚而立，哪里热闹哪有我。唱主角的，多是擦撞、口角、斗殴之类，围观的人多了，反倒还能助长主角们的气焰。所以小钢说南昌民风彪悍，我确实不敢否认
_去深圳呆过两个月，才助我意识到南昌又一大特色。深圳整个是座新城，一切循规蹈矩秩序井然，我当时住在南山区，到了上班时间，路上连个行人都见不着。南昌可不一样，任何时间，总能看到些该是奋斗年纪的中青年，在街上大摇大摆晃荡，天南海北的吹牛胡侃，南昌人谓之“嗦泡”。老年人则沿街而坐，花坛边，水池旁，乃至胜利路口阻挡汽车的石墩上。这些老人家可能大清早就起床出发了，三三两两散步来到各繁华街道。每日的家长里短聊完之后，便找地儿坐下，盯着过往行人，一坐就是一整天。而且那真是“盯着”，行人经过，必能感到一束__束_呆滞空洞的目光将你牢牢锁定，像旋转的摄像头，让人心里发毛
在杭州生活这么久，并不曾见过如此多的无业游民。我当然知道并非所有行业都朝九晚五，不过街市每日恍如周末，着实令人摸不着头脑。无业游民一词其实言重了，因为这些衣冠楚楚的市民显然过着并不寒酸的日子。他们有些脖子上戴着粗金项链，坐在街边的油腻小饭馆推杯换盏，空啤酒瓶占据大半张桌子。也有些当街架起桌子打起麻将，没错，又是麻将。难怪几位力挺南昌的朋友喜欢这里缓慢的生活节奏，悠哉悠哉
这一则是听来的，某日家人吐槽了一位极品同事，这位仁兄的光辉事迹真当是我闻所未闻。一个锱铢必较的中年男人，公车开出去，总能用到一滴油不剩回来。中午单位食堂吃饭，食物本是按人头算的，他偏要带上家属来分，如此也就罢了，就连那汤锅里一人一颗的丸子，他也要排在前头一捞就是好几个。单位规定的工作文章，这人原本是半个字也不肯写的。出台了新规定，按篇给予稿费奖励，这位老兄摇身一变成为写作标兵，文章都是四处摘抄，最活跃的还是领稿费的时候
也许这一则和城市无关了，哪里都会有这样的极品。我很好奇他的家人是如何忍受得了这个现世葛朗台，赚公家和别人的小便宜成了生活唯一目标。他每天要思考的事情，想必不比乔布斯少
后话
有记忆以来，南昌城市变化好像挺大。后来在别处生活了，发现又不尽然。南昌的发展终归还是算缓慢的，像这里的生活节奏一样。安于现状的南昌人民，正是在这缓慢的节奏中，日复一日地传颂着这些俚俗打油诗，上演着那些市侩情景剧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>惰之煞</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2053/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2013 19:45:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2053/</guid>
      <description>最近魔兽世界玩得有点过了，这个资料片新增了一个以中国道家文化为蓝本的种族：熊猫人，熊猫人的一个重量级敌人叫做煞。与以往的恶魔、亡灵、元素不同的是，这个强大的对手来自你的内心，是自己阴暗面的剥离。负面情绪构成三位极其强大敌人，狂之煞、恨之煞与怒之煞。但我觉得似乎还有一位被遗忘了——惰之煞
前三位敌人行动非常明显，会直接对你宣战。而惰之煞的攻击则是慢性的，它善于藏身阴影中，甚至常常伪装成己方势力，暗中发动精神控制。这样的敌人才最需要提防，不屈意志是必学天赋，冥思技一冷却就要使用，并及时驱散惰性诅咒。这个敌人无法被消灭，只有通过以上三个技能来压制。所以作为一位真实世界的玩家，注定是辛苦的
对抗惰之煞的诀窍看似简单几句，实则令人防不胜防。前两天发现身上的伤痕才知道自己中招了。说来不怕尴尬，由于把靠垫拿来当坐垫，长期捂着导致屁股上长了一颗痘痘，坐立难安。痘痘似乎也属于煞的一种，会从任何你意想不到的地方发动攻击，手指、嘴唇、眼皮、鼻尖、鼻翼。至于这个部位，还是头一回碰到，但万事皆有因果，原来我已经不知不觉作为熊猫人生活了两个月了
这情形有点像《商博良》里的血煞蛊，附在精美的器物上，让人禁不住身手抚摩。手指触碰到它时，皮开肉绽，血肉横飞，最终只剩一具痛苦的骸骨。一滴冰冷的水滴落在商博良后颈，才让人倏然清醒。而这颗痘痘，恰恰是那滴救命的水滴
相信以下特征并不罕见：不再听新歌，极少出门，信息来源越来越窄，豆瓣电影中的想看列表越来越长，书架上自己买来却没看的书所占比例也越来越高。身边朋友开始着手干一件大事，会强烈刺激一下你的大脑，决心自己也行动起来，然后……然后往往没有然后了
这一定是惰之煞干的
清醒了吗？那就立刻开始战斗吧。一个delete键，熊猫人的世界不见了。惰之煞离开了我的身体，谢谢你，勇士们。窗外阳光正暖，那才是我的世界</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>笨拙地生活着</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2042/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 12:47:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2042/</guid>
      <description>浑浑噩噩好一阵子了，真的需要这样一段文字将自己从淤泥中拽出来
毕业时就执拗地选择了现在的行业，用文中的话来说，这算不上对的选择。对与错，非黑即白，谁又会如此偏激地评价自己与他人？我不是阴影中怯弱的小孩，需要微笑与糖果才能振作。那么什么是对，在它有个清晰的定义之前，我可以毫不避讳承认，我不屑做对的事。阳光下，人海中，镜子前，始终如一
你会不会忽然有天觉得这个世界喧闹无比，身边充斥着你不甚明了的叽叽喳喳。活着本就如此，未必如你所愿。干这行没有前途，永无出头之日。你总要经历这一步，这是成功的必经之路……很遗憾，这些声音一定不知道成功就是我的名字。相信它们同样答不上来，坚守住选择的权利，算不算成功
很巧的是，近来刚好有机会与一位上市公司老总有点浅浅的交流。他言语之间闪烁着自己的人生观，也可以说当下最典型的人生观。看准趋势，抓住机遇，积累人脉，然后……成功。奋力追逐大半生，感到疲惫时，却错愕自己已经悄然将自己重重封锁
之前看过一个故事说太平洋上的小岛国，出产的一种鱼在世界各地餐桌上都是稀世珍品。一位富商来到这个国家考察，与当地的渔民聊了起来。渔民告诉他，他们的生活很简单。出海捕鱼，捕够了自家吃的量就返航，余下时间都在树下弹弹吉他聊聊天。富商很诧异，告诉他完全可以有更好的生活。他可以帮助他们组建船队，捕捞量大起来之后成立加工厂，并在世界各地设立贸易公司，将小岛独有鱼类资源加工成各类产品销往世界的每个角落。最终，公司上市，渔民可以找人代管他的企业。渔民问他，然后呢？然后你就可以住在一个美丽的海岛上，弹弹吉他聊聊天……
理想与现实博弈的故事已经烂大街了，大家都能随意捏造一个人物展开某段精彩独立的人生。故事未必经得起推敲，背后的深意却人尽皆知。过怎样的生活，没有人可以代替你决定。什么是对，什么又是错，自己心里的标尺才是唯一参照
我不相信哪种生活会比另一种轻松，任由安排往往才更轻松，而且会上瘾。选择需要勇气，睿智的选择更需要信念。委身浮世，可以积累，可以忍耐，永远也不能迷失</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>审判日</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1974/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2012 14:08:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1974/</guid>
      <description>销声匿迹了一个多月，在这审判日来临之际，我还是得出来冒个泡
早晨我说了句天色好差，跟世界末日似的，竹子就兴致勃勃看起了末日生存手册。手册上的所有建议听起来都合情合理，小刀、生火工具、纸笔，还有灾害辨别技巧。不过这听起来更像是电影拍摄现场
再放了一遍《诺亚方舟》，这首歌听起来比刚发行时多了一分淡然。本不信其有的我，此刻倒是忽然想知道人们都在想些什么。有朋友说她信佛的妈妈近来每天都在念经诵佛祈求渡劫，也有朋友说奶奶已经开始屯粮……无论如何，至少他们在努力寻求明日的曙光
记得专辑发行时，还暗暗决定这一年要如何如何努力度过，看来我食言了。一份气数已尽的工作，进步的速度明显缓下来，想学的东西都还躺在角落里积灰……我究竟如何度过的？竟什么也记不起来。直到我不得不考虑另谋高就时，才发现仅有的只是些单薄苍白的履历，我命不该停留此处
可以肯定的是，审判日终究不会降临，没有人可以把它作为寄托与借口；审判日有一天定会降临，世界毁于自我膨胀与自我封闭</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>快乐的木匠</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1890/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2012 17:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1890/</guid>
      <description>一直以来都在各种大事小事上拿程序员开涮吐槽，并不是憎恨与鄙夷这一职业，相反其实是种发自内心的钦佩
富有创造力的程序员，最可敬的技能不是他所掌握的那些开发技巧，而是他澎湃的思维与永动机般的学习能力。就像一名木匠，想到什么，就会很欢快地去实施。生活中的种种问题面前，他们绝不甘于默默忍受。如果没有便捷有效的解决方法，他们会毫不犹豫自己创造一个，即使要披荆斩棘涉足陌生领域，也像吃早餐一样平常。而很多尚不存在的伟大事物，正诞生于这种默默无闻的创造
生活中的程序员们，却不容易达到这样的境界。为何在我们国家，程序员给人印象就是无尽的加班呢，现实也确实如此。黄鱼给我看过荷兰的手机UI设计师招聘要求，我相信那样的人才放在国内，都去当主管了。因为他们的项目模式与我们完全不同，一款手机软件，从需求定制到最终的代码编写，都需要每个团队成员的参与，没有那么分明的界限，“这不归我管”的推诿也不会出现
中国的程序员们确实都生活得太压抑了，一句“先做再说”就把所有不确定推给了最终环节。那种只有想不到没有做不到的创造力，被禁锢在这些翻来覆去的无谓修改折腾中。相当部分的程序员自己也丢弃了这种天资，甘于现状推卸责任，甚至可以看得出他们仍在使用相当老旧的技术。科技瞬息万变，一旦停下脚步，就再也跟不上了
庆幸的是，这种天资并非程序员专属，任何人都可以拥有自己的创造力，能够将自己的想法付诸实施，哪怕从一件手工折纸开始。我们的观念都在告诫我们，选择行业很重要，同时也将我们束缚在那片狭窄的领域。失去了探索的勇气，比丧失技能更加可怕。保持木匠的心态，远胜于当前所拥有的能力</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>企鹅图书设计艺术亚洲巡展</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1880/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2012 22:15:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1880/</guid>
      <description>上周末去看了一个小展览，企鹅图书设计艺术亚洲巡展。作为全球最大的出版商之一，企鹅的平面设计给人无尽启迪与震撼，不多说直接上图</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纯净的海</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1870/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2012 23:59:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1870/</guid>
      <description>615的国庆假期，两辆车驶向温州近海的南麂岛。4天的短途自驾游，却好似一场心灵远行。因为那片纯净湛蓝的海，把每个人的心绪带去好远好远

刚买车的BB，新车还没过磨合期就带着我们上路了。sos与BB都是新手，走走停停途经多少隧道和服务站，当晚在瑞安住下，第二天我们将乘快艇前往南麂岛
我在海南看过夏天的海，热力四射，也在青岛见过冬天的海，苍劲雄浑。南麂岛秋天的海，又是另一番味道，宁静安详。船舱低矮，舱内看不到外面的景观。然而从大陆码头乘快艇上岛，竟足足用了两个小时，这岛离陆地想必是非常远。远离尘俗的海岛，应该会是什么样子，超出想象。直至快艇减速停船，全员踏上码头，人们第一反应都是拿出各自的拍照设备。因为码头的风景，就足以令人窒息





前往沙滩的路上，随手拍下的风景，都不仅让我怀疑照片是否果真出自我本人之手。到达海滩搭好帐篷，已经过了正午，得找个地方好好尝尝这近水楼台的海鲜

岛上遍布这种小巷，十几户渔家构成一个小村落。由于旅游开发，渔民自家的房屋，也渐渐变成专供游客的海鲜餐馆与旅店。特别在这样一个上天入地皆无门的岛上，其黑心程度自然是可想而知。渔家饭菜口味清淡，所有海鲜都是一个做法，清水煮一煮便上桌了。岛上所有渔家无一例外寡淡如此。我们后来甚至发现，岛上的便利商店供应各类零食，却偏偏没有泡面。上岛游客定是逃不出这清汤寡水的五指山

渔家有个很萌的小孩，我们来店里点餐时还很淡定地在吊床上喊爸爸来给他摇

我们点好菜，老板和老板娘都去厨房忙活了。小屁孩在餐厅来来回回走了几圈，忽然毫无征兆开始哭着喊着找妈妈。615的怪蜀黍怪阿姨们顿时给逗乐了。我们一笑，小屁孩扭头过来，那笑得……完全看不出上一秒还在哭喊。于是……我们又笑了一遍

网兜整整齐齐堆成一座小山，这样的小山在岛上随处可见，海洋气息浓郁

渔家隔壁就是个超迷你的党支部，我相信里面书记、副书记、委员、各种部长都是同一个人。这是要多让人斯巴达啊，这种天高皇帝远的地方，每个小村子里都不忘安插一个党组织……

党支部办公室的屋顶，远离陆地的天空，与海一样蓝
午后615直奔沙滩，游客不少，但煮饺子的场景并没有出现。宁静的海，就该如此










夜幕降临



唯一一张全员照，放松的心情，全部都写在脸上

晚饭点菜时，竹子从盆里捞出一只螃蟹，这么把它颠来倒去。我很诧异她在干什么。竹子折腾了一会儿，把螃蟹倒回盆里，说：“你看，它晕了。” 螃蟹仰面朝天，八条腿与两只钳子一动不动，瘫着了……话说我当时也很想这样</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>秋日暖阳</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1835/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2012 01:37:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1835/</guid>
      <description>今年夏天一点也不长，用熬过这个词有点冤枉它。昼长夜短，下班时的天空仍是亮堂堂的，却有那么点微妙的不同。至少我从没在9月的傍晚时分，用欣赏的目光打量过太阳

走在每天往返的马路，一片落叶迎风栽进肩头，风力将它牢牢按在我衣服上。那是一片极其平凡的樟树叶，有点干枯，还尚未干透，微卷的叶片仍泛着暗绿色，几颗枯黄的斑点在叶脉间不太起眼
就是这片叶子，将我从梦游状态摇醒，原来我最爱的秋天已开始轻歌曼舞。走出树荫，拂面微风什么时候开始夹杂些许凉意？街上已经罕有身着短袖七分裤的壮士。翻了个白眼，发觉自己额头前的短碎发在赤红的光辉中晶莹透亮，清风徐来，有种波光粼粼的错觉。风力渐弱，面颊重又开始涌起暖意，初秋的夕阳，余威犹在
好亲切的感觉，似曾相识……还在细数着杭州短暂的秋天，却渐渐感觉一阵由身体内部向外散逸的热量，一种让人倦怠的燥热感，又不至于使额头沁出汗珠。每跨出一步，每摆动一次手臂，都能感受到那股热量，秋的拥抱
脑中一道闪电呼啸而过，这似曾相识的感觉，想起来了！我确信在那一秒我离奇穿越，回到初中的教室
放学前的最后一节课，夕阳刚好能够越过对街的楼房，照进窗户紧闭的课堂。此时教室内受到阳光照射的面积达到了一天中的顶峰。粉笔、水笔、自动铅笔飞扬跋扈了一整天，每个同学都蔫蔫的，像干旱笼罩下的玉米田。有时前一节是体育课，教室里的气味在这样的暖房中会让人窒息，然后麻木，继而微醺。老师或是班长的唾沫星子已经飞不进耳朵，脑海里早早便开始细数今晚那些罄竹难书的作业。微胖的同学脸颊都变成了番茄，若是不留心让水笔碰到了耳朵，麻木的知觉便会燃起火来，整只耳朵能赤红发烫直至深夜入眠
原来，我爱上秋天，竟是从那时。慵懒、慢条斯理，像只酒足饭饱的猫。而自诩一只猫的我，很久没有找回喵星人的天性了。挑个干爽的下午，一把长椅，一本闲书。听音乐、打哈欠、看白云在空中分好几层移动。想起竹子常说的风轻云淡、岁月静好，也就不外乎如此了

风轻云淡、岁月静好
当每一片银杏叶都酿成了纯净的金黄，秋的微笑，不请自到……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>实验</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1749/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2012 17:07:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1749/</guid>
      <description>这几天把搬家拆下来的空调卖了，卖东西的过程能体现很多事情，于是我决定做一个有风险的实验，想看看陌生人之间的信任，究竟价值几许
我的空调是去年夏天买的，在京东商城上花1900买下，才用两个月夏天就过了。然后搬新家房东自带空调，我的空调就搁置了这么久，今年夏天才拿出来卖。空调已经拆下来打包好了，没办法上门看效果，但是搬家前这台正1P的空调在14平米的房间表现良好，制冷强劲，拆卸的时候也没有任何损坏
作为一个实验，我的目的就是想测试卖家的真诚态度能否换来买家的信任，所以以上信息，我都如实发布在网上，还附上了空调的照片与京东商城的订单截图。如果换来的不是信任，甚至是更糟糕的东西，那么大致也能探知陌生人之间的信任，能够廉价到什么水平
略微讲价之后，终于有个买家决定以1360的价格要了，简单沟通觉得买家基本可信，于是实验继续下去。她问我能不能把这空调给她保留几天，现在她人在外地。好了，这时候让我们看看信任能换来什么。于是我说，如果你确定要，我就把网上的转让信息撤下来，就等你来取了。听到我这么说，她的声音中表露出一点意外，她或许没想到卖家会这么爽快
几天之后，买家联系我了，问我能不能当天来把空调买走。不巧那天我正在外面过生日，我让她和我的室友联系，委托室友帮我转卖。接下来发生的事情，说明信任还是需要建立在保障之上的。她说由于没法看到空调效果，不能确定空调是否完好，希望先付一部分，等空调装上确认后再全额补齐。对于这点，我其实并不太在乎。这个实验本来就充满风险，但最大的损失，也仅限于一台空调，而它所能证明的事情，价值却远超这1000多元。于是在电话里，我也二话没说一口答应了
实验的转机也恰恰出现在此时。买家也为了让我放心，主动提出会留下自己的一些个人信息，甚至包括住址和身份证号。这算是实验的意外收获，在这种情况下，如果有人主动用物品或信息换取信任，不论它们是否等价，已经基本可以说明先前单方面的信任发挥作用了
朋友问我要是后面那部分她不给我怎么办？但我觉得事情发展到这个地步，就已经无需存有任何疑虑了，信任一旦建立，就会在相互作用中稳步放大。后来的几天我几乎都忘了这事，直到她主动来联系我，补上了剩余款项，实验以成功结束
实验结果令人欣喜，人与人之间的关系，从陌生人到浅层次的相互信任，其实可以很快。我和买家甚至没有见过面，只通过3次电话5条短信。接触多少并不那么重要，重要的是要有人先伸出橄榄枝，在简单纯粹的场景中，并没有人会拒绝这种轻松的人际关系。而我们所生活的世界，对于信任，我们每一个人是否都略显吝啬呢……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>国美毕业展</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1651/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2012 16:28:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1651/</guid>
      <description>上周末和竹子一块去看中国美院2012级毕业展，非常赞





















最喜欢这张 ^.^












看完这三幅作品，我恶趣味了一下</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抉择</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1607/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 23:31:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1607/</guid>
      <description>小刚已经回老家一个多月了，不知道他是否下定决心，无论结果如何，希望他至少能主动作出抉择
我相信他这将近半年来都备受煎熬，和我去深圳那时候一样。迫于来自各方的压力，放弃了自己所熟悉的行业，陷身迷雾重重的境地。等待着自己的，是一只潘多拉盒子，深藏其中的妖兽，是会吞噬人意识的。被吞噬者，也许就终其一生在迷雾中蹒跚
选择行业，选择理想，选择人生，哪来那么多选择！只有猜火车才答在了点子上
I choose not to choose
抉择本身可以简化为最原始的一道是非题。坚持寻找属于自己的人生，还是放弃选择，化为流水无形。当然选择没有弃权票，not to choose，其实只是把自己交给别人或者上帝了。显然，在这个问题上，清醒的人并不怎么信得过上帝
回老家尝试一种不同的人生，是英勇的探索之举，值得一试。但它有个前提，在每次新的尝试前，都需要再做一遍那道是非题。因为勇敢的人生探索，有时候会把人推向一面万劫不复的巨大蛛网。当被重重琐碎包裹得严严实实，就能亲眼看见灵魂离自己而去，徒留下茧中躯壳
活着并不是旅行，停在哪里便度过怎样的人生。活着根本就是在蛛网的丛林中穿梭，粘在哪里就陷入怎样的人生
若这样的人生不该属于你，意志坚强的灵魂，请随时准备破茧而出！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>give me strength</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1586/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2012 20:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1586/</guid>
      <description>还从没有完整看过《稻香》的MV，这才终于明白了是怎样一个故事
大叔身上，能看到不少身边朋友的影子，也有自己的。负担着远乡的全部重量，脊梁已经不再笔挺。稍有闪失，伴着一声脆响，顷刻间一切轰然崩塌，重回混沌
无所适从，好在永远都有最后一个地方可去
家
我家没有田间小道明澈山涧，也没有清幽谷香蛙声蝉鸣
不过没关系，我有无话不谈的爸爸，有厨艺高超的妈妈。回家呆上几天，就会无来由的充满活力。每次回家，亲眼看一看这个世上唯一不变的地方，便能自信满满杀回杭州去
如果有天失去力量，那么，回家吧，回到最初的美好</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永远只是一场梦</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1593/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2012 19:06:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1593/</guid>
      <description>这梦极其可怕，我原本不想把它归入梦游症的，因为这根本不是什么新奇美好的事物。尽管它不是我们通常意义上的惊悚噩梦，却让我惊醒后再也无法入睡，心有余悸
影射当下恐怖，才是最骇人的梦魇
坦白说，可能由于杭州闲散的生活，爸妈很少出现在我梦中。这回梦见他们牵着我走在苏堤上，我仿佛回到了小时候，两边手心传来的安全感，让我收起了平日里所有繁杂的念想，心无旁骛怡然迈步
忘了走了多久，脚下已不再是苏堤，而是伸向大海深处的长堤，而两侧变成浩瀚的汪洋。堤坝越走越窄，直到容不下我们三人并肩行走
于是，我把爸妈推进了海里
梦到这里，我已在不知所措中惊醒，这分明是我正在做的事情！
我何尝不知道，父母为我的事业与生活也在默默蓄力，大有奋不顾身之势。孑然一身最无言，有些坚持，是否终要放下了，为了必须去做的事情
因为我希望，这场噩梦永远只会是一场梦</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>酱油打到了宁波</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1522/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2012 17:50:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1522/</guid>
      <description>借着探望妹妹的名义，去宁波打酱油蹭吃蹭喝，顺便感受一下这座城市
一座宁波城被Y字形的水道切成三块，而这些水道都远不及杭州的钱塘江宽阔。后者给人那样一种距离感，好像隔着江的两岸，交通、环境、房价等等相去甚远就可以是理所当然。而宁波城的三块区域被数不清的桥梁连接起来，形成相对紧凑的一个整体，这些桥，步行通过也就一两分钟路程
宁波城市挺袖珍，当我带着杭州地图的比例概念走在宁波街头，我的距离概念就被严重干扰了，明明地图上看似要坐3站车的距离，怎么走5分钟就到了。这个规模给人一种宠辱不惊的安全感，喜悦与烦恼似乎都和这城市一样，大不到哪去
宁波没有太多娱乐场所与设施，除去鄞州与其他新开发的区域，天一广场是老城区最具影响力的商业中心，以购物为主。不过这个广场确实让人眼前一亮，它是圆的！广场中央被喷水池环绕的区域偶尔用来举办一些露天活动，商铺环绕在外并排列成不同大小的同心圆，圆圈同时也是道路。这样的布局规划，商铺的容纳量更大，而且似乎比那些横平竖直的商业街区更聚人气。不过缺点也显而易见，这个商业中心无法再向外扩张了，超出广场容量的商铺，一旦脱离了这些精心规划的环形结构，就被排斥在外了，人气骤降

当天晚上我住在一家简洁清爽的商务酒店，叫桔子酒店，柜台送了我个手提袋，里头还真是两颗桔子……

酒店房间桌上摆着魔方和一只小金鱼缸，卡片上的文案写得不错

第二天宁波气温顿时大变，我尴尬地穿着4件衣服在烈日下游荡，这果然也是个没有春天的地方。妹妹公司放她一天假来陪我，这时候街上就很清静了。走在河边的绿化带可以让我不至于热到出汗，一群穿校服的中学生说笑着迎面跑来，跑到我们身后不远处又折返，学生日子这么清闲？再向前走了一段终于明白，河边站着一位身着运动装双手叉腰的中年人，脖子上还挂着一只哨

妹妹说，上海外滩的模式还是宁波人带过去的，要带我去宁波的老外滩看看。老外滩其实只是短短的一条酒吧街，白天店门紧闭，倒是有人在街上拍婚纱照


接近正午，我们钻进宁波美术馆避避烈日。馆内几乎只有工作人员，展出的画作甚至有些还暴露在空气中，不过我也仅仅是来乘凉的

妹妹打算下午带我去城隍庙逛逛，我没意见。不过实际上各个城市的类似地方，都相差无几。宁波确实不大，我们去哪都是步行。正因为如此，我们最终在天一广场的星巴克坐了一个下午。一座城市而已，能有什么非去不可的地方？
下午聊起妹妹在宁波的生活。她不像我，没事会一个人四处溜达，做事全凭兴致，独自在家也能从容过活。她很需要和朋友打发业余时间，一个人就只能宅着，更缺乏锻炼。然而她若是能拥有自己的圈子，一定能成为核心人物，反倒会比我甚至绝大部分人都活得滋润潇洒，我并不知道她如何办到这点，但我可以作证，这确实是她的本事。妹妹说宁波有点呆不下去了，我也赞同，若是能回南昌去，她绝对如鱼得水
感谢妹妹的款待，晚餐她团购了一家很特别的餐馆，名字就让人摸不着头脑：鸡毛兑糖。尽管我不明白，隐约听出点老宁波的感觉，莫非是传统小吃的名字？

口味果然是典型的江浙甜，喜欢到不行啊。看来她真是煞费苦心，带我走了这么大老远，问过好几次路，去到城市里这个她也不甚熟悉的角落
那就不说啥了，咱们上菜！再次感谢妹妹的盛情，愿你早日摆脱困境</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这才是过日子</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1504/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2012 23:16:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1504/</guid>
      <description>搬家以来下了一个月的雨，今天终于消停了点，新房子一口气打扫完毕。一晃已经毕业两年了，615寝室的号牌还在遥远的滨江屹立不倒，怎不叫人感慨万千
客厅 
615的新家是复合式六室二厅，上下两层总面积220平，最让人喜欢的就是这个宽敞明亮的客厅

其实，以前公司年会中的奖品我一直留着，当时还觉得这电视机很大来着，往这客厅里一摆，顿时就变成了小霸王学习机啊……

组合沙发足够坐下我们这所有人，而且与电视的高度刚好齐平



这餐桌倒是被冷落了，离灯和电视都太远，变成了我们的煮饭台
厨房 
一楼有个大号厨房，3-4人在里面忙活都能井然有序。住进来后，我下厨次数明显增加


厨房墙砖上的小花样
楼梯 
连接上下两层的楼梯，楼梯旁边的墙壁渗水脱落，房东已经找人修复过了，不过下雨时墙面仍然有些潮气


这个楼梯可是有天窗的喔！～ 第一次来看房子的时候，我抬头看见了这扇天窗，顿生感慨：“这才是生活啊！”
露台 
我们住在整栋楼的顶层，二楼还附带一个露台，不过你一定不会想知道我们打扫干净前，它是个什么样子
我的房间 
我的房间在楼上，二楼的主卧，这近乎于落地窗的采光，无可挑剔啊。不过有一点，阳台朝南，加上是顶楼，不知道夏天会是个什么状况……

还有阿文和我分摊房租，阿文这被套还是大学里的，上面bicycle这个单词都印成了blcycle

靠窗这半边归我，窗帘后还能藏些杂物，简易桌与睡眠灯

电脑桌还刚好是两人大小，我占外边

我的书架里几乎全是小说和闲书

衣橱是个问题，实在找不到合适的地方。这个带镜子的衣橱正对床尾，半夜起床镜子里的影像，不是阿文诈尸就是我诈尸

接下来展示个有趣的小玩意，先猜猜这是什么？

时钟与台灯的组合，是不是很概念？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不宜逗留，即刻启程</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1424/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 01:51:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1424/</guid>
      <description>生在这个错综复杂的世界，要时刻提防属于自己的东西被夺走。此番再次辞职，本以为是当机立断，其实几个要好的朋友都和我一样，辞了职在家待业。果然与我志趣相投的朋友，都是些魄力十足的人物。若是换了其他人，恐怕裸辞是万不可取的下策，犹如瘟神一般恐避之而不及。这才发现，我的三份工作经历都是这么过来的
辞职理由？我对公司撒了个谎，我发现对于男生来说，和朋友创业是绝好的辞职理由，一路绿灯少有阻拦。然而真正的理由是，公司对于未来的规划是美好的，却在用着一种大跃进的思路前行。人有多大胆，地有多大产，原本已经很吃紧的计划，就因为老板一拍脑袋就要缩短工期。前前后后至少三次，从今年6月，提前到2月底完工，如何坚守我们的产品完好如初？如何保护我们的美梦不变成黄粱一梦？一整月的彻夜加班也因此变得理所当然吗？
我不是一个好员工，我不会为那本不该发生的加班付出青春，更不会为这迫在眉睫的无望之役牺牲健康。这是最需要捍卫的东西，往往最容易被人丢弃
辞职后去上海陪了pizza三天，她也处于待业状态中，却完全是另一种心态。若不是蒙冤被害，pizza断然不会将自己置于这样一种境地。我倒是很好奇，咱们两个人生观价值观南辕北辙的人，如何能成为这样的挚友。在我看来是天堂的失业状态，对她来说简直就是种煎熬。每天坐立难安地投出数十封简历，这么短短十几天的功夫，她投出的简历居然比我待业的那4个月还要多，行业也几乎遍及了整个人类社会。一边神经高度紧张地准备着各种面试问题，一边担心着自己的未来，自己凭空创造的压力日复一日膨胀，终于把自己压垮了。在一场被她过分重视的面试中，发挥失常，不知道这是否能够让她彻悟自己的心态问题
但这怪不了她，上海就是这样一个地方，让人想要去追求一切别人拥有的东西，自己所拥有的，却在身后被丢了一地。甚至不仅仅是上海，整个国家似乎都陷入了这样的窘境。多数人的观念中，别人拥有的现在，就是自己应该拥有的未来。过年逛了一次书店，书店最醒目的货架上摆着各种打了鸡血的人物传记、成功学与理财致富书籍。这些成为了我们这个无神论国家的信仰，指引着信徒们抛却健康、青春、自由、甚至爱与道德去追求。这些心灵鸡血告诉我们别人是如何奋不顾身追求成功，这些心灵鸡血告诉我们应该怎样扔掉自我铸就那千篇一律的成功人格，这些心灵鸡血告诉我们为什么有些人活得风生水起……所有的这些，和看一部电影、听一个故事没什么区别。我不需要有人告诉我需要什么，这一点除了我自己，没人能办得到

然而即便是脚踏实地努力工作生活，我也极度反感那种不顾一切的拼命状态。通宵赶工，再集体犒赏，似乎已经在不少公司成为了家常便饭，很激昂，很热血。只是它付出了对我而言太大的代价，生活如果只剩下生存，那么人生也就只剩下义务了
回到杭州，正值中学生放学，街道随处可见穿着校服的年轻身影。我注意到一个独自骑车放学回家的女生，她缩在围巾里，向手心呵气。我忽然很希望能有那么一部电影，就那么如实地展现她的人生，一定是最平淡的精
*她会怎样度过她的高中生活？
为自己也不清楚的未来用功读书？还是无视家长的碎碎念尽情玩乐
*她又会在哪里读大学？
远离家乡结识南腔北调？还是留在杭州每周末在父母身边度过
*她毕业后又去向如何？
留学海外将自己尽情置于大千世界？还是在家人的帮助下谋职于一家国有银行
*她又将经历怎样的感情？
毕业后与从前的同学暗生情愫白头偕老？还是身陷一段又一段撕心裂肺的苦恋…
说实话，这其中有无数种组合，产生无数种截然不同的人生。也许她的一生，都在寻觅自己需要什么，当然，每次她得到的答案，一定是她不需要什么。而我们整个人类世界，难道不是在这千回百折的寻觅中诞生与成长？
终于明白了【人各有志】一词何解，不能作为反对与离开的借口，仅仅是一个声明，告诉大家
我将不再逗留，即刻启程</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012，谁也阻止不了我</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1395/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2012 22:53:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1395/</guid>
      <description>首先和各位说声元旦快乐，至关重要的一年终于到来，希望与失望的界限，也许在这一年模糊了。大家或多或少会分出部分精力，停下手中的繁杂，去思考那个无法承受的问题：如果这真是文明的最后岁月，你将如何寻找存在的意义？
昨天听说了一部叫做《三个月亮下的小镇》的美剧，其实是一部以末日临近为背景的伪科幻剧，下一秒随时可能毁灭的世界，还有小镇居民们的古怪生活，更像是最真实生活的写照，而现实中的我们，反倒像是在演戏。姑且我们就作好最坏的打算，将一生全部的欢乐与热情，都在今年用尽，如何？
遗憾的是，我竟让自己在这个时间节点上如此平淡与疲惫地度过。朋友、同学的跨年活动，我都推辞了，连续两周没日没夜的加班让我只想尽早钻进被子。生存以上，生活以下的状态，会麻痹人的神经，像中了蛊术的半死人偶，漫无目的地游荡
我有过理想，成为一名设计工作者，甚至都不需要“杰出的”这一定语，但一定要是“快乐的”设计工作者。我没有美术基础，大学所学是电子专业，摆弄电路的。没关系，我依然成为了一名设计工作者，劈荆斩棘又何足挂齿
然而工作并非平地驱车，稍不注意就会偏离方向。各个公司对UI设计这一概念的理解大相径庭，以前呆过的公司，UI就是前端，那可以简单理解为一份写代码的工作。而我心目中的UI，一定是设计产品界面和关注用户体验的角色。当个人与公司对岗位的理解产生分歧，绝对是不容忽视的大事。入职两个月以来，我的工作内容中，设计的成分被一再压缩，最近的没日没夜加班，我已经彻底变身为前端，公司接下来的项目计划中，我已经再也没有设计的工作内容了
起风了，深冬的寒风刺痛我的神经，我感觉面部肌肉忽然有了知觉，莫名其妙拉动着嘴角上扬。如果这是世界的黄昏，我还有什么理由驻足不前？而我现在的所作所为，已经开始偏离方向，我绝不容许自己在这时候走上岔路！
家人说，对于这种情况，工作不要过于卖力。只是我想我很难做到，别人交给我的事情，只要我答应了，那就变成我自己的事情了，我无法不尽力而为。但家人所言也不无道理，谁在乎呢？尽心尽力只会被当成一种默许，等到一切都变成理所当然，还能有什么挽回的办法？
好在我身在一个年轻的公司，从事着一份年轻的事业，没有什么沟通解决不了的问题。不需要赌气刻意偷懒拖沓，直接提出来就是最好的解决方法，已经在进行的工作我会跟进到底，而接下来的项目，我希望前端的工作我不再插手半点。一个员工从事什么岗位，对于公司或许是件小事，而对于这个员工，有时候会是天大的事。如果这点无法达成共识，我只好踏上新的旅程
因为，这是2012 谁也阻止不了我追逐梦想的脚步！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>原作100，摄影展</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1376/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2011 18:08:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1376/</guid>
      <description>核心党员群开展党内活动，相约前往浙江美术馆参观《原作100》摄影展

展品以上世纪大师作品为主，多是黑白人像摄影，从这些老照片中能看出，前辈们对摄影艺术的不同理解，和对表现形式的勇敢探索
摄影是件令我兴奋的事情，尽管目前没有条件开展刻意的训练。没关系，只要兴趣所在，没什么能阻止的了。就像我一直以来在寻找的一种感觉，人行道上、公交车中，双眼就是一台昼夜不休的相机，取景框永远都在来回移动，寻找那能够让我心潮澎湃的瞬间。脑海中一声轻脆的快门，一张画面足够我回味好久
该进入主题了，展示摄影展上的部分作品，我感兴趣的
















之后照惯例去腐败，7080这家餐厅有点名不副实，经营有点混乱，菜品一般无特点
嗯……还有，欢迎新成员@滺游mi 加入，鼓掌！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2011五月天杭州“出头天”演唱会</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1367/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2011 20:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1367/</guid>
      <description>2011年12月3日，五月天杭州“出头天”演唱会。原本囊中羞涩与之无缘，却得到一个意外的惊喜，小白千里迢迢从悉尼赶回來拉我一块看，票也给我买好了。说来疯狂，演唱会是3号，他1号才在网上买的黄牛票，不过对于5迷来说，也许就需要这样的疯狂劲
 
奔赴黄龙体育中心，KT也被小白一起怂恿來了，他不是铁杆5迷，但是他原生态的天然呆倒是很应景。就这样不远万里背上行囊赶来看演唱会，真的很热血，很摇滚

入场前，黄龙体育中心周围所有餐饮店爆满，特别是这家麦当劳。我们在店里排了近40分钟的队，麦当劳背景音乐也在放五月天，还有这位5迷营业员，为到场的5迷们提供热腾腾的McCoffee 排在我前面的5迷MM一直都很焦急的样子，她回头问我借手机登QQ，原来她是5迷民间团体的成员，联系不上队友了。小白让我当心手机，我说我会的，但是5迷都是值得信任的人，不是么？我的移动卡关键时刻没信号，倒是小白大方把电信手机借她登QQ，联系上队友后，5迷MM道了声谢匆匆离去。身为5迷永远都是件温馨且幸福的事情

开场前半小时，体育中心人头攒动，头一回听演唱会，有点小激动。可惜我们在内场最后排，观看效果还是不够理想
 
 
暖场乐队客串了半个小时之后，五月天正式登场，终于体会到什么叫做“顿时沸腾”。开场的恋爱ing直接把台下炸开，尤其是内场区域，每个随声附和的嗓音都令人精神抖擞，不由自主跟着唱。所以接下来我拍的很多段视频中，都能隐约听到我的声音，我真的停不下来
那天天气很冷，夜间温度不足5度。阿信问mayday，觉得这是开过的最冷的一场演唱会的举手，我没看清，似乎mayday都举手了
疯狂世界、孙悟空、笑忘歌、最重要的小事、如烟、知足，前半场的这几首歌都把我唱哭了，如烟是真正泣不成声。在内场的后排，远远看着阿信、怪兽、石头、玛莎和冠佑在台上肆意挥洒青春，拨动心底那根倔强的琴弦，顿时领略演唱会现场的魅力。直到将近过了半场，我才想起來要录些视频
talking
talking + 温柔还你自由版
温柔还你自由版（下）
后半场的感觉逐渐欢快起来，空气中也充斥着单纯的喜悦。我嗓子已经开始有些干涩嘶哑了，却仍然停不下來，像古堡中沉睡千年的火炬被点燃，坚毅而热烈
冠佑的架子鼓solo，灰飞烟灭啊
憨人
唱憨人的时候，台上出现了一排弹奏吉他的学生，阿信问他们来自什么学校……居然就是我们杭师啊，杭师威武！！
最后唱了一首听不到，和上回一样的套路，中间有很长一段互动
听不到！ 听不到！ 听不到！ 听不到！ 听不到
听到啦！！！！！！！
加场 - 志明与春娇
这回也许由于天气原因，mayday希望5迷们少吹点冷风吧，加场只唱了一首志明与春娇</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>贪婪的代价，爱情不是唯一</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1341/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 23:10:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1341/</guid>
      <description>贪婪的代价 陪pizza去南京鸡鸣寺还愿，如何也没料想这趟旅程会如此刻骨铭心
不是pizza提醒，我也许都没在意，我们已经认识9年了。南昌、南京、韩国、英国、上海，9年时间，天南海北，都像是亲人一般的存在
患得患失的pizza，每一段感情都是苦恋，伤痕累累的她，变得愈加患得患失。就在我去上海找她的前一天，她结束了时间最久也最被我看好一段感情。这个结果，说她蓄谋已久其实也不过分，只是其中无奈，只有她自己明白
长久以来承受着另一人超负荷的无私付出，如何能保持清醒的灵魂，而在尽头深渊，又如何能抵抗那忽然被抽空的心灵反噬？原来我和pizza的经历如此相似
站在南京地下道的自动扶梯上，我有点明白pizza的心情了。徐徐上升的扶梯，视野中缓缓下沉的风景，让人禁不住左顾右盼，然而失足滑倒时，真正能扶住你的，只能是那个默默站在身后的人。pizza已经亲自把那个人赶走了，蓦然回首，望着自己空荡荡的身后，她哭得很伤心
大都市、财富、地位……pizza说她真的不明白自己要的究竟是什么，这是我第一回从她口中听到这样的失落。先学会爱自己，我说，懂得爱自己的人，才知道如何去爱别人和接受别人的爱，这正是她一直以来缺乏的。先找到第一个问题的答案，然后爱自己好好生活，如果还希望他回来，再勇敢去找吧
不过，这些不是全部，还有我不敢告诉她的。爱自己一样会走火入魔，我只能希望她不要变成我，因为我已经不知道爱别人是什么滋味了
向魔鬼宣战！ 说来有趣，同样像亲人一般存在的yuyu，终于在同一天鼓起勇气向魔鬼宣战了，大快人心
她和pizza真有那么点像，不过位置却完全颠倒。yuyu一直都在扮演自动扶梯上身后的那个人，习惯了忍受与被无视，偶尔也有积蓄已久的倾盆大雨。不过这些都要转过头去，留给前方的永远都是笑脸。我一直试图帮助鼓励她调头离开这片荆棘丛，可是真正迈出第一步，只能靠她自己
而前面的那个魔鬼，那个在她每次都心灰意冷想要调头时却回头挑衅的魔鬼，终于按捺不住了，因为他回头，第一次看见了背影
逆着扶梯尽管步履艰难，也未尝不可走向光明，另一头还有出口呢。yuyu做得好！不是每个人身后都配有人站着，对于魔鬼，留给他们永远的背影吧
爱情不是唯一 pizza用我的手机发了条短信鼓励yuyu，这种情况下她真的比我有发言权，不过我还担心yuyu会不会不高兴我把她的故事告诉了pizza，还好她只是笑笑说我是个大嘴巴
pizza说我对yuyu这么好，肯定是喜欢上她了，这话的确让我愣了一下，那是我从来没仔细想过的问题。最终我还是得出了否定的答案，我体会不到那种感情，可能就像pizza说的，只是上辈子的兄弟姐妹吧
同pizza一道回上海再转车回杭州，遇上点小意外，我还是低估了上海的大，地铁4号线换2号线居然走了20分钟，错过了回杭州的火车。这里要提醒一下有可能会去上海的各位，上海虹桥站到杭州是只售高铁和动车票的，我错过火车之后，当天再没有其他车可以回杭州了，其余普通车都要去上海南站买票
只要回到杭州，就是我的地盘了。偏偏祸不单行，退掉车票一翻钱包，全身上下加上银行卡都不到100了，手机电池也开始报警，估计最多只能再撑两个小时，时间不早了，不知道地铁末班车能等我到几点
打电话给pizza，告诉她我准备乘地铁去南站买明天的普通车票，高铁我是买不起了，在候车室过一晚明早出发。原本只是想告诉她而已，pizza却直接骂了过来，怎么可能让我在火车站过夜，她会内疚死的，让我无论多晚都去她家躲一晚
很久没有经历这样的落魄了，谢谢我散落在各地的兄弟姐妹们，让我走到哪里，都能找到家。谢谢，有你们真好
同样的话也要送给pizza和yuyu，不仅是我，此行结识的冷笑话达人虎哥，还有所有真正关心你的朋友们，我们都会化作一只无形的手，守护彼此的身后</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冲！</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1314/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 17:21:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1314/</guid>
      <description>天气有点诡异，有那么一团云，挡住了温暖的阳光，我到哪它就跟到哪
阴冷的秋风从阴影中扫过，带着旋转的落叶，肆无忌惮

云层仍在不停扩张，傍晚时分也许就会吞没整个天空
不能让这邪物坏了雅兴
冲！冲出这阴霾，甩开所有的不快，逆风我在行

回到光芒万丈的世界，难以置信这是同一个下午的天空
阳光贴着云层的边缘洒在脖子上，然后是衬衫袖管，最后洒满全身，暖意正浓
似乎这一刻，我被一分为二了。仅一线之隔，我站在金色的阳光中，而我的那个幻影，带着所有迷惑，被拦在阴影里眼睁睁地望着我
这一出有点像《蜂蜜与四叶草》，竹本顶着滂沱大雨骑车冲上高坡，在坡顶云破日出的那一刹那，一切困惑与未知顿时有了答案

乌云又跟过来了，它吞噬天地的速度正在加快
冲！若是躲不开，就向暴风眼进发！
这一幕又让我想起了《黑客帝国》，尼欧驾着飞船甩开围追堵截的机械章鱼，冲破云层看见纯净的阳光，便又一头扎进云里，向着那不可一世的机械帝国杀去
阴影中的气温至少要比外面低3度，暴露在空气中的皮肤有点麻木

看见这样的天色，我第一反应却是个英文单词，leak
希望之光正是从云缝中漏出，倾泻而下，我喜欢这样的意境
阴云今晚就将散去，明天，一定是灿烂辉煌的明天</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>挥霍</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1297/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 22:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1297/</guid>
      <description>棉花糖 - 贰拾贰
他們在畢業的前一天爆炸 的片尾曲，之前并不知道叫什么，看到歌名立刻就被这简单三个字震慑了
贰拾贰，生命已被蚕食了1/4，贰拾贰，青春的休止符
无论精彩与否，都有种疯狂挥霍后的空洞，可是被挥霍掉的那些，真是歌中所谓自以为的精彩吗？
爱我并理解我的家人，不多却真诚相待的朋友们，两次瞎胡闹的恋爱，几个疯狂的重大抉择，还有那大部分浑浑噩噩的快活，似乎都是被尽情挥洒的财富
能被称得上挥霍的，那必定是此生最珍视的东西
那有点沙哑刺耳的背景音乐给人一种流逝的感觉，很像片尾曲那倒放的镜头，一切美好从眼前急速掠过，离开触手可及的范围，飞向身后遥远的苍茫
持续了4个月的无业状态，看似潇洒令人羡慕，其中也有苦楚
因为它给了我足够的思考时间，没有任何交流的孤立思考是个无底洞，它让我看见了无数可能性，可能性又带来了新的思考，循环往复
于是回家一趟显得特别有必要，家永远是能给人勇气的地方，和爸爸骑车郊游探讨果树种植之类不着边的问题，回味妈妈无出其右的厨艺，这就足够了
需要时候，它就在那儿，这就是家
今年生日那天，KT录了一首陶喆的二十二给我，他很喜欢陶喆，而且还唱的不错
KT问我工作找得怎么样了，我说还在找，他说没问题，他和那公司老总打过电话了，明天我就能去上班
我并非有多么焦急，但这类傻话特别能打动我，会让我觉得这些年的挥霍是件值得自豪的事情
PP提出过一个问题，为什么人的一生要按阶段划分，多少岁到多少岁该干什么，下一个十年又该干什么。我也说不清所谓的阶段，其界限究竟在何处
如果要说人生真的可以分段，那也只能是两段，先是看不见青春的尽头，然后才发现它下一秒就可能被挥霍一空
这并不值得哀叹，自然法则就是这样
因为余下的青春，封存于苦涩中，每次开启，酝酿已久的馥郁，都将给人征服世界的力量！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要碰我的孩子！</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1241/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2011 17:27:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1241/</guid>
      <description>我们平时没事就开人家城管玩笑，不过玩笑归玩笑，它不代表任何态度或立场
想起黄鱼和我说的经历，他老人家在小摊吃东西，城管来了，这厮还在低头猛吃。店家无奈来央求他，小伙子你就别吃了~让我收了摊子啊
这便是夹缝中生存的小贩们的处境，头顶悬着高额罚金，售卖那些不健康却依然大有市场的各类小吃
城管呢，同样处境艰难，无论他们做什么，在不假思索的人看来，都是错的。只因为在冲突中，道德天平往往倒向弱势的一方
之前就看到过一次，少量城管在彩虹城门口没收小贩的鲜花，很安静，没有什么争执
昨晚亲眼目睹楼下大批城管与小贩的对峙，这回也没有太大异动，我家附近一带的城管都还算文明。几个执法人员与摊主交涉，交涉顺利后，才由其他人静静把小车拖走
交涉到巷子最深处的一家烧烤摊时，围观人群开始有些骚动，就像台风一样，四周风起云涌，台风眼却静悄悄的
终于，台风眼有动静了，摊主想到一个办法企图保住他的烧烤车。他趁城管不备，一把抱起身边几岁大的儿子，放在烧烤车上，大声呵斥执法人员，“不要碰我的孩子！”
一开始，城管还真拿这招没办法，只得继续和摊主交涉，摊主绝口不提违章与罚款的事，只反复强调着不准碰他的孩子。见摊主根本不愿好好说话，城管开始试探性慢慢拉走烧烤车，小孩不知是配合还是真怕了，立马就嚎啕大哭起来
有城管迅速把摊主的孩子抱下来放在地上，摊主一个箭步冲上前去，抱起儿子再次放在车上，小孩哭得更加变本加厉，这回肯定是怕了
中央是烧烤车与摊主父子，城管人马在旁边围了一圈，围观人群又在更外面裹了一层，整个人群就这样里三层外三层一点点挪向巷子尽头的马路，拐过路口消失在建筑之后
城管与小贩的矛盾见仁见智，不过换了任何一个当爸爸的，你斗胆这么对自己的孩子么？靠着烧烤车养家糊口，孩子可曾怨过？孟母不欺子，为人父母身体力行，岂是安顿吃住就够的？更何况用孩子当挡箭牌？
当然，还有一种可能，这只是他随手抱起的一个路边小孩而已，那没什么好说，纯属缺德了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中秋快乐</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1190/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2011 12:19:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1190/</guid>
      <description>这已经是中秋的第二天了，昨天和一位同行大哥聚了聚，聊了很多大事小事，受益匪浅，也感谢大哥送来的月饼，里面百果口味的很好吃
不过始终没觉得有中秋节的样子，好像只是个加长版周末而已，什么时候开始变成这样了呢？911也过去10年了，那时的中秋有比如今更像中秋吗？
BB问我老家怎么过中秋的，我憋了半天还是只能给出这个回答：大家聚一块吃饭，没了
相比之下，BB老家的中秋要丰富一些，除了吃月饼之外，还会在阳台摆上一个南瓜供奉月老，旁边还配上各式水果与一碗清水，被月老恩泽过的清水，涂在眼睛上，据说可以明目。可以想象这样一幅场景，全家老小挤在阳台上，小辈们从大到小站成一排，由爷爷或者奶奶挨个在眼睛上涂上明目的清水，然后小辈们揉揉眼睛，抬头仰望当空的明月
就这方面意义来说，这些传统节日真是比劳动节国庆节有文化得多，只是其意义在城市中已经渐渐消失了。对于大多数在城市里奔波的上班族，中秋节也许就意味着和家里通个电话，吃个月饼，抬头看一眼或几眼月亮，然后就和朋友钻进KTV与酒吧了
至于赏月，似乎并不是那么吸引人，在被城市灯火染色了的夜空中，那轮月亮显得有点暗淡。这很像黄色的特点，纯度极高的时候最为鲜艳，然而只消参杂一点点灰，立刻变得暗淡失色。思密达告诉我她想到一个不错的书名，叫广角的天空，但这景象在城市里几乎见不着。我也只见过两次，一次在郊外的山上，一次在海边。在天空开阔的地方，抬头看自己的正上方，视野中不再有大地，整个夜空尽收眼里，而且很明显有广角镜头下的扭曲效果。赏月就该如此，月亮、星海和那无尽的虚空是一个整体，是一副从各个角度看都无懈可击的构图。不过我昨天所见，只是泛红夜空中的一轮孤月，被禁锢在黑压压的建筑轮廓当中。而闪烁在城市夜空的，通常是飞机
当然，城市也有城市的过法，桃子说她朋友两口子去明月山上扎帐篷了，晚上赏月清晨看日出，无比浪漫啊。这一出必须掌声鼓励，它可以说是一项研究活动，旨在挖掘传统节日的现代含义，任何研究活动，都是值得尊敬的
不过话说回来，惋惜也好，羡慕也罢。要使得节日与普通的每一天过得有趣，这并不是社会的责任，而是你我自己的
最后感谢章鱼同学不依不饶的关注啊，灰常感谢 ^.^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>饥不择食，寒不择衣</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1178/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 00:29:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1178/</guid>
      <description>等公交时，走来一对灰头土脸的中年夫妇，衣着有些破旧，但还不至于褴褛
大叔开口说他们是进城来找工作的，没找着，想问我讨点钱吃顿饭
我还是本能地犹豫了一下，不过我想到了一个更好的办法
“没问题。”我说，然后领着他们走向路边的一家小店，小店里卖煎饼包子等各种面食，也有一些炒饭
我问大叔他们想吃什么，大叔回答说青菜包子就行，显然，他选的是菜单上最便宜的东西
“要几个？”
“六个吧，我们一人三个。” 嗯……他们应有的食量
在我问服务员要包子的时候，大叔在我身后自言自语了一句：“饥不择食，寒不择衣啊。”
就这么一句，简直让我肃然起敬
其实从他开口和我说话时，我就能肯定，他们真的是来城里打工的
之前我戴着耳机在听音乐，不曾注意他们，也许他们已遭受无数白眼，吃过无数闭门羹
向我求援时，大叔一直都挺直身板，甚至没有低头，目光镇定，语速平缓
尽管是在求人，却散发着一种不卑不亢的尊严
我乐意帮助看得起自己的人！大叔，好样的！
至于那些看不起别人的人，就没有需要被尊重的时候么？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>山雨欲来风满楼</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1163/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 23:52:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1163/</guid>
      <description>上周末跟着SOS小两口去上海探望小钢，朋友说我不带这么潇洒的，工作都没还能这么淡定
我去过上海4、5次了，说实话没什么好玩，不过SOS夫人第一回到上海，于是一行四人去了环球国际金融中心和城隍庙。小两口当天晚上就回来了，我留下陪小钢宅了一天

这两栋建筑很有戏剧性，金茂大厦从前是上海第一高楼（不算附近的东方明珠塔），而环球金融中心就在它的身边拔地而起，夺去了它的桂冠。上海就在这样无休无止的较劲中发展到天上去了

环球金融中心的底部，小钢说这建筑是日本设计师的作品，而金茂大厦则是上世纪典型的美国风格

环球金融中心的侧面，笔挺的锥形

小钢上班地点就在环球金融中心里，这个磁铁形的雕塑他一直没看懂。我估计N和S代表着北半球和南半球吧，加起来就是环球了，而磁铁的意义在于，它将会把全世界的财富吸引至此

上海的公交站牌和地铁的视觉系统相似，如果你能看懂地铁标识，就能很方便看懂公交站牌

某写字楼的墙面，能有扇窗户打开就更好了

红色的升降机与吊车，不同于以往所见那些发灰的橙色

乘公交过南浦大桥，目的地城隍庙


小钢在上海出差一两个月了，每天往返于公司和如家快捷，他对上海生活的描述中，提到了一个词，行尸走肉。每天穿梭于错综复杂的地铁网络，转车，再转车，地铁众人都低头默默翻着手机，也包括他自己，行尸走肉一般，这和我在深圳所见颇有几分相似。乘公交去城隍庙的途中，有老人从前门上车来，一路踉踉跄跄走到后排，我站起来示意他坐下，我很想问车上这一半坐着的年轻人，在上海，让座这种事情都得靠游客吗？
………………………………………………………………………………………………………………………………
上海归来气温骤降，入秋时节却下起了春日里的毛毛雨，吃过午饭决定出去散散心
跨上自行车，沿着钱塘江一路向南，直到六合塔都远远消失在浓雾中
雨丝在眼镜片上蒙了一层轻纱，刚好可以看见一切原始之美，滤尽尘嚣浮华
整个天空，在蒙蒙雾气与乌云笼罩下，呈现着一种令人不安的宁静，宁静中有那么一种厚积薄发的气势，静止的万物背后，都似藏着万钧之力
果然，只一瞬间，山雨欲来风满楼
沿着江岸一路骑行，我忽然明白为什么人们向往大海，向往一望无际的平原。因为那是平直的线，就像这水平的江面、路旁水平的栏杆、对岸水平的山丘，置身其中，无比安详

杭新景高速段的钱江桥，就快合龙了，这已经是滨江的西南边，遍布着厂房

我已经很久没有看见过如此密集的狗尾巴草，但这比起小时候郊游所见，也只是沧海一粟

这是灵异事件，看明白怎么回事了吗？

山雨欲来风满楼，撇开这个词的感情色彩，仅从它所描绘的场景来看，很有力量
张开双臂感受这股威严，力量直达心底，这便是自然的馈赠</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放生</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1032/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2011 19:08:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1032/</guid>
      <description>倒计时两天，终于要回到熟悉的杭州，我觉得这个过程很像是放生，从光彩斑斓的玻璃鱼缸回到大海中
如果你觉得我的比喻反了，不要紧，深圳在你和多数人眼中，仍然是一片汪汪的蓝海，只因我是一条品种罕见的鱼
初到深圳，第一印象是这里的天空开阔，云很漂亮，沿海城市特有的那种
不过，那时我还在用旅客的视角认识这个城市，旅客与居民差异在于，你可以心安理得地拒绝融入环境，因为你从心底就知道自己只是个过客。这就好比假如某天朝鲜开放入境旅游，我会很有兴趣去逛一圈，但仅此而已，我压根就没想过要在那个神奇的国度长住下去
可我并不是旅客，一周的工作与生活后，我渐渐学会转换视角，却看见了一个令我想逃离的深圳
………………………………………………………………………………………………………………………………
深圳是一片典型的钢铁森林，这里的天空显得开阔，并不是因为更亲近自然，而是因为这里的马路
深圳的道路宽度是非常夸张的，双向六车道很常见，然而居然还有办法使路看上去更宽
来去的车道被宽阔的绿化带隔开，这不是我们通常意义上那种贴上草皮摆点花花草草就成的绿化带，那宽度足够种下一排百年老树。不仅是来去的车道，不同方向的车道之间也有相同的绿化带隔开，使得整条马路的宽度骤然翻倍。这些严格分割的道路与线团一般的高架桥构成了深圳的交通网络，走错一步，有时候得花半个小时甚至更多时间才能绕回来
我喜欢骑自行车，那是一项放松心情的绝好运动，来深圳不久便得知这里没有公共自行车，让我有些失望。深圳少有专设的自行车道，因为几乎看不到自行车，人行道与马路往往也有栏杆隔开。在深圳要过个马路很费劲，主干道必须走天桥或地下道的，而稍窄一些道路，你有时得站在太阳下等三位数的交通灯。杭州交通状况不如深圳，堵车可能更加严重，然而即使下沙那么偏僻的地方，红绿灯前的自行车道都设有遮雨棚，在人文关怀上更胜了一筹
城市的道路可以看出城市的发展理念，深圳的道路规划让人感觉城市的一切都是给交通让步的，诚然是上世纪那句话的余威：“发展才是硬道理！”
住处离公司很近，步行20分钟就够了，深圳的人行道旁遍布浓密的热带与亚热带植物，落下的遍地果子被匆匆行人踩成泥，有点黏鞋底，不过我挺喜欢这种热带气息。不得不说，南方的沿海城市总能看到漂亮的云，我22楼的办公室是很不错的观景台，天空的云分成好几层，以不同的速度流动，每片都凝白如霜
很多人说深圳是个有活力的城市，这应该是指年轻人多，尤其科技园一带，深南大道沿线的这大片区域。要说活力，就看如何定义了，若是拼搏工作便叫有活力，那确实不假，这些永动机似的年轻人，一代又一代，将深圳打造成了一座永动机似的都市；可要我说，既然有个活字，怎能撇开生活不谈，这个城市太缺乏生活味了，在北京出差的独孤与在上海出差的小钢也都对各自所处的城市作出了相同的评价
上下班的拥挤电梯里，每次都能见到少白头，有时则是早秃，使我不禁怀疑这座大厦是否是一间巨大的化疗室。这些见面就谈论技术指标的年轻人，相互之间以全名称呼，哪怕是三个字的姓名，而本该热衷于服饰与美食的女生们，也是张口老板闭口客户，然后电梯门开，各回各家，各找各妈
当然，工作也不是他们的所有话题，他们有很多工作之外的事情可以聊。有一回我排队等电梯时，站在我前面的两位小哥聊得正high，其中一个说昨晚做了个梦，梦见自己买房子问另一个借钱，另一个很豪爽的就借给他了，然后两位很爽朗地笑了起来。我承认，我完全找不到笑点……
缺乏生活味见仁见智，但是我坚持认为这话会得到多数人的赞同。用事实说话，虾米网上的会员列表显示会员所在城市，见得最多的是杭州，因为杭州是虾米的大本营，而除了杭州，则是南京、苏州、成都等城市，北上广深几乎不着影子，是不是能说明些什么呢？
………………………………………………………………………………………………………………………………
尽管这个城市不讨喜，这一个半月的工作倒还愉快，公司老总与同事们都很亲切，很支持我工作。其实我在公司呆着比在公寓里心情舒畅多了，在摸索中完成任务，每天见证自己的进步，这感觉挺好。只是下班后，找不到灵感，找不到共鸣，找不到自己，这不仅仅因为那6平米的无窗小牢房
我是一个独行动物，经常心血来潮一个人去探索世界，去码头拍集装箱，去海湾感受热带风暴，去体验深圳的地铁线，即使是一个缺乏生活味的城市，我也要极力挖掘出一些色彩来
公司组织了一次海边露营，驱车近3个小时到深圳东边的一处海湾游泳、烧烤、露营、看日出。我喜欢水，却不喜欢全身浸泡在水里，走在浪花上感觉很惬意，那是站在两个世界交界处的宁静，即便海滩的游客摩肩接踵，只要能体会这份宁静，周围便再无他物
烧烤后大家合力支起营帐，却被安保人员驱散。驱散理由是，为保障大运会顺利举行，避免盗窃抢劫发生，对海滩实施安全管制，禁止随意扎营。问有什么解决办法，保安说可以去旁边的公共海滩扎营，那不属于公司经营范围。噢……原来大运会是在你们公司管辖的这篇海滩开的！
重新支好帐篷，自由活动时间，我找了一块礁石坐下，脚下的海水很清凉。几次涨潮后，我退到一块较高的平坦礁石上，塞上耳机，头枕背包躺下，忽然有种透过广角镜头看世界的感觉，若不是视野两边的刺眼大灯，我会有种身处盘古开天地之前的错觉
其实我去前海湾感受热带风暴那次，就已经到了海边，只是没见着海，眼前一如既往地是宽阔的马路与高墙般的绿化带，找不到天桥与地下道，空有海潮声在耳边循环。城市明明有很长的海岸线，却还要不远万里来这里看海，怎能不说是这个城市在自讨没趣
最终，露营计划还是意外终止了。坏了一个帐篷，余下的三顶帐篷容不下我们所有人，大家也觉得帐篷里睡着难受，于是打道回府。其实我还险些睡着了，挺舒服的
………………………………………………………………………………………………………………………………
这些便是我对深圳的大部分印象了，虽然不足以说明我离开的原因，但是想到还有两天我就能身在杭州，心情便无比畅快，这算不算最好的原因？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>妈湾的美丽集装箱</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/919/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2011 22:51:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/919/</guid>
      <description>来深圳的第二个周末，决定出去认识一下这个城市
乘公交漫无目的地穿梭，发现公交线路上有一站叫妈湾，会不会是海边呢？不管了，上路！

途径某一站时候，司机提醒我们，去月亮湾的在这里下车了
月亮湾才是海岸吧，我今天就是想去妈湾，怎么了！？
从深圳的地图上看，南山区能看到大海的两个地方，都是狭小的海湾，想必没有令人心旷神怡的辽阔海岸
到站下车，果然是海边，只是视野中没有半滴海水，倒是遍布五彩斑斓的集装箱
来对地方了！！ 没随身带着相机，只得用手机将就，说实在的，我不喜欢处理过的照片

马路的另一侧，堆积着各色土石，顶端被压平，忽然有种到了高原的感觉

清一色的CHINA SHIPPING，噢好像有几个混充进来的

另一堆集装箱，不得不说，沿海城市的云非常漂亮

来个正脸照，当然，对集装箱来说，这边是屁股……

另一组冷色调的集装箱

抬头仰望，又见彩虹，倒挂的彩虹！！have u seen this before ?

是不是有点俄罗斯娃娃的感觉

坐落于荒野中的集装箱阵，有一股肃穆的气场

这一股莫名的街头味是肿么回事

这张PS失败，算是示意图吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>双层彩虹</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/908/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 21:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/908/</guid>
      <description>你上次亲眼见到彩虹是什么时候，心情如何
欢欣，浪漫，宁静，抑或是哀伤，彩虹总散发出一种鼓舞人心的力量
透过它，世界呈现着自己内心的颜色

下班时分用手机拍下的巨大彩虹，仔细看，你会发现还有一条更浅的彩虹与她并肩而立
站在22楼的办公室望去，七彩缎带自深大校园直通天际，云的那端可有放飞青春的国度
我总觉得，在深圳，彩虹的出现反而带着一点淡淡的心酸，像卖火柴的小女孩，在熙攘的街角一根根划着自己的梦想，无人驻足
“彩虹。”我首先发现了她
“哦。”
“彩虹诶！”
“嗯，好大一条……”同事继续低头工作
也许，不会为任何事物驻足的人们，才注定能走地更远
只是我无法想象，他们眼里的彩虹，该是个什么模样？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哈，我真是个疯狂的人</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/891/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2011 22:01:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/891/</guid>
      <description>刚来深圳，第一天上班，感觉倒是挺有趣
我不愧是个情绪大起大落的人，心情有时候会突然180度大转弯
今天上班没估计好时间，早到了近半个小时，深圳就没有给力点的空调么！？我住处的空调制冷差，只能把温度降到25度左右，公司的空调居然也形同虚设，吹出来的都是个风啊……
公司地点在万恶的腾讯大厦隔壁，腾讯大厦还比俺们楼高出一截，各种不爽啊有木有
看着那只挂在建筑顶层的硕大企鹅，真想一脚踹过去
前几天还和人杰在网上YY，说企鹅大厦没我们想象的那么简单
其实在企鹅大楼的下方，极其可怕阴谋在进行着
地面以上，是腾讯的行政、公关等常规部门，而地面以下，搜索引擎山寨部、网游山寨部、软件山寨部、电子商务山寨部等等不计其数的邪恶机器在昼夜不息地运转着
企鹅大厦脚下方圆几十里的土地，都早已被腐蚀
只等某天夜里，企鹅大厦四周方圆几十里的各大型企业写字楼同时不翼而飞
取而代之的，是从地底隆隆升起的新世界，新世界保持着之前完全相同的外观，只是都屈从于邪恶的企鹅帝国
这样，企鹅便不留蛛丝马迹地将万利达、TCL等各行各业的巨头据为己有，人类的末日就要来到了
……
好吧言归正传，今天上班第一天公司里只有3个人，算上我在内，着实让我吃惊
人事介绍说，除了我们两和另一个销售人员外，公司的另外4个人都随老总出差了，我还是第一回接触处在这个阶段的公司，有种麻雀虽小五脏俱全的精致
我的工作是埋头捣鼓公司网站，唯一不用出差的人员，据说最近公司要集体出差一次，到时就只剩我和新招来的会计了
至于这摸不着头脑的工作，宣传文案、原型图、设计稿、前端UI、数据库、搜索引擎优化一个都不能少……我表示亚历山大，不过好像蛮好玩的哈哈
深圳天气很热，城市也少了点生活味，但是云非常漂亮，像拉普达，有种很能安抚心灵的感觉
虽说我在此只短暂逗留一个月左右，却也没有那么叫人绝望
至少，我又新添一件作品，话说我还打算趁这时间接触一下PHP，而公司也可以在网站初步成型之后，聘请更专业的网络推广人员，大家都各有收获，皆大欢喜啊
哎我果然是个自我调节能力极强的疯子</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>面朝大海</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/848/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 02:42:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/848/</guid>
      <description>跌宕起伏的一个周末，深圳那边终于有消息了，吴总出差去苏州，让我去那找他面谈
周五晚买了第二天的票，回家后什么也没有准备，倒是睡了个安稳觉
因为我知道，那不是一场面试，双方目标都尚不明确，此行的最大意义在于开诚布公
坐上去苏州的火车，据之前了解的情况，那是一家机械电子方面的高科技企业，可能我最深处的想法，是希望那里能有一个学习工业设计的机会
当然，很快就会知道的，再如何猜测也没有意义
不过，火车的确是思考人生的好地方，车窗外，铁轨沿线的电缆在狭窄的车窗视野中起起落落，周而复始，像人生的轨迹
怀揣着心里那微弱的火种，我不清楚它将被这轨迹带向何方
………………………………………………………………………………………………………………………….
见到了吴总，他并没有先问我的情况，也没有介绍他的公司，而是给我讲了一个故事：
你一定不会想到航天火箭的直径是由什么决定的，第一枚航天火箭的直径，是由当时唯一的发射井直径决定的
而发射井的直径，取决于所在地的隧道直径
隧道的设计者，并不曾想过多年后，他的作品要被用来运送世上第一枚火箭，所以这条隧道和其他隧道一样，取决于铁轨的宽度
全世界的主流铁轨是统一的，它的宽度，纯粹取决于马车的宽度，因为在火车出现之前，铁轨上跑的是马车
可是马车又何来统一的宽度？其实，马车的宽度，只是简单的受制于两匹马的屁股宽度而已
数百年前的两匹马屁股，决定了现在国际上航天火箭的直径，听起来玄乎却又无懈可击
这个理论叫做路径依赖，对于个人来说，现在所做的一个微不足道的决定，会对他未来的人生造成难以估量的巨大改变
吴总的这个故事，当时听来，不能确定其中含义，因为我从不同角度去理解，会得到迥然不同的答案，只能先牢记在心
中午在餐桌上，吴总介绍了他的公司，现阶段有一个十几人的创业团队，主要方向是精确的机械故障预测，专门针对于长期高速旋转的精密仪器，比如风力发电机
我完全相信他的公司会前途无量，行业现状、技术优势、创业规划还有吴总的个人特质，共同拼成了一组希望的魔方
他说这个选择对我们双方来说都是赌博，尤其在一个创业公司里，公司选择我，就要付出我成长空间的代价，要承担为我错误买单的风险，显然，成长空间与错误，都只能是有限度的
对于我，我选择他的公司，就赌上了自己的人生，我将再次大跨度转行，从前的所学所为，都变成了现在的代价
如果说有什么折中方案的话，吴总提供了一个能与我的工作沾边职位——公司的网站管理与网络推广
情况已经明朗，决定权在我手上，告别时，我答应3天之内给他答复
………………………………………………………………………………………………………………………….
独自在苏州的火车站徘徊，这是一个需要时间来思考的问题，并且需要一个绝对安静的环境，本打算在苏州闲逛到第二天再回来，但这个节骨眼上，不能浪费哪怕一分钟的思考时间
我决定立刻买票回杭州来，可是当天没有返程票了，我买了一张去上海的高铁，上海到杭州车次频繁，可以中转一下
在KFC等待的时间里，我看着餐盘中的汉堡、鸡翅、可乐、薯条，隐隐感到心中已经开始有想法产生了，只是暂时不打算深入思考
因为在这个嘈杂的环境中，我需要做一些能集中自己注意力的事情

摆这个造型的时候，引来隔壁几桌的旁观，我只是低头听着耳机里的音乐来回调整布局，听不见他们是否有在议论什么
当然，事后我发觉这个作品还有很多不尽人意的地方，就如思密达所说，汉堡盒子太高，应该撕掉一半，鸡翅纸袋颜色不好，与可乐、汉堡盒的颜色既不统一，反差又不够明显
不管怎样，完成作品扬长而去的那一刻，我自己莫名其妙地微笑了一下
………………………………………………………………………………………………………………………….
320km/h的高铁不足半个小时就到了上海西站，这是个专为高铁建设的火车站，买不到其他的票，乘不了其他的车
而此处的高铁自助售票机只售当天车票，我到达时，已经再没有车经过此处了，只好在火车站对面找个小旅店住下
去楼下超市买了一点零食，回到房间，思考之前我打算放松一下，毕竟已经奔波一整天了
打开电视，第一眼看到的节目，就是关于设计
我想我已经不用思考了，答案从天而降，那感觉，就如忽然间遁入空门或感受神迹
关于设计，我记得我和爸爸说过一句话：“如果为了挣钱，我就不干这行了。”
虽然他支持，但我清楚，他无法完全理解。家里人知道我的梦想，只是他们不知道究竟到了一个什么程度，这不怪他们，因为在今天之前我自己也不知道
现在，在彻底放弃它的选择面前，我始终迈不出那一步
回想大学时代，我只真正意义上读了一年电子专业，大二就已经明白那不是我志向所在，花了一整年的时间通过了四六级之后，大三就开始彻底抛弃电子涉足设计了，无论是自学或是拜师，清楚自己究竟在做什么的感觉真好
缺乏功底，我认了，思维局限，也许会。很可能若干年后，在别人看来，我仍碌碌无为、默默无闻，可那就是我这颗心！我心中装不下百万雄狮，装不下商业帝国，只容得下我自己的这一小方天地
那晚，带着如释重负的感觉，我睡得无比安稳
………………………………………………………………………………………………………………………….
一个懒觉起来，已近中午，退房到马路对面的火车站，发现仍然没票，我应该是来错地方了，只好乘地铁去上海南站
我很诧异在这样一个陌生的城市里，我能在如此大的空间跨度上找对方向，并准确到达目的地，地铁途中我还有换乘
此行让我觉得地铁站与火车站是研究交互设计最好的地方，这应该是面向所有文化层次的人的最庞大繁杂的交互系统
从指路牌到售票窗，从地铁线路图到广播语音提示，茫茫人海中，确保绝大部分人理解到的正是我们要表达的意思，是一件多么浩大又精雕细琢的工程
如此说来，上海地铁系统的交互算是一件优秀的作品了，虽然偶尔也还存在表达不明的地方，不过并不影响我登上回杭州的火车
返程的火车是T字头，速度比高铁慢了不止一点，没等乘客椅子坐热，就有乘务员别着随身扩音器来车厢里推销电子烟
这东西我第一次听说还是在电影《致命伴旅》中，当时我就没觉得这是一个好发明
而现在这套电视广告味十足的说辞，更增添我的反感，我四下里寻找车上有没有吸烟区，如果让我找到，我一定要给这推销员添点乱
我会问她车上有没有吸烟区，她必须说有，那我会告诉她，去吸烟区介绍你的电子烟吧，车厢里不吸烟的大伙显然都不需要靠这个戒烟
效果会很明显的，这种激起公愤的事情，只要有人起头，再有2、3个善辩的人附合，就会群起而攻之
可惜的是我没有发现吸烟区，戴上耳机，调高音量，任由她唾沫横飞地变换口型。赚傻子钱的人，自己也聪明不到哪里去
………………………………………………………………………………………………………………………….
耳机里循环着五月天，车窗外的人生轨迹仍在起伏跃动，心里沉甸甸的感觉，无比美妙
只是循环到《倔强》的时候，我忽然泪如泉涌，实在对不起，把坐我对面的小哥吓了一跳
剩下的大半路程，我都是糊着眼睛过去的
发自内心感谢吴总，因为要看清自己内心，总是离不开别人的帮助
我心里暗自盘算着，等我回到杭州，我将告诉每一个人
我有一所房子，面朝大海，春暖花开 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOT Again</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/768/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2011 22:33:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/768/</guid>
      <description>真不知道怎么了，也许是最近看了几本颠覆习惯思维的书
毕业前的那种感觉彻底卷土重来，无力阻挡
记得我说过，一切未知都是美好的
现在看来，那似乎是一种诡异的美，像摆在烛台上的一排水晶骷髅
我觉得，希望有两种：一种让人慷慨激昂，一种却令人手足无措，而且两者界限并不鲜明……
甚至在希望来临之际，都无从判断它属于前者或后者
我相信自己的承受能力，应该可以在两重未知之间保持清醒（终于明白杨冬最后时刻面对的究竟是什么）
而现在，我面前正整整齐齐摆着一排水晶骷髅，我想至少有五只吧
它们亮着深邃的眼眶，露出诡谲的笑容
而我的面前和身后，仿佛挂着两面相对的镜子，两头层层叠叠的映像都伸向无尽的虚无
最后，可能是错觉，我看到面前的一只骷髅下颚张了张，镜中映像却无动于衷
它说，“welcome to real life !”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清明与参天大葱</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/556/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2011 22:44:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/556/</guid>
      <description>清明雨后的第二天，中午一觉醒来，发现太阳晒到屁股了，才第一次明白了这句话的含义
它的话外音是，下雨天且不说，大晴天都宅着，简直令人发指
本来打算一个人去西湖边看看新买来的小说，刚好YMQ夫妇和包子邀我一同去踏青

Perfect ! 我早就手痒脚贱了 - -||| 哟西，背起相机，骑上单车，踏上光合作用之旅
四个脚贱的身影踩着单车从滨江一路越千山兮过大江来到杨公堤一带，好戏开演了
















&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..
生命的旋律如此伟大
因为哪怕仅仅是一棵葱
也有参天的梦</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>久违的狗啃泥</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/463/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 23:41:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/463/</guid>
      <description>其实这里要讲三件事，第二件才是狗啃泥
首先，伴我整个大学的雨伞，终于退役 事实上他是逃兵了，我最后一次见到他，是在我们常去的那家餐馆
不过鉴于他风里来雨里去服役了4个多年头，我也不多计较，由他告老还乡
当天，我就去淘宝上挑了个新兵蛋子顶上，却没想到这真是个极品……

看上去普普通通一把伞，银灰色的细边挺合我的风格，低调里总要小得瑟一下

关键在这个按钮了，没错，这是把自动伞，啪嗒，自动撑开，啪嗒，自动收起，装逼专用

三折伞有一个很大的好处——它伞骨弯折的角度就是那么好看！【这不是心理作用，这不是心理作用……】

亮点在里面，星空下的城市夜景！

水中倒影，伞底的奇妙世界

第一天伞骨就坏了一根，断了一颗螺丝，穿了根绳子把它固定好，不过出于职业病，还是情不自禁地给它加了个404提示
  
另外我很惊讶的发现，挂着404小人的伞，横着转起来，多像城市中的摩天轮啊，其实我刚开始想挂晴天娃娃的
 
当然还是404小人好啦，因为……它四面都是404！！
得瑟完毕，进入正题，something about 狗啃泥 下班后和金子小帅去探望了思密达童鞋，思密达和她的电脑病得一样
只不过我一去，电脑就立刻痊愈了，坏电脑就怕修电脑的，这是亘古不变的真
同理，解决办法显而易见，赶紧找个能让思密达见一面就痊愈的人
去银行存钱，银行门口站着个流浪歌手【暂且让我用个比较体面的称谓】，粤语歌唱得挺像回事
小帅说，我们几个就像放学后的中学
放学后看望生病的同学，再提着早晨带上的伞四处闲逛，停下听流浪歌手唱歌，围着路边摊买各种便宜的零
要我说，这比粤语歌更像回事
挥手告别，快跑几步追上公交车，我却在上车的一瞬间，在投币箱脚边摔了个狗啃泥，眼镜险些掉下
爬起来还故作镇定笔直站着，金子乐不可支，说我爬起来的动作好
这下真的开始像回事了，这不就是那个学生年代的我么
放学、扎堆、烧饼摊、糖葫芦、豆腐花、脏兮兮的运动鞋、还有跌倒时双手撑地的狗啃
拖着伤腿挪回家的路上，和牛仔裤摩擦的伤口仍然阵痛，也带着一种久违的美妙感觉

无论如何，至少……这样出门肯定很潮！

翻出一张中学时期的照片，那时候多无产阶级啊，现在腿都成那样了……
最后，第三件事，好吧我承认我数学不好…… </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我恨这样的自己</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/346/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2011 23:10:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/346/</guid>
      <description>晚饭和思密达聊到了日本地震，公交车上时常可听到的“震得好”令人心寒
今天枣报引用了一条微博，“连街头的小偷都不敢呵斥的民族，却有勇气高呼灭了小日本。连活着同胞的苦痛都漠不关心，却有脸说不忘死去的同胞。
然而，又如何保证自己不会成为自己所不齿的那种人？
回家路上，遇见一男一女两个年轻人，乍看大概25、6，衣着不算光鲜，却也比民工兄弟好上许多，看上去像是工厂里的手工劳动者
“小弟，小弟！”那女生叫住我
“你听我说，我们不是坏人，来这里找个朋友钱花光了，给我们些钱买吃的吧……
我看四下黑灯瞎火的，又夹着阴冷的风，本能地有些提防
没让她说完，我掏出钱包，甩手递给她5元，又迅速把钱包收起来，一句话也没说转身就走，我能感觉到那一刻，自己脸上不由自主地挂着怀疑与不屑，甚至……鄙夷
“再给5块好吗……”我听见男的开口了，但他没有说完，因为我已经加快脚步，头也不回远远走开了
回家后一直都不好受，我不打算去追究他们两的真实意图
假如他们所言属实，在这个高消费的地段，5元钱又能解决什么问题
最令我不安的是，甩手递出的5元钱，脸上的鄙夷神情，傲慢地转身离去，会让两个真正需要帮助的人作何感想
如果是那样，这将是我做过的最伤人的一件事
换作是我，我一定跑步追上这个目中无人的家伙，把那5元揉成团狠狠摔在他跟前！
然而，那个目中无人的家伙不是别人，正是我，一张我自己也没有见过的丑恶嘴脸
可是……我办不到
每天都有成百上千人和我们擦身而过，相信陌生人为何难于登天
可是……我办不到
我们已经忘了如何主动伸出援手，寻求帮助的人更何去何从
可是……我办不到
无端地给所有陌生的事物贴上恶的标签，这等恶习又生于几时？
但是有一点，可以办到，也必须办到
必须先撕碎这丑恶嘴脸！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>突然的闲情逸致</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/337/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2011 23:48:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/337/</guid>
      <description>一个懒觉起来，吃过室友做的咖喱饭，莫名其妙突然决定要去西湖边骑车、看书、听音乐
那么……戴起耳机，抽两本小说，出发！
乘公交过了钱塘江大桥，突如其来的大堵车让我不得不提前好几站下车，换骑公共自行车，很快就把我乘的公交车远远甩在后头
这车队从钱塘江大桥开始一直堵到雷峰塔，路面起起伏伏蜿蜒曲折，放眼望去，颇有万里长城的雄伟
但有一点我不得不表扬一下，虽然拥堵，所到之处都秩序井然
我相信，今天这些车数量减去一半，剩下一半都换成南昌的司机开，恐怕我现在还在回家的路上
只是不知道，这秩序崩溃的极限是什么，一场暴风雨？ 山体滑坡？还是……地震海啸？
日本地震引发海啸吞没仙台
从视频里30秒开始，可以注意到，汹涌海水近在咫尺的时候，公路上的汽车仍在井然有序的行驶着，没有一辆车开到对面车道上超车，我被这个镜头彻底感动了
这是对生命何等的尊重！
而那些在新闻后面跟帖说震得好的网友们，I feel shame of you !
扯远了，不过这些确实是我骑车路上所想
也正是由于想着这些，我来到了一条陌生的路上，迷失了方向，手机谷歌地图也收不到信号
前方是一条幽暗的隧道，非机动车道戛然而止，我只好折返
但是在那坡度近20°的地带转悠，时而上坡时而下坡，半小时不到就把我折腾得快趴下了
终于逃出生天，回到了虎跑路上，沿着虎跑路一路骑行下去，仍然是半点西湖的影子也没见着
前方堵得厉害，下午气温估计有20多度，时下我已是大汗淋漓，几个室友还约好晚上一块儿吃饭
甩一把汗，打道回府！书虽然没翻开，好歹出来锻炼了一会儿……
再次从车队旁经过，心想一路骑过桥骑回家吧，毕竟我的工作太缺乏运动了
气喘吁吁地来到了钱塘江大桥的桥头，桥头站着一名交警
他看见了一个奇怪的年轻人，骑着公共自行车想要过钱塘江大桥，然而年轻人却在他面前停下了，什么话也没说，皱了10多分钟的眉头，忽然又调头回去了
他肯定没明白眼下发生了什么，实际上，他见证了一场伟大而华丽的逆转！
什么堵车，什么气温20多度，什么好歹锻炼了一会儿，什么晚上的聚餐
人心就这么容易被这些自己创造出的鬼魅战胜么！？
我会坐在西湖边南山路段的长椅上，喝着绿茶，听着倔强，翻着刚买来的《动物庄园》，还有一点很重要的，我不会错过晚上的聚餐，因为
我说不会，就是不会！
So here I am!
在柳浪闻莺附近的小站还了自行车，找个WC洗去脸上已被风干的汗水，当我再走出来的时候，神清气爽
在湖边小店爽快地买下一瓶5元的绿茶，跟随成群结队的游客散了一会儿步，最终在钱王祠附近的一个僻静的小山包上，找到一条长椅坐下
嗯……位置非常好，视野制高点，面朝湖水，四周树木环绕，熙熙攘攘的游人丝毫影响不到我，夕阳刚好透过树林的一个缺口洒在长椅上，无比惬意
我坐下后不久，来了一位老大爷，他走到我的长椅边站住，深吸一口气，双眼紧闭
然后，他施展拳脚，练起了太极……
老大爷的出现，绝对是画龙点睛的神来之笔！！！
这画面，一静一动，相映成趣，又无比安详
我看了两个小时的书，老大爷就练了两个小时的拳
一套拳打完，老大爷再次深呼吸闭眼，他睁眼之时，神采奕奕扬长而去
我也合上书页，向另一个方向离去
我还是忍不住回头，看着老爷子那精神抖擞的背影，此刻我忽然想起了一个词
##天人合一</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这回是天空之城</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/304/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2011 12:26:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/304/</guid>
      <description>第二次搬家，615寝室重组啦
毕业半年，凑齐6个大学里的死党，左右为邻，多少人梦寐以
这等伟业，终究是被我们干成了
一群几乎要发酵了的猥琐男凑在一块，生活何处无亮点 0.0

这些袖珍家具，是从诺莫瑞根搬来的么？把15平米的房间弄得看起像来小了一半

房间朝北，不过窗外没有高楼，还算亮堂

还有个小飘窗，铺一块毛毯，坐在上面看书、听歌、打坐、成仙 ~.~

等待装宽带的整整一个星期……又在局域网DOTA，被发现了

等我把飘窗收拾干净，装饰体面，这就是我每天回家进门的路线

拌一碗水果沙拉，以示庆祝

所用材料：菠萝半只、苹果两个、香蕉3根、猕猴桃2只、硬面包两片、千岛酱1/3罐

猕猴桃切成这种形状是不是很好看？

哟西，加上猕猴桃就好看多了，可惜这次没买到小番茄，少了点深色，所用材料也都偏酸，半碗吃下去，发现我已经连威化饼干都咬不动了

迈向更猥琐、更YY的明天</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>理发</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/280/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2011 22:34:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/280/</guid>
      <description>憋了一个冬天的头发，该say goodbye了
满头张牙舞爪的自然卷，像阴森婆娑的藤蔓，缠住了思绪，扼住了灵魂
那么，有必要透透气了！
我走进小区门口的理发店，老板一家三口守着不足15平米的小店，看来他们的年已经过完了。
爸爸在小房间里看着电视，从电视里那夸张的语气分明告诉我那是部韩剧。妈妈正在给客人洗头，让我随便找个位置等等，我想起自然卷的一首歌叫做《自然茧》，里面这样唱道：“爸爸握着榔头的手，妈妈用力洗客人的头，磨一磨，搓一搓，no pains no gains, no pains no gains”。10岁出头的儿子正玩着一台电脑，显示器背对我，音箱叮叮咚咚响着一种气氛调皮的音乐，听了一会，终于想起那是植物大战僵尸……
“妈妈，这些僵尸太多了。”
“你能把他们全部消灭的，我知道你很厉害。”
妈妈开始给我理发，很细致，也认真问我每一个问题，“干洗还是水洗？” “耳朵要不要露出来？” “前面头发怎么分？” “推剪还是剪碎发？” ……
小男孩很幸运，有耐心的妈妈总能教出杰出的小孩
理发，是一件精细活，关键这个“理”字，注定了它是种慢动作
慢动作是酝酿，是打磨，也是雕琢
韬光养晦厚积薄发，抛去繁杂沉淀精华，便是理发的意义</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“孜孜不倦”</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/186/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:32:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/186/</guid>
      <description>公交车上看到一位颇有耐心的妈妈，一路上都在孜孜不倦地教她读小学的女儿念英语
妈妈的英语标准流利，八成就是英语老师，而且做足了准备工作
中译英、英译中、易混淆词拼写训练、造句练习……
在晃动的昏暗车厢里，一大一小两张脸庞认真盯着一张手掌大的纸片
女儿眼神清澈，妈妈目光慈祥，多么温馨的画面
但不知道为什么，这两对眼睛在我面前似乎合二为一，变成了另一种眼神
那是几年后，女儿戴着与妈妈一样厚的镜片的茫然……
书本越来越厚，学历越来越厚，镜片也越来越厚
在这个讲究先发制人的时代，养个孩子就像农场里养鸡，因为我们坚信，人才是可以批量生产的
于是一个又一个的新鲜生命早早步入森林，任由漫天落叶阻塞了道路，遮蔽了视线
齐膝的落叶堆积在脚下，步履艰难
风雨过后，落叶四散飞走，只有极少的一部分化为了土壤，自己却迷失在森林中
然后花十几年甚至几十年的时间去寻找一条自己也不知道通向何方的路，最终仍免不了要靠自己一步一探地扫出来
昨天去浙江美术馆看了吴冠中的画展，我不懂画，却不影响我读懂一颗坚定的心
毕生只为一个梦想而活着，是何等惊人的壮举
批量生产或许能造出钢铁侠和擎天柱，却造不出一个最简单的梦
而梦，才是最原始的能源与动力
———— 吴冠中作品分割线 ——————————————————
用手机拍了很多吴冠中作品，全凭个人喜好选一部分贴上来展示一下</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>感恩节:光合作用</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/182/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:29:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/182/</guid>
      <description>请假一天，专程去办落户手续
睡了个懒觉到10点起来，今天第一次发现自己的被套上印着“1984”的字样，嘘……不要张扬不要张扬，老大哥在看着你
阳光明媚的冬日上午，出门怎能不戴耳机
走出建筑阴影跨进阳光的第一步，我就明白了，户口神马的都是浮云
走在满地金黄的银杏叶里，光合作用才是正事
星期四，上班时间，人们都躲在大楼里
坐惯了塞满职员、业务员、房产中介的公交车，今天突然坐在一帮老头老太太中间，有点不习惯
不过没关系，这很有趣，因为我把每一个位置让给他们的时候，真诚的笑容都仿佛可以让阳光照进车内
那是他们的生活，历经了大半辈子的风雨，换来古树般的波澜不惊或是清茶般的嬉笑怒骂，这是我们年轻人不会懂的
原以为办落户手续要经过千千万万个有关部门，所以路上还在为自己10点才起床捏把汗
却发现事实不是我想的那样：
“我来领一张社保清单。”
“个人的还是公司的？”
“个人的。”
“身份证。”
“这里。”
“……”
“这就好了？”
“好了！”
我承认我愤青得有点过了，不过出发点都是为了让世界更美好，生活更舒心，灵魂更自由
试想，如果摒弃一切冗余，我们将会活在一个何等效率的世界中
3Q大战已经过去
事情的发展果然如我所料：咬得满嘴狗毛之后，ZF终于出面了，双方明争忽然变成暗斗，不过好歹是换来了广大用户的舒坦
在这里我要告个小刁状，360真的也不是什么好东西
前几天我突发奇想装了金山毒霸，同时装上360安全卫士，马上弹出危险警告，警告我金山毒霸的快捷方式是危险程序
what a f**king world !

银时代这一招我很喜欢
人、公司、职业归根结底都还是由人构成的，是人就会有态度，有自己的观点
虽然我并不和银时代持同样态度，却完全不介意去店里瞧瞧，因为这句话让我感觉这不是一家店，他是活的
为了迎合所有用户或消费者而费尽周折保持中立，保持一个高大全的形象，是我们的习惯思维
新闻发言人这么做，因为他们不得不，他们代表的不仅仅是自己
企业这么做，因为他们不能放弃任何一丝获利的机会，这是生存法则
可我不明白为什么也非得把大部分的人民教师都变成这样，曾给我们印象最深影响最深的老师，往往都个性鲜明不是吗？
一个高大全的人们教师，学生无从学起，因为那根本就不是一个真实的人，读书考试，归根结底难道不是学做人吗？
看见身着高中校服牵手过马路的情侣，很想把这场景变成一幅素描
我会把周围的一切都只画出半边，因为即使世界是残缺的，他们的世界仍是完整的

总是离题万里，最后回来切一下题
感谢太阳，光合作用了一天，我觉得很健康，很有钙 ^.^
当然，还有每一位今天发短信给我的朋友
《陈先生的故事》，送给你们
没有笑点、没有催泪弹的一个简单的动人故事</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>墙</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/177/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:28:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/177/</guid>
      <description>晚上回家路过一所高中，角落里一个不起眼的偏门，三个身着校服的女生正打算翻墙而出
大学之前我都没住过校，不过可以想象那是一种单调的多的生活
事实上翻越了这座墙，只是来到了另一个单调的世界，一个充斥着禁锢于禁忌的世界
但是这都没关系，在她们眼里，外面的世界只意味着一件事——自由。
枣报再次被墙，发现旧版本的freegate已经不能用了，提示程序出现错误需要关闭
但是墙高一尺门高一丈，换上更高的撑杆，轻松一跃，twitter facebook 尽收眼底
可枣报居然还是无法登陆，看来是被列为重点看护对象了
费劲周折才找到了枣报在google buzz上的地址，排版看着挺不舒服，得将就好一阵子了
就为看个新闻我容易么我……
梦也是一堵墙，墙内是每个人的乌托邦，永远都住着最真实的自己
白天不曾想起的人、不曾忆起的事，都还鲜明地活在梦中
昨晚梦见自己又去hello katou家捣乱
与以前抢杏仁卷被子不同，这回玩点大的
趁kt在专心wow，我把他家所有的时钟都调成了不一样的时间……然后他抓狂了 ~.~
当然，如果我真的这么做，kt的反应也该和梦里一样
那么是否可以说，关于每个人每件事最美好的记忆，都活在潜意识最深处？
而最深处的那个信念，就是无拘无束的自由！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>眼花大会</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/175/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/175/</guid>
      <description>小凳子来滨江找房子住，陪他瞎转悠了一大圈，除了发现中介很多没啥收获
小凳子说，既然没找到房子不能白来，烟花大会就在附近，可以去看看
犹豫中，615来电话约定晚上活动，我说我可能得晚点来，陪同事吃个饭先
不久，615又来电话，活动取消，大家都不愿出门，于是跟着小凳子看烟花大会去了
后来发短信一问，原来615的活动就是看烟花大会…… 无限囧 - -|||
此刻的我，仿佛曾小贤灵魂附体
独自坐在戏台前，观众席第一排，听着那京剧史上的一朵奇葩
“我是杰克史～帕～罗
黑珍珠船长～就～是我
乘风破浪扬帆远～～航
听我把传奇的故事来～～演讲……”
没有料到是这个结果，相机也没带，用手机拍了几张，各位凑合着看






烟花大会无非是漫天硝烟和遍地后脑勺，晃得人眼睛花
抽鼻子一闻，突然有种过年的感觉
可能杭州烟花爆竹管制比较严，南昌的春节可是大街小巷弥漫着鞭炮味，每到过年空气中漂浮着伸手不见五指的粘稠白雾
仔细一想，杭州只是把整个寒假的火药都放一块儿点了，并没多大区别
以至于我后来走一个小时夜路回家，浑身上下皮肤都像粘着一层蜘蛛网
希望从上空飞过的鸟儿不要窒息而死，我已经多少年没有看到过湛蓝的天，再少了你们，人类只有身兼两职了——鸟人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>a box of chocolate</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/173/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:27:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/173/</guid>
      <description>昨天2010-10-15 小棣夫人寿辰啊，~.~ 大伙齐聚银乐迪嚎了一晚上，可惜我的相机几乎拍不了夜景，官方报道详见小棣博客
我发现唱起歌来，用膳群的兄弟姐妹们个个都相当有干劲嘛。。。
意料之中，UU斯密达果然是麦霸
特别要提一下的是聂风同学（这昵称是小帅的杰作），那首《姑娘漂亮》着实让在座各位眼前一黑，脊背一凉，然后听见几声乌鸦叫
我自己唱的不多，倒是学会了小帅同学的单反，祸害啊。。。 现在买单反的念头完全挥之不去了
生日聚会余热不散，今天继续小规模庆祝
不用唱的，那咱用说的，KFC里玩真心话真叫个纠结，邻桌的人吓跑了都
就不知道如果玩起大冒险，是不是服务员也要慌了（我肯定会让出局者去帮服务员收拾盘子）
真心话的具体内容嘛……不用八卦了，会来看我博客的人都是知道的
酒足饭饱作鸟兽散，剩下小棣、UU斯密达和在下
路过农行，小棣要去存钱，UU斯密达要去取钱
我脱口而出：“那你直接给她不就行了！”
我相信那一刻他们俩又听见了乌鸦叫。。。
如果各个银行的行长听见了，肯定纷纷内牛满面，各自悄然关门停业，回家玩勺子把儿去了
回家的公交车上，满满一车人都是三明治啊。噢更正一下，可能小棣算个汉堡，哈哈
听见旁边两个人在聊工作，“上个月任务没完成，这个月还不如上个月，改行算了”
每天奔走于杭城各角落的无名身影里，有很大一部分是房产中介，因为我几乎每天坐公交都能碰上
两个中介下车了，身边挤来两张新面孔，是正忙于找工作的大学生
她们对着刚下车的中介指指点点，商量着卖房子似乎也不错，如果我没听错，她们应该是医科专业
几个月前，我就是她们那样，任何话题最后都止于那个前途未卜的问号，然后相视无言，各自眉头紧锁沉思状
毕业对于大多数大学生来说，是一场革命，也是一场浩劫，艰辛的是人海茫茫，精彩的是劫后余生
两个大学生叹着气跨出车门，我身后立刻响起一对清澈的声音。两个身穿中学校服的女生望着前两位的背影，憧憬着大学生活
她们所畅想的，和当年我心目中的大学生活也八九不离十了：天南海北的口音、迷宫般的图书馆、只有“过”与“挂”的考试成绩、还有一段风风雨雨的恋爱
其实我很想回头告诉她们，大学生活有精彩，也有悲哀，但相比精彩与悲哀，更多的是平淡
Life is a box of chocolate. You never know what to expect next.
记得《2012》上映的那段时间，似乎全国人民茶余饭后只剩下两个话题，一是房价，二是世界末日，而且必然是按照这个顺序进行
可能对于很多人，这两个都是比较遥远的事情
然而心中的未来蓝图，无论是乌托邦还是修罗场，都不曾被拥有
只有正在发生的幸福与美好，才真正属于你
口中的巧克力回味香甜，而下一块，希望它是香甜的，就足够了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>千鸟湖</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/171/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/171/</guid>
      <description>再过3天……我就满一个月没写博客了！
国庆前的疯狂加班、隔三差五的同学小聚和意料之外的琐事
各种忙碌让我一个月没了动静
国庆前的一周……

这厢，615的国庆千岛湖之行蓄谋已久，我却几乎没空过问，万务缠身中，行程已经不知不觉安排好了
那头，葱要带着一帮人来杭州玩，让我买回程火车票订房间
掐指一算，两边不偏不倚时间重叠，于是，我成了痛苦之源……
无奈使出杀招，可曾听说money talks？果然用钱就能解决的问题，是世上最好解决的问题
通灵之术！召唤：跑腿公司
虽然跑腿公司并不为大家熟知，在关键时候却能帮上大忙
火车票交给了跑腿小弟，附上30元跑腿费，让他代我把火车票给葱，顺带接个站
也有不少朋友提醒我注意安全，毕竟没有什么能保证火车票最后能到葱手上，而不是退票处
对此我表示感谢，不过我也有个提醒：有求于人，又何必无端猜疑？ 中国人的思维就死在熟人圈子里，非熟人不信，所以事事都要关系熟络乃至不惜重金打通关系才办的成么？
火车票的问题解决了，然后是订房
国庆前的杭州宾馆旅舍是一大奇观，因为你不得不展开地毯式搜索
大至如家快捷、汉庭，小到青年旅舍，还有偏远的无名客栈与大学生求职公寓，已经不下30家旅店告诉我1号到4号客满

西湖边密密麻麻的旅店以大型宾馆、商务快捷酒店和青年旅舍为主，最没希望的地段

文一路文三路一带聚集着各大高校与科技园，以经济灵活著称的求职公寓也难有空房

至于这里……离闹市区着实远了点，周围空空如也，却有一个国家级旅游景区，必然是拆迁户集中的地方
拆迁户失去了自己的家业，又被集中在一起，某些产业便能在这一带迅速崛起
旅舍如此集中地在这一条街分布，估计大家也能猜到这些都不是一般的旅舍【这条纯属YY，如有得罪，还望谅解】
我才恍然我们真的是个泱泱大国
只是最后住店的问题还是葱他们自己解决的，那时候我已经在千岛湖了，很想知道他们究竟是怎么找到的
能做的我都安排妥了，615出发！
10月1日的杭州……我们居然还是个汽车大国，只可惜不是交通大国
经历了一点小波折，各路人马总算还是准时坐上了长途汽车
当天的悲情人物应该就是我了，前一天晚上感冒，早晨出门嗑了4粒感冒清
那一整天，如果不是大家拉着我到处玩，我觉得我站着都能睡着
坐游轮在千岛湖上吹吹风，隔一阵子级登上一个小岛晃悠一圈
昏昏欲睡中，第一天的行程用七个“很”字便足以概括
1.我很困 2.鱼头很美味 3.湖上的岛很挫 4.拍的照片很少 5.615还是很猥琐 - -||| 6.喂鱼女很寂寞 7.人命很贱
最后两条有必要解释一下
喂鱼女是某个岛上的一个普通女生，她的工作是看管一个鱼池，并向游客出售面包屑喂鱼
我们看见的第一个鱼池里养着各色硕大的鱼，每一条都足有半人高，池边围满看客，整整齐齐一圈后脑勺

喂鱼女的鱼池就在旁边，她的池子里只有一些非常普通的红鲤鱼，游客都只瞄上一眼就匆匆离去，无人驻足
当我们经过的时候，喂鱼女百无聊赖地拆开了一袋面包屑，一块一块自己吃了起来……
人命很贱那一条就说来话长了，是SOS那听来的，关于母校的骇人事
话说杭州某大学的4人寝室要改为6人寝室，导致已经大四的学生劳师动众搬了一次寝室
然而忽然间又要来一批新疆学生，还需要他们再搬一次，一时间怨声载道
为了维稳需要，学院书记带上一个学生去向校长反映
恰巧这个学生经历特殊，来读大学时已经比同学长了好几岁，看上去倒更像是学院的辅导员
书记也没明说，校长一看在座没有学生，便收起和蔼真情流露：
“他们有情绪？能有什么情绪？就是要跳楼，我这也还有3个指标！”
考大学，没有张三李四王二麻子，谁都是茫茫人海中的一个指标
奖学金，没有张三李四王二麻子，谁都是茫茫人海中的一个指标
毕业生，没有张三李四王二麻子，谁都是茫茫人海中的一个指标
只是我没想到人命也可以是指标，好在我们千岛湖之行6个指标顺利毕业，没有影响到校长大人的政绩啊，我心宽慰
千岛湖镇就像庐山市，都是旅游景区中的一个袖珍城市，然而麻雀虽小五脏俱全，甚至还有一些景区独有的地方
我们晚上住在WLF的亲戚家，那是一栋建在水面的房子，平时供钓鱼爱好者娱乐休息，也提供各种珍稀野味</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我心中尚未崩坏的地方</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/169/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:25:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/169/</guid>
      <description>看熊猫QQ签名说，中山桥要拆了
……
我沉默了一阵子
终于弹了个消息过去确认一下
结果诚然是可歌可泣的，熊猫也几经确认才肯相信这个传闻
离去的不仅仅是一座桥
可能是一个时代的缩影，是几代人的回忆
还在读幼儿园的时候，抚河上没有桥
夏天的傍晚，妈妈总带着我去河边散步，就在中山桥的那个位置，看着天空一点点暗下来
夕阳残存的光辉即将隐去时，渔船从河上驶过
我不记得那时的抚河是不是清澈见底
我只记得一网撒下去，捞起来的鱼虾在船头微暗的灯光下泛起水波一般的银光
长大一些，一个小年的下午，与爷爷走过冷冷清清的街道
人们都各自为春节忙碌着，整个街道仿佛成了我们自家的后花园
中山桥上还残存着昨夜的积雪，爷爷的身手也还敏捷，倒是我被砸得满身是雪
也许是在高中时候，那时的我早已不稀罕什么春节，春节只意味着普通的寒假罢了
爷爷奶奶搬出几筒压箱底的烟花，大家提议去把它们放了
除夕的中山桥空空如也，我裹着棉衣缩成一团，懒得动手去点烟花
爸爸见大家都无动于衷，小跑几步上前去点着了引线，又哈着白气奔回来搂住我
不知道为什么，就这一个动作，让我觉得，这筒烟花一定很美……
听说中山桥的拆除是为了地铁的建设
我不想评论这条备受争议的地铁
我也不想论证它到底有多少政绩工程的成分
但南昌城圈圈拆拆的现代化进程中
抹去了多少代人的生活掠影
作为一个土生土长的南昌人
身在杭州
反而更有家的感觉
毕竟
家是亲人朋友，不是一座破城市
【终于发现，我就是一个闷死淹死熏死在回忆里的家伙】</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>屡试不爽</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/167/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:25:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/167/</guid>
      <description>四天晚上加班到9点以后
结果事情还是没做好
心情有点低落无法避免
但没必要沉溺在这样的心情里
二战期间，在法国沦陷，欧洲只剩英国在苦苦支撑的时候，伦敦市民自发地戴起钢盔走上街头，在遍地瓦砾中跳起舞来
丘吉尔看见万般感慨，他说：“巴黎还活着，却已经死了；伦敦已经死了，却依然活着！”
抛开无谓的沉重，一切都要继续，一切都将散发光芒
需要被记住的只有一件事——先做到仔细，才有资格谈水平
雾蒙蒙的阴天
在家里继续工作着
心情和空气一样沉闷
没关系，骑车永远是屡试不爽的方法
准备工作：
1.往手机里灌一堆音乐，如果选得仔细，背景乐器首选吉他 2.找一件格子衬衫穿上，还有我那双轻便的网球鞋 3.带上一瓶饮料，绿茶为佳，我坚信这是一种可以调节心情的神奇饮料 4.当然最好要把自行车检查一番，踏着没有气的钢圈颠簸一大圈，任谁心情也不会好
昨夜一场狂风暴雨，电梯门开的一刹那，清新的风扑面而来
戴上耳机，跨上单车，心情立刻就会好起来，让人很想把笑容挂在脸上
离开小区，漫无目的地瞎逛
没错，就是要让自己迷路，就是要去陌生的地方
附近一带是个复杂的综合体
也许上一分钟还在高架桥下行驶，下一分钟就骑进了田间地头，再下一分钟又得从桥下穿过铁轨
在其间寻找着一切能想到的东西：甘蔗田、原始的路边小店、水泥墙上的涂鸦、还有最经典的“圈”+“拆”
整个天空的云都在密谋着一场雨
地面闷热潮湿
昨夜的大雨并没有洗净这片大地，反而让灰尘都堆积在道路的两旁，整个自行车道被一层厚厚的烂泥覆盖，我只能骑在汽车道上
一辆货呼啸而经过，数百米尘土飞扬，屏息好久都不曾散去
荒野是袋鼠的家 雨林是猿猴的家 草原是斑马的家 城市是人类的家
作为地球上最具智慧的生物，人类的家却是最污浊的地方，何其讽刺
前苏联切诺贝利核电站泄露之后，这片区域被人类遗弃了
如今多少年过去了，它没有死去，反而在大自然的呵护下生生不息
究竟是人类遗弃了这座城市，还是大自然遗弃了整个人类？
天渐渐暗下来了，在这个开发中的城市角落，入夜后很多路段将伸手不见五指
该回家了，未完的工作还被搁置在那一个个图标里
周末接近尾声，新的一周即将开始，生活万岁！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>风雨众生相</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/165/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:24:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/165/</guid>
      <description>周五的黄昏有着特殊的意味
意味着周末的开始！
不过，今天没有黄，直接昏了
走出公司不久，已经恍如午夜
公交站牌被狂风推搡得前俯后仰
浓稠的云翻卷前行，沉闷地轰鸣着
电光火石却是最骇人，我头一回看见连续10道以上的闪电直直劈向远方的地平线
好吧我希望那一头的人们没有在露天烧烤什么的
令人目眩的闪电过去后，所有露天的金属物件开始响起了叮叮当当的节奏，人群片刻作鸟兽散
不知道我是变态还是咋地，看到这情形我就觉得特好玩
可能它总能让我想起在厦门的日子
海边的人对极端天气习以为常，往往有种超乎正常感官的预知能力
记得我和姐姐在岸边眺望鼓浪屿时
熙熙攘攘的街道，10秒钟内人去楼空
半分钟后，雨滴就毫无预兆地砸了下来，像是有人从天上奋力甩出的
这场雨毫无渐进的过程，仿佛已经下了一个小时了
更神奇的是，5分钟过后，太阳破云而出，轮到乌云作鸟兽散
难道我是误入了某个外景场地？这雨中戏拍的好生效率
不过杭州终究是没有厦门那么淡定
不就下个暴雨么，慌成那样，不是还产天堂伞来着？
独自在公交站台戴着耳机，电光接二连三地劈下来，配着马克西姆的克罗地亚狂想曲，相当动感
嗯……从容就是能给人一种王者风范，小YY一下
最后分享文献资料一篇
《对我国中小城市摊贩管理的分析与探讨》
百度文库定义了城管的官方译法
英文摘要第七行</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>入住哈尔城堡</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/161/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:23:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/161/</guid>
      <description>终于有了自己的独立房间，有种摆脱束缚的感觉，放声高呼，我自由了
就像哈尔城堡的任意门，门的另一头通往一个个神奇的世界，当然也包括那个只属于我自己的小小的精神世界

只要我愿意，开门就是麦迪逊大道
只要我愿意，开门就是鼓浪屿
只要我愿意，开门就是大航海时代的葡萄牙
只要我愿意，开门就是澜州朱颜海
只要我愿意，开门就是家
哈尔带着他的移动城堡，在荒野颠沛流离
城堡不是家，卡西法不是家，苏菲也不是家
直到重获自由的那一天……哈尔，欢迎回家
水果盘和清新剂，决不将就，这才是我的风格

笔筒和玻璃镇纸，下次去弄支鹅毛笔来插笔筒里

还有我最爱的花生酱+切片面包

衣柜的门有点像灯箱广告，不过我喜欢这种光晕一样的

旁边的小隔层是合租的几个同学都眼红的，小得瑟一下

小学到现在，貌似我的国际象棋水平没多少长进，委屈你了，棋盘

坦白说，为拍这张照才叠了被子，没关系，从照片开始

八爪鱼送我的水车，窗外的公路写字楼都无法盖过它的光

躺在床上看着它，每天睡前海阔天空的神游都从它开始，衬着清澈的星空，水车仿佛一颗神树，世界的中心</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>故事·人</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/159/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:22:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/159/</guid>
      <description>故事需要交换，与其闷在心里成为往事，不如赠与他人变成传奇
喜欢杭州，喜欢杭州的什么，说不出个原由；喜欢南山路，喜欢南山路的什么，也道不出个一二。路过南山路的众多画廊，才恍然大悟，归根结底我还是个不懂艺术却向往艺术的骚气蓬勃的年轻人
由于工作原因，近距离接触那些离我尚且遥远的艺术，更印证了我的肤浅。跨入展厅之前，我从没想过“预展”是可以没有玉的。满目书画卷轴，唯一使我拍下一张画，却令我事后苦笑不已：
![故事·人 - Cola Chan - Cola Chan](http://img115.ph.126.net/LPbzJi5dB0SxWObYOD7Njw==/2006353633995170405.jpg &amp;ldquo;故事·人 - Cola Chan - Cola Chan&amp;rdquo;
至于我为什么要拍下它，博大精深的网民们，你们懂的，神兽是也
有时我会想，工作真的是一件很神奇的事，像网络游戏中的虚拟世界，当你奋不顾身的投入其中，它却只接纳部分的你，或者另一个你。
在这个世界中，每天以“早”开始，以“车来了”结束。白天没讲完的故事、没探讨完的生活，都在此刻戛然而止
回到自己的世界中，发现自己正坐在餐厅里，手架在玻璃桌面撑着脑袋，等待晚餐。来来往往的人已经把玻璃桌台摁得遍布指纹，或许其中就有那么几个是我留下的
恰逢WW同学打酱油路过，便一块儿等着晚餐聊了起来。我们都去过很多地方，交换这些见闻和感受是件很神奇的事。游历之后剩下的，除了照片，还有令人津津乐道的生活细节。正如她提到的那灵光一现的传播活动，一个小物件，在多次的交换中，带着人的意志和愿望周游世界。游历的每件小事，经过传播与交换，为何不能变成别人的经历
挖掘和收集故事是我的乐趣，倾听之中，努力去理解别人眼中的人生，那些精彩的生活片段，不属于我的故事，每一段都令人神往
收集每个人的经历，开一家小店，坐落在荒野中的公路旁
和每位前来落脚的旅客沏一壶茶，摆一盘花生，交换各自的故事，将它们变成传奇
这是我的梦想。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>克莱默们 The Kramers</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/157/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/157/</guid>
      <description>《克莱默夫妇》不仅仅是电影
看他们就像看着我自己
还有许多身边的人
Bill比我幸运
Bill也比我不幸
无论如何，他真的是个好孩子，不应该受到惩罚</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>615与周末的一二事</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/155/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:21:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/155/</guid>
      <description>工作以来的第一个自由的周末，周末的意义比学生时代清晰的多
首先，周末means，睡个懒觉先！否则那还是我么……
养足精神，下午有场大戏啊，毕业后头一回，615再集合了！
正如我和PIZZA说的，会离开的早已离开，会回来的随时都会回来
除了独孤大侠，他仍在一如既往地苦练某门功夫，真人永远是不露相的，看来他已经离我们远去了 ~.~
没关系，另外两位意料之外的贵人现身了，每位都带着浓重的传奇色彩
老大从萧山赶来，赶这个字用的是极其精确的，因为7公里多的路程，他大半是走来的，大热天里应该快走成人干了
哎所以奉劝各位，以后出门前查公交，千万别用百度地图
这个道理，老大用厚实的双脚默默地为我们诉说着
另一位传奇就是我们的芳草同学，这传奇需要两个人共同谱写
在此祝福YMQ和芳草同学，咱不跟你客气，里面绝对有我们615的功劳
下午，稍息片刻，第二站，YMQ的宿舍，行程几乎横跨了整个滨江
途经BB面试过的公司，途经老大面试过的公司，途经我面试过的公司……
原来工作来之不易，原来生活来之不易
小饭馆里简单的晚餐，却让一直蒙在鼓里的我们终于揭开了冰山一角
正吃着，YMQ的同事正巧也来了，从他们口中听出一些端倪
看来关于和芳草同学的事，YMQ还有很多瞒着我们大家伙，整个就是个大谜团
晚餐后随YMQ逛传说中的“垃圾街”
拐过街角的那一刹那，我愣住了
有种错觉，像是我已在此生活多年，每个角落都仿佛回荡着我记忆深处的小旋律
狭窄拥堵的街道，充斥着满面油光小摊贩和油腻腻味道，像极了几年前的南昌
那时的夜市、螺蛳和皮蛋粥，还有渗入人心的市井味道，家的味道
在“垃圾街”中几乎寸步难行，呆的久了，似曾相识的感觉更加强烈
像极了我的小说《天街的梦》，嘈杂混乱的街道，也可能是最美好的天堂
想必此刻牵着手的YMQ，能够看见完全不同的天街
我多久没动笔写过点故事了，恐怕我已经丧失了这个能力，没关系，它终究还会回来的
在“垃圾街”臃肿的繁华下，也藏着深深的静谧
街边时有黝黑深邃的小巷，和外界形成极其鲜明的对比
想起我小时候在北京旅游的日子，住在京味十足的胡同里，胡同外面车水马龙，宛如隔世
天色微亮，院子中央的方桌边，土生土长的北京人喝着白粥啃着白面馒头兴致勃勃地神侃，也许这情形现在已经见不到了
人类发展的光轮照亮未来，同时也在碾碎回忆，“垃圾街”也会有消失的一天
下次，我一定带着属于我自己的单反来，亲手拍下这些似曾相识的回忆，还有我笔下的天街实景
周日，懒觉无悬念
下午再次横跨大半个滨江去了“垃圾街”，想看看它白天是什么样子
一个人瞎转悠，却怎么也找不着了
天街、桃花源记、千与千寻里的灵魂夜市，忽然觉得这些故事惊人的相似
找不着没关系，我另有任务
买了一辆自行车再横跨大半个滨江骑回来，手机里的五月天很久没有换过了，还是那么适合做单车音乐
经过一个小广场，立着十几个自行车运动员比赛中的侧面雕像
我路过的那会儿，若是被人拍下来，应该会是挺有趣的构图
啧啧……最后一件事，就是待会儿的世界杯决赛
尽管我喜欢的球队都已经回家了，但作为一个年轻人，一个热血伪球迷，不看世界杯决赛，都不好意思跟人打招呼
黑着眼圈上一天班又算的了什么
还能睡两个小时先～～～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simple life, circle life</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/152/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:21:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/152/</guid>
      <description>重温了一遍《天空之城》，为什么生活不能像宫崎骏的世界那样简单安宁
拉普达崩塌的一刻，一切重归宁静，惊涛骇浪只如一场梦过
现实世界，平静如水，却感觉不到安宁
生存以上生活以下的状态，有多少人在辗转
无奈的是，生存是简单的，生活才是复杂的
如果每天买同样的早餐，为了找五角零钱乘公交
如果世界杯只看上半场，为了早起用洗手间
如果镜子里的陌生人已经不再做梦，为了梦见设计稿
如果有一天我习惯了，还会不会有下一个如果？
我设置了两个手机闹铃
当我猛地掀开被子，抓起毛巾牙刷直奔洗手间时，这个是OMG
当我睡眼惺忪的翻身按掉闹铃，指尖划过昨晚读的小说封面时，这个是I’m god
嗯……上帝应该已经离家出走很久了
穿行在斑马线与巨幅公交车身广告间，没什么能令我驻足
下一站从来都不是目的地，巨大的圆环周而复始，圆圈中的世界，是不是楚门的世界
每天途经的幼儿园，是另一个圆，我从里面来，它对我却是一个谜
没人知道，那是孙悟空画的圈，还是罗马角斗场的开始
下班途中，窜出一条黄狗，不知它是否也度过了同样的一天，不过至少今天，它的生活来了点小刺激
从某种程度上说，它挺像我
踏着波澜不惊的八字步，昂首阔步镇定自若地横过马路，仿佛耳机里在放着双截棍
当然有一点，它不像我
它的词汇里可没有红绿灯，一声喇叭轰鸣过后，我看见了什么是教科书式的连滚带爬
快到住处，大雨倾盆而至，一时间，众生都连滚带爬作鸟兽散，我自己又何尝不是
可是，滚也好，爬也好，都得继续前行
时间是个黑洞，驻足不前，嗖的一下就被吸进去了
周而复始的圆环，一定会有出口
一定会有……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>原来我是硕士</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/140/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:06:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/140/</guid>
      <description>为什么工作难找
学历是个很重要的原因，太低不行，太高……也不行
自我开始找工作以来，在51job上填了中英两份简历，到底是英语底子不厚，竟把master degree误当成学士学位，于是“master degree”和“本科”一比，自然取其高者，结果迄今为止投出去的所有简历上，我的学历赫然写着“硕士”！
投了大半年的硕士毕业生简历，看来终于是有家公司憋不住了，打电话来一探究竟：“我们看过您的简历，关于您的学历我们很好奇，您说您是89年生的，学历是硕士，我想请您解释一下。”
![原来我是硕士 - Cola Chan - ◆ Cola Chan](http://pic.yupoo.com/greenzorro/59594930e7b6/vk9pkn9n.jpg &amp;ldquo;原来我是硕士 - Cola Chan - ◆ Cola Chan&amp;rdquo;
let&amp;rsquo;s drink a toast to a master degree</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>处以绞刑！！</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/138/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:05:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/138/</guid>
      <description>三年的噩梦结束了，回想起来仿佛过了半个世纪
挥之不去的心魔，那令人咬牙切齿的名字，此刻顿时灰飞烟灭
清考开始二十分钟，我在众目睽睽之下第一个交上了试卷，顺手将小抄甩给了身后的哥们，当然，留给大家的，还有我那潇洒离去的背影
如此仍无法平息我心头的怒火，朋友一再劝我坦然、淡定，但就这件事，我意已决，任天也拦不住我
我宣布将这本《高等数学》以反人类罪判处绞刑！！
以下是行刑的图片报道</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>考古大冒险</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/131/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:01:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/131/</guid>
      <description>深夜的寻宝之旅！
昨晚风雨交加，雨声盖过了一切，我掌灯穿行在一座古堡中。起伏的石板走廊湿漉漉的，深藏地底的寒气如潮水般阵阵涌出，冰冷刺骨。走廊尽头的房间门虚掩着，在微光下，黄铜门把手反射的光芒尖锐而诡异，透过门缝可以看见极光般的光束缓缓流动。我小心翼翼推开门，陈旧的木门拴不堪挤压，发出刺耳的怪叫，我手中的灯猛然熄灭！隐约感到身后，在走廊遥远的另一头，有无尽黑潮向我袭来，房间里的光束也急剧跳动起来。我用整个身体抵住门，外面仿佛有万钧之力试图轰开这扇腐朽的木门。光束黯淡下去，门外的压力也渐渐微弱，我再次点起手中的油灯，合上门闸，小心翼翼走近角落里的那团光束。那是一具装饰别致的古典木柜，藤蔓般的镶金花边附在酥松的紫杉木上，抽屉的四个角上，勾勒出四个神秘的对称图案。光束正是从木柜的缝中喷射而出，并且在不停流动。我深吸一口气，缓缓拉开抽屉，幽蓝的光芒瀑布一样倾泻而出，里面……里面竟是……
好吧，现在该还原一下真实的版本：
昨晚下了一点小雨，我洗完脸，端着一杯蜂蜜正要走回房间，转弯太快，蜂蜜洒了一点在地板上，湿漉漉的。我房间的门没关紧，露出一条缝，从外面看见显示器的微光照在我的床头柜上，还在变幻颜色，那是系统默认的屏幕保护。我推门进来，在电脑前坐下。想到床头柜似乎很久没有打开过了，里面会藏着些什么呢？我决定一探究竟，木制抽屉卡的很紧，我只能一点一点缓缓拉开，里面……里面竟是……
里面无价之宝！
一整晚的翻箱倒柜，陆陆续续找出了各种古董：
两本相册，一本是临近毕业，交换来的中学同学的照片，以PIZZA儿时的雷人照居多，还有小白小时候真的好白啊，狗狗那时候很帅很阳光等等，所以PIZZA我手上握着你的把柄，你要是再不还钱，我就把你的雷人照公布于众。另一本是我去桂林的旅游相册，令人震惊的是，我那时候居然看上去那么老成，现在反倒是长回去了……
外教送我的CD！高二暑假的夏令营，Andy &amp;amp; Thasha 与我们度过了一段奇妙的快乐时光。Thasha那时候就很崇拜喜周杰伦，以至于把简单爱变成了我们的班歌。Andy信基督教，只是那时候我的英文水平还不足以理解他天天挂在嘴边的Jesus是什么，他说我有困难可以找Jesus，Jesus一定会帮我，还说Jesus就在这盘CD里，原来这是盘基督教音乐，难怪那时候听不懂。还有一事，想来我也挺传奇的，我人生第一次玩杀人游戏，竟然是和老外用英文玩的，就是不知道那时候连一句&amp;quot;I&amp;rsquo;m not criminal&amp;quot;都说不完整的我，到底是怎么玩这个游戏的。
正版的王心凌专辑，一张《Cyndi with u》，一张《Magic Cyndi》，我还记得其中一张是在中山路的真优美买的，另一张是姐送我的。从第二张专辑开始认识她，一直以来都觉得她的歌给人一种很不同的感觉。虽然有些歌傻傻的，但没有一首歌有一丝消极的情绪，哪怕是讲述失恋情绪的歌，歌词与曲调中也总充斥着原谅与坚强。我不关注八卦与明星生活，我只听她的音乐。透过音乐，我眼中的王心凌，就是积极与乐观的代名词。
在mp3流行之前，CD对我来说还是一种小奢侈的时候，我听的最多的是磁带，如今还保留着一台运转起来嘎嘎作响的随身听。只是当时还不知何为山寨，一不小心就中招了，现在看到这台印有walkman标志的MP3牌随身听，我真是哭笑不得。还有那时学校门口的商店里最好的一款耳机，断了一只，我也没舍得扔。翻箱倒柜搜出六盘磁带：欧美浪漫音乐，世界名曲，F4烟火的季节，SHE美丽新世界，游鸿明精选集，还有最神奇的一盘阿杜的磁带，B面有六首歌是周杰伦的，这两人声音差别也太大了吧……先用那只剩一只的耳机听了听当时最喜欢的游鸿明，想起这些刚刚被找回的记忆碎片，太过伤感。还是换了美丽新世界来听，同样的回忆，忽然又变得那么欢快，音乐太神奇。
最有价值的发现，就是这些各式各样的贺卡明信片。有些写的很简单，甚至只留了个英文名。有些是纯手工打造，外形是个房子，房子上还剪出了窗和门，打开门窗可以看见各种憋死人的鬼脸，虽然我被那蹩脚的剪纸和绘画手艺深深雷到了，却也津津有味。在箱子底还找到一些朋友的来信，PIZZA和熊猫的居多，你们得瑟吧！极尽所能在信里挖苦讽刺我吧！因为我记得我给你们的信内容也差不多……最后还有一本珍贵的历史资料，小学的同学录！非常诧异小学生们的想象力是哪来的，无数雷人画与雷人话，而且似乎小学每个人都会艺术签名，自己的名字，还有一帆风顺一路顺风半路失踪等等都能一笔写完。还有位神仙同学，写自己是仙女座的，好吧，我可能是罗汉座的。另外一位男同学就更离谱，估计是刚开始学英语，意思都不懂就在潇洒的show英文，用巨大的字在我同学录上写下&amp;quot;I&amp;rsquo;a love you&amp;quot;，后来经过调查发现，这人在另外一个同学的同学录上写了&amp;quot;Your boy good&amp;quot;。最抓狂的是，50%的人给我的忠告都是不要乱打喷嚏，~.~。
 咳咳！
刚才领导分析的客观、全面
让各位对此次行动的成果及意义有了深刻的认识
大家掌声感谢
我最后再补充几句
本次考古行动圆满成功
发现重大
各部门要妥善保管重点看护
有关单位及个人应深刻学习、认真贯彻本次行动中所体现的精神
散会</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>杭州下雪了</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/127/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:56:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/127/</guid>
      <description>杭州下雪了
仓促的一场雪
来不及去西湖聆听这场华丽的交响
但这一个纯白的下午
足够将今年所有想要丢掉的情绪都深埋雪中
萌动着下一季的绚烂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谁动了我的想象力</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/119/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:48:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/119/</guid>
      <description>时间：21世纪某个阴冷的初冬
地点：任何地点
事件：铁人生锈了
原来铁人也并非刀枪不入百毒不侵，他怕生锈！
作为一个铁人，冷冰冰的铁人，我的笑话很冷，我的行为很冷，我的态度也很冷。正是如此，躲在暖和的被窝里，尤其容易生锈。昨天，一场前所未有的严重生锈事故导致我临晨4点半还没睡着。然而事故本身并不是重点，因为这是频发事故，它完全可以避免，是我自己一手造成的。只为了一个很简单的理由，我和一个似乎小题大做的问题卯上了：谁动了我的想象力？
我坚信，枕在自己的小臂上是最有利于思考的姿势，于是天马行空的胡思乱想成为我睡前的例行公事，我称之为神游。从电风扇里的昆虫尸体，到五次中东战争；从初中的一篇英语课文，到一部老电影里某个神来之笔的表情。往往能记起被忽略的细节，点亮一些绝妙的点子。即使没有实际意义，也是一件惬意的事情。
昨天的神游却是让我失望透顶，什么时候开始，我只在乎身边的鸡毛蒜皮了？我起床疯狂喝水，扯头发，坐着听音乐，心神却没离开过学校的琐事半步，再后来压根就一片空白，仅仅是机械的跟着音乐打节拍而已。
每每去食堂吃饭，感觉学校小的可怜；可是此时，学校生活就像一个没有边际的圈，我歇斯底里的想要跳出去。遥远的圈外，是那些曾经属于我的东西：想象力、幽默感、好奇心、和身边一群有才的朋友。难以置信现在我到底在过着怎样的生活，失眠睡到中午，日复一日磨磨唧唧的做着10天就能做好的毕业设计，话题除了游戏就是“去吃饭吧”，随处可见的聒噪面孔，还有那个最可恶的安于现状的我！
撕碎镜子里那面目可憎的脸……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>单车随想</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/113/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:47:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/113/</guid>
      <description>自行车 bicycle 目前我最喜欢的交通工具
目前：也许以后有钱了 我会改变喜好的……
不知道为什么 学校的被套床单枕头套上要印上这个单词 大学就是有文化氛围 唯一可惜的是错印成了blcycle
还是进入正题吧……
端午休假的最后一天 看完了《悬崖上的金鱼公主》
被这个清澈透明的故事打动 疯狂的想要回到那个天马行空却又夹杂着小小邪念的初中时代
往手机上塞了一堆轻音乐和安静的歌 抓起耳机就直奔车库去了
气温30度左右 自行车带起阵阵微风 很舒适的天气
七、八年前我就是骑着一辆当时看来很拉风很阳光的变速跑车上下课
同样是变速跑车 今天这辆车沧桑了许多 也许我那辆被偷的车活到现在 就是这个样子
慢速行驶在道路上 来往车辆的引擎声盖不住耳机里小野丽莎的哼唱
网球鞋 连帽格子衬衫 粗表带的电子表 抬起头 似乎全世界的阳光都照在我身上 差点没把我晒死 ~.~
大学城是东西走向的一条狭长带状区域 我的学校在最东端 momo的在最西端
本想去找momo 把这些多的没处花的惬意分一些给她
没找着 倒是发现momo的学校旁边有一个消防主题公园 标志建筑是用一些红色线条构成的火焰形状 挺有趣
音乐的魔力的确强大 不同的节奏直接影响到我蹬踏板的频率
听着前一首钢琴曲少女的祈祷 我只想慢悠悠滑过这个红绿灯
进入下一首欢快的beautiful day 我好半天才发现自己蹬车的动作是那么有节奏感 还不自觉跟着旋律频频点头
向北走靠近了绕城高速 大小货车把这里弄的尘土飞扬 硬生生将我给逼了回来
只好往南去 经过几个大商业区 前方是工业园
道路顿时宽敞起来 双向六车道 没有行人 没有商铺 黑压压一片都是厂房 只有货车停靠在路边等待发货
巨大的集装箱上印着“China Shipping” 食品也好、原材料也好 都将漂洋过海来到一个陌生的国家 商人肯定是触角最长的一种动物
这些公司的标志我都没见过 有些简洁 有些直观 不过我至少认出了一个</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第二桶经的故事</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/111/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:46:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/111/</guid>
      <description>这第二桶不是金了 是即将花金换来的经
然而这个沉甸甸的分量让我一整天抬不起头来
我终于要工作了……
昨天和志同道合的同学去一家事先联系好的设计公司踩点 商量在他们旗下学习的事情
当然这不是简单的实习 我们要交学费的
由于他们不是培训机构
所以先对我们进行一些简单的行业基础培训
之后我们就直接加入到他们的工作中 辅助设计、进而独立设计平面广告
虽然是没有工资甚至要交学费的差事
我始终把它当成是自己的第一份工作看待
感谢叔叔提醒我首次上班要穿正式一点 提醒的非常及时
昨晚群发短信告诉朋友们 每个人的回答都像是一座铜钟 在我耳畔轰然作响
就从这一刻起 大家见面的机会开始逐渐减少了 一年后两年后的我们 天各一方 默默的在拼搏着
和我同届的朋友们都没闲着 考研的考研 考公务员的考公务员 出国的在猛啃英语
航母的舰载机已经驶到了跑道的尽头 不起飞 等待我的只有葬身大海
设计公司的创意总监说 作为男生 大三了才想到出来找这些事情 已经很晚了
总监自己是个精明的温州商人 大一开始就在外面倒卖东西做各种生意 积累了丰富的经验
而比我低一届的朋友们 似乎还在迷茫中 有心挥洒热血 却苦于罗盘还在令人眩晕的高速旋转
当年的我 也差不多吧
于是我这样安慰他们：“总会发生一些让人茅塞顿开的事情，笑一笑，它就过去了，脑子一热，它就成了转折点。”
然而我自己也不知道我是如何茅塞顿开决定踏入广告业的……
上面这些话似乎违背了我的本意 第一次工作毕竟是一件激动人心的事情 而不应该这么凄凉
我低头写下上面的话 现在我要抬头继续写下去！！
实现我的诺言 我必将在杭州扎根 成为出色的广告人
我有这个信心 也有这个恒心
101℃的热情 101%的坚定
当前的首要目标是要让这段经历发挥到极致 不存在什么不值得我学的东西！！
中国的广告界 咱们走着瞧！
最后祝愿蓝轨设计公司蒸蒸日上
也祝福与我同去的同学展翅高飞</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《世界文明史》第四讲</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/109/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:45:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/109/</guid>
      <description>之前由于博客维护中 本来习惯于周二整理好的《世界文明史》也只能一拖再拖
关于这一讲的记忆也在一点点的消退 等待博客维修的过程中我每天回忆一遍 尽量减少遗忘
我上课是一点笔记也不做的 就如同人们常打的一个比方
比尔盖茨先生看见地上有一张百元美钞 他不会弯腰去捡 因为他弯腰去捡美钞的这一点点时间 用在别处能创造出远远高于一百美元的利润
幸好没有等待太久 第四讲终于可以与大家见面了
很遗憾这是最后一讲 下节课开始教授都不能亲自来讲了 只能看他的讲学视频
今天我们首先讲完古巴比伦的故事
然后打乱一下时间顺序 直接介绍文艺复兴与欧洲近现代资本主义文明的兴起和成就
上期我们一直没有讲古巴比伦最著名的空中花园 古巴比伦三大建筑我们介绍了巴比伦城
今天来讲讲空中花园与通天塔
我们如今说的古巴比伦其实包含了两个概念 从广义上讲 是古代的两河流域文明
但是从狭义上讲 是指两河流域文明的第一个政权 而成就较大的新政权称为新巴比伦
空中花园就是新巴比伦国王尼布甲尼撒二世为妻子所建
尼布甲尼撒二世的妻子是波斯籍的 迁居到两河流域之后 思乡成疾
尼布甲尼撒二世于是大兴土木建起了空中花园
空中花园并不是悬空的 只是由于植物栽培在类似如今梯田一样的阶梯上 而整体倒映在河面上显得非常高大而得名
但是建造空中花园的苦力 多数是战争的俘虏
尼布甲尼撒二世率领鼎盛时期的巴比伦文明四方征战 灭亡了犹太人的国家 犹太人在很长一段时间都沦为巴比伦人的奴隶
在犹太人圣经《旧约》中 这一段历史叫做“巴比伦之囚”
犹太人对尼布甲尼撒二世恨之入骨 随着历史巨轮的转动 巴比伦文明已经灰飞烟灭 犹太人却存活了下来
于是后世的犹太人根据圣经里的记载 百般丑化尼布甲尼撒二世 描绘成了一个半人半恶魔的生物

当然 历史上的尼布甲尼撒二世是很有作为的)
然后我们介绍一下古巴比伦三大建筑奇迹的通天塔
通天塔又叫做巴别塔 “巴别”是混淆的意思 这整个故事要从《圣经》说起
自从亚当夏娃偷吃禁果之后 被上帝罚到地面 开始繁育最初的人类
人类为了重回天堂 开始齐心协力建筑一座直通天宇的高塔
上帝见状无可奈何 心生一计 打乱了人类的语言 于是通天塔就叫做巴别塔
互相之间语言不通 通天塔的建设就不能继续下去了 也就发展出了如今诸多民族各自完全迥异的语言</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《世界文明史》第三讲</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/107/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:45:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/107/</guid>
      <description>这节课我们继续探寻两河流域文明的秘密
上节课我们讲到
亚述(Asu)就是指两河流域一带地区 文明总是沿着河流兴起的 何况是两条河之间水草丰美的平原
事实上人类最早的文明就是这里的苏美尔人创建的 距今5500年的历史 而古埃及文明距今5200 比亚述文明晚
而罗马城的建立 在公元前753年 更是比苏美尔人晚的多
亚述以南的一片地区叫做巴比伦尼亚 环绕着巴比伦城 阿卡德人与苏美尔人居住在这里
阿卡德人与苏美尔人携手推翻了亚述帝国 建立了真正意义上的两河流域文明 也就是众所周知的巴比伦王朝
巴比伦人对人类的发展做出了不可磨灭的贡献
早在公元前3000年以前 巴比伦人就开始使用十进制与六十进制计数
十进制如今已经为全世界广泛使用 而这个六十进制是做什么用的呢？
智慧的古巴比伦人使用六十进制来划分一个圆并丈量一切事物的角度 一个圆就是6个六十进制数
而且巴比伦人也是最早将六十进制应用到时间的计算上 一分钟60秒 一小时60分钟
上期我们提到过 伊斯兰国家的天文历法都是阴历 以月亮盈亏为一月来计算时间
一周为一个月的四分之一 约为七天
星期一在英文中叫做Monday 这里的Mon就是moon 所以一周是从月亮开始的
经历火、水、木、金、土五大行星 然后以太阳结束 周末就是Sunday
对于这种星期系统 日语的翻译比较到位
在日语与韩语中 星期一到星期日分别称为月曜日、火曜日、水曜日……日曜日
而我们中国人常说的礼拜天 是一种误解 Sunday是礼拜天并不是因为单词里有个day 而是基督教徒们这天要做礼拜
而在伊斯兰国家和犹太教国家 礼拜日却分别是星期六与星期五 所以礼拜天在不同的宗教里 是不同的时间
不过为什么是从月亮开始呢？ 因为在炎热的中东以及北非 人民对太阳并没有什么特殊的感情
反而对月亮情有独钟 所以一切神圣的事物都是和月亮有关的
诸多伊斯兰国家的国旗上都有月亮图形 而且我们平时常说的红十字会 在伊斯兰国家就不这么说
他们的慈善机构叫做红新月会 旗帜由一轮新月与一颗闪烁的星星构成
而在犹太教国家 慈善机构的标志常常是一颗六芒星 六芒星在犹太教中有特别的意义 也被他们称为大卫王之盾
由于当今世界最具有影响力的 大都是基督教国家 所以我们中国这样的无神论国家 也将慈善机构称为红十字会
除去在数学与天文历法上的贡献 古巴比伦人也曾一度将建筑艺术推到了顶峰</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>简体vs繁体</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/105/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:44:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/105/</guid>
      <description>难得上线一次 碰到小白就注定我这一个晚上做不了别的事情了
我俩在一块儿超能说 而且不带一句重复
通常由小事引发 变成学术争论 直到一方寝室断网或断电方可罢休
以下是聊天记录：
我 21:15:50 歌是没什么 要听前面7、8秒的那个前奏 疯掉 了。。。
小白 21:16:48 聽了啊。。覺得前奏不好聽而已
我 21:17:41 好吧··· 我们班上的人一听这首歌就抓狂
小白 21:17:53 。。。
我 21:18:39 还有你怎么开始用繁体了。。。
小白 21:19:01 忘記關掉閥體了。。
小白 21:19:05 繁體
我 21:19:21 我以为你是支持废除简体的。。。
小白 21:19:37 的確
小白 21:19:46 我是支持廢除簡體的
我 21:20:02 那以后的语文可比现在难多了
小白 21:20:33 人家台灣人都能學爲什麽我們就不能學啊
我 21:21:04 这个没什么好讨论的 在我们有生之年是不可能废除掉繁体或简体中任何一个的 我看不到的事情我就不管了
小白 21:21:47 這個說不定哦。
小白 21:21:58 廢除繁體就用了10年時間
小白 21:22:19 相信共產主義國家的強大力量
我 21:22:51 彻底废除一种根深蒂固的文字 要触动多少行业 没几代人办不到的 尤其是现在的中国不像以前办事效率那么高 一个政策出台十几年才有反应
小白 21:23:57 當時的繁體字是如何在十年間就廢除了 又不是改拼音。80%的大陸人都認識繁體字啊 特別是現在的90后，別說繁體字，火星文都認識</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《世界文明史》第二讲</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/103/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:43:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/103/</guid>
      <description>有人会问 第一讲哪去了呢？
好吧~~~ 我自首
第一讲的时候 我为了赚那么几个小钱 没去 严重的智障了一回啊！！
浙江大学的计翔翔教授主讲 我们这个鸟不拉屎的学校蓬荜生辉
我决定每周这样做一次笔记 翘专业课也要去听！
咳咳！ 下面 《世界文明史》第二讲开讲！
第一讲大致内容是古埃及文明的兴起
本期我们来探讨一下古埃及的科学成就
古埃及文明在医学和天文历法方面的贡献不可磨灭
尤其是天文历法
从儒略历到我们如今所用的公历
其中的故事待我细细道来
埃及人所用的天文历法称为太阳历
以太阳公转一周为精确的一年 一年分为12个月 每月平均30或31天 大月小月交替轮换
到了罗马帝国兴起 凯撒独裁时期
凯撒花重金去埃及请来一位天文学家为罗马制定历法
埃及的天文历法传入了罗马 尽管古埃及文明没落了 天文历法却随着人类文明的兴衰一步步走到了现在
由于太阳历每年有11分钟左右的误差
罗马人将每年减少一天 配合四年一闰年的规则 大大缩小了误差
而减去的这一天 定在每年处决犯人的2月
凯撒在元老院遇害之后 罗马人为了纪念他 将7月定为凯撒月
凯撒名叫Julius 以古语的翻译习惯译为“儒略” 这个历法也称为儒略历 所以我们如今的七月就叫做July
之后凯撒的养子屋大维领导罗马人民 他逝世之后 罗马人民为了纪念他 将他逝世的8月命名为Augustus（奥古斯都）
和July一样 八月便称作August
屋大维对罗马人的贡献 甚至超过了凯撒 以至于罗马帝国后来的两位皇帝同时当政时期 主皇帝称作奥古斯都 副皇帝才称为凯撒
为了颂扬屋大维对罗马的贡献 人们将8月增加一天 改为大月
9月减一天 10月加一天 11月减一天 12月加一天
如此一年减了2天加了3天 多出的那一天照旧在2月扣除
这套历法也被称作罗马历
虽然罗马帝国最终被淹没在历史的长河中 罗马历后来却被基督教会采用 古埃及人的天文历法得以延续
基督教会的分裂与北欧民族的入侵 使得庞大的罗马帝国土崩瓦解 分裂为东西两个国家</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一桶金的故事</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/101/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:42:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/101/</guid>
      <description>废话不多说
今天赚了人生第一笔钞票！！
对于我这个嗜财如命的拜金男来说确实是莫大的鼓舞 ~.~
虽然只有 30 - 6（网站20%中介费）= 24RMB 还是要显摆一下
为网游交易网站写了一篇广告文案
用《疯狂的赛车》里的一些经典台词编出的一个小剧本
——————————————————————————————————————————
疯狂的NPC
炽热通红的岩石地，一名血精灵玩家骑着虚空幼龙从上空飞过，惊讶的发现地面密密麻麻聚集的成百上千的NPC。都是联盟部落各种族的飞行管理员，首领是一个身材修长的暗夜精灵，身后还站着一个正在嗑瓜子的牛头人副官
首领抬手举起皮鞭，凌空响亮的一甩，开始喊话
“今天！
“我很努力！”众NPC齐声应道，声如洪钟
“工作！
“我不幸福！
“罪魁祸首！”“叮当猪！”“抢咱饭碗！”“叮当猪！
“稍息！
“俺觉着吧，俺们离岗迟早会被发现的，会不会多行不义必自毙啊？”牛头人副官吐掉嘴里的瓜子壳，在身上挠了挠
“满嘴顺口溜，你想当GM啊！”暗夜精灵在牛头人脑袋上重重一拍，又转身面向人群，“弟兄们！我们即将要做的，绝非不义之举！回想一下，在叮当猪来之前，我们都腰缠万贯，有没有？衣食无忧，有没有？器宇轩昂，有没有？如今这种局面，减薪的减薪，裁员的裁员，为什么？
“因为玩家都不坐我们的民航了。”牛头人副官嘟囔了一声
“不错！但这不是问题的根源，归根结底都是叮当猪抢走了我们的乘客！我们是讲原则的，为了我们的工作，为了艾泽拉斯航空公司，让他丫的见识见识啥叫干一行爱一行！
“外地的公司太没礼貌了！”“我们要索赔！”“直接一把火烧了！”……人群中各种声音此起彼伏。就连首领的角鹰兽也躁动起来，围在一块儿争抢一条虫。首领一甩皮鞭，角鹰兽乖乖回到各自的草垫上
“看见天上那个傻×了没有？”首领对众人喊道，“他的坐骑就是从叮当猪廉价买来的，我入行这么久还是第一次看到这样廉价的坐骑……
“头儿，不要管他啦，那个玩家没文化，买叮当猪的东西，俺们直接去找叮当猪。”牛头人副官吃完最后一粒瓜子，开始穿戴盔甲，“不过，那个传说中的叮当猪航空公司在哪里？
“……”首领沉吟片刻，“不管在哪里，掘地三尺也要把它找出来！
玩家看着庞大的NPC队伍开始移动，气势汹汹向远方杀去。他从怀里掏出一张卡片，上面写着：虚空幼龙租用卡，租期一周。卡片署名：叮当猪网络游戏服务网。他一拉缰绳，坐骑高速升空，回头望了一眼NPC大军，冷冷的留下一句：“没文化！”
www.dingdangzhu.com
叮当猪网络游戏服务网为您提供一个安全快捷的网游交易平台，在做好寄售和担保的同时，我们还独创了出租和典当业务，游戏账号、游戏装备等虚拟物品也能典当租借，解您燃眉之急，创造生财之道。点点叮当猪，网游典当租，叮当猪随时恭候您的光临。
——————————————————————————————————————————
自从决心从事广告事业
专业课早被我扔到一边了
接受photoshop的洗礼
得到了上帝般造物与灭世的力量
在CorelDRAW的魔法国度
CMYK的精灵伴我舞蹈
每日在威客网（http://www.vikecn.com/）上投标成了咔头战场日常同等重要的事情
这是我在威客网上接的第四个项目
出乎意料的竟然中标了
再接再厉……
第一桶金的故事到此为止
但它并没有结束
It&amp;rsquo;s just the very beginning!
最后严正声明：由于版权已经生效，读者请自觉，切勿以任何商业用途转载。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人类失去联想，世界将会怎样</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/95/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:40:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/95/</guid>
      <description>昨天买电脑去了~~
原先那个不争气的惠普NX6125给我玩罢工
显示器down了
要修还不如买新的划算
我算是从中得到了血的教训——买笔记本千万不要买HP，HP其实是生产平底锅的！！打开可以煎荷包蛋，合上可以做烙饼
不过旧的不去新的不来
这台奥运版lenovo天逸F41总入手了
我就想起了联想公司著名的广告战略
日志标题就那条经典的一语双关广告词
本本配置不错
尽管硬件方面我不是太在行
却也惊叹于IT产业的沧海桑田变化——现在的电脑真TMD便宜！！
INTEL酷睿双核CPU、3G内存（2G是扩充的）、160G硬盘、NVIDIA独立显卡、音质很好的独立扬声器
凑一块儿4000多，外观还很拉风
买来预装的VISTA，这个当然看不顺眼了，装番茄花园！！
忙活了大半天~~~~~ 装系统、装软件、做备份、设置
深夜2点完工
装好了来几张特写，贴来秀秀

电池被我拆掉了，所以后面空了一块
————————————————————————————

贴过膜的外壳，看上去还真有点像PSP的吸油材料涂层
————————————————————————————

键盘布局不是很人性化，HOME和END要按住Fn，不过我喜欢这个弧形的音量控制
————————————————————————————

14.1英寸的宽屏显示器，原想买13.3的，不过太小也没意思。嘿嘿，在装wow，被曝光了
————————————————————————————

表面贴了膜，其实本本最大的亮点就在这层膜下面
————————————————————————————

隐约能看见吧？本本外壳表面细细密密布着一层草纹，相当的拉风~~~~~
————————————————————————————
本本和人一样，用久了有感情啊~~~~
HP姐姐得了绝症离我而去
我一路陪着她走到生命的终点
生命竟是如此脆弱！
可人总是要爬起来继续生活的
年轻阳光的联想MM愿意填补我心灵的空缺
通情达理的她说不介意我把HP姐姐的文件原样拷过来
她反复告诉我面对比逃避更有效，要陪我一起化解心结
太感动了！~~
我一定走出阴影
我们会开心的一路走下去···</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>忽然怀念起星际来</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/79/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:35:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/79/</guid>
      <description>前天晚上听了一会儿杰伦的龙
愣了很久••
怀念起以前大家哥们儿一伙打星际
《八度空间》发行没多
我就养成了边听龙拳边打星际的习
星际这游戏需要的就是个节奏
空调房间里的电脑桌旁放着一瓶冒着泡的可
带着耳麦摇头晃
看屏幕上枪兵小狗在一块矿场来回拉
龙拳背景配乐里的鼓
和朋友间不需要太多技术和微操的单兵种战
在当时都是一种享受
想研究星际的背景故
却总是记不住故事里那些银河系边缘星球艰涩名
读过N遍只记
这是场充满遥远幻想和时空扭曲的战
或许游戏里的每个战斗员都只是个数
一个消耗多少水晶矿多少气矿的数
他们就是英
在雷根号号上，他们只是流放和长眠的死
而在莫瑞亚星球
他们就是星际争霸Terren族的全部历史!
觉得星际比魔兽好
可能是喜欢金属质
或许是星际让我喜欢上了金属质
令人向往的高科技时
和《高达》一
是传说也是梦
现在
梦想却显得有点简
和朋友们用最简单最没品味的战术联机对
职业选手们的偷袭、反偷袭、压制、扩张是不是显得有些花哨了呢？
除了坦克架起来时重金属的轰鸣、美国军队中的常用
星际中还有很多鲜为人知的细
神族的金甲虫在设计时原型出自宫崎俊的《风之谷
而星际争霸中很多兵种的奇特语言是从电影《异形》中照搬下来
比如枪兵有时会说 “How do I get out of this chickenshit out fit
暴雪的数款游戏均以微妙的方式向《异形》、《Blade Runner》，以及《终结者》等科幻电影表达了敬
技术上的东西总是只能在短时间内吸引人们的眼
而星际争霸能够永恒
应该是各玩家对它本身的怀念了。。。
http://download.gametrailers.com/gt_vault/t_starcraft2_22min_devwt_gt_h264.wm
提供一个星际2 Demo版的游戏视频下载地
画面太fantastic了!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>懒洋洋的浪漫之都——厦门散记</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/75/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:32:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/75/</guid>
      <description>“一个人在外面就得厉害点，你也不是小孩了。”
“是啊，外地人便宜不是那么好占的。”
“可我觉得你还没长大。”
说实在的，我是第一次到了厦门才知道这是一个岛，我向来对岛屿城市有好感。围绕岛屿城市来说，海风是亘古不变的话题，加之日落前海平线的绯红、深夜漂浮在星空下的绵白、各样热带植物的油亮、海边自助烧烤的酥香，无数的细微汇集起来成就了厦门的浓情。如果说我们南昌是一瓶二锅头，能让人一不小心就呛上一口，那么厦门则是掺了一半奶油的咖啡，除了香甜，只剩冰雪般鲜明的记忆。
沿海城市我是去过的，于是我在火车上并没有小学生春游前的激动，只是带上了七月份的《九州幻想》和一本凡尔纳小说集，甚至大部分时间火车窗帘都没有揭开过。然而我第一眼见到厦门的海才恍然：我从前去的天津青岛都是北方沿海城市，那边的海有些苍凉，尤其那缄默的沙滩，将陆地围得严严实实的风蚀峭壁，和机械地撞击着峭壁的海浪。令人宁肯呆呆地在沙地上远眺，却不愿俯身触及那冰凉海水。而南方的海完全是另一幅景象，当然这是后话了。
曾在报纸上看到过中国10大适合居住的城市，厦门分到个榜眼。而我想说的是，厦门是个极其适合带半大不小的女朋友度蜜月的地方：厦门本地人是懒洋洋的，来厦门的游客也是懒洋洋的，整个厦门像一锅添加了药材的山芋汤，须用微火慢熬，或许在这样的氛围中，更适合蓄谋与酝酿爱情吧。当然，这对于我，也是后话了。
作为我考上杭州一所大学的奖励，爷爷奶奶策划了这厦门之行。家里人面带会心微笑送我们三个上火车之后，我忽然间发现自已扮演了或者将要扮演旅人、脚夫、摄影师、财政顾问、导游和记者等N个角色——我顿然感叹父母眼皮底下的中学时代就此谢幕了啊！
老人家总是能省则省，就住宿来说，我们已经最大限度地利用现有资源了——比我大三岁的堂姐在厦门工作，自己租了一套一室一厅的公寓间，我们的目的地就是那。当初我听到这个计划的时候嘴巴张大的程度与上下颚可以任意角度张大的蛇类相差无几，而后来我们居然4人在一间房间里住了下来，我的嘴巴不由得重复了这一动作。堂姐在电话里无意间提到厦门的水果较贵，这一提就坑了不少人，以作为脚夫的我为甚。于是上火车前一两天，一定有人能在商场里看到两位孜孜不倦的老夫老妻在挑选水果，只是与日常消费时的量有天壤之别，足足可以在厦门摆4、5天的摊了。终于在他俩众多子女的百般阻挠之下，拎着“头可断，血可流，这最后俩麻袋不能丢”的各式水果一溜小跑上火车了。长辈的关爱算是淋漓尽致地体现出来了，可对此我只能甩甩酸痛的胳膊，看着同样累得哆嗦的爷爷奶奶，无奈地报以苦笑。
车上闹腾的厉害，我们隔壁一家老小11人算上导游12人围坐一团天南地北海侃，这四世同堂的一家子很快就和我们搭上话了，他们这次旅行都是各自请假拼凑出来的，令整截车厢的人都欣慕不已。我窝在中铺旁观他们家一10岁左右的小子和他上高中的姐姐打牌，几回合下来，姐姐早哀求认输，小子硬是不肯，结果屁股一挪，自行露出窝藏的一叠好牌，后面的情节只需要用几声惨叫就能概括了。
沿路的景致和江西完全不同，华中的针叶林在这蒸发了，乔木几乎见不着，爬满灌木丛的藤本植物让人毫不犹豫的相信这是在北回归线以南。铁轨边见不着一根水稻，取而代之的是黑压压的人工香蕉林，这里的香蕉一年两季，但我在火车上把眼睛睁的比张飞的还大，没看到一挂香蕉。
火车次日10点半到站，超乎我想象的是，竟然没有晚点，百年一遇啊～～～下车时我向行李架瞟了一眼，忽然想起余秋雨形容莫高窟道士杰作的词句：“惨白的墙壁，惨白的怪像……”此刻我似乎也看见了惨白的麻袋，映着我惨白的脸。
接下来的一幕令我感动，隔壁大叔看见六只走走停停的鞋，动员了全家男士一路帮忙送到了火车站出口，这回我才知道他们也是南昌人。但我只能说感动而不敢说惊喜，我希望在未来的某天，遇见陌生人诚心的帮助时，人们会感激，却不会再感到突然。
姐姐住的公寓在文灶区，爷爷奶奶守着成堆的行李，我在扎人的太阳下转了好一圈，终于在出站口看见等候我们的堂姐，她在厦门居住近一年居然一点都没晒黑，再看看自己的胳膊，就像烘箱里吊着的烤鸭，表面渗着金黄的油，在强光下发出兹兹声。
早就有预感厦门这样的城市潮流必定领先南昌一年以上，这点从我姐姐身上就能看出来，她穿着一条泛黄的牛仔裤，膝盖处开着两块窟窿，形状还不一样，左膝盖像是剪刀剪开的一块菱形，右膝盖则像是脱了线，四四方方的窟窿还挂着纠结的白色毛料。我知道这是款式，可毕竟在南昌同陈佩斯的头发一样稀有，厦门街头却俯拾皆是。于是，就着这条裤子，姐姐给我讲述了一个令我印象极深的故事：
姐姐一个要好的朋友花一千多买了条款式破旧的牛仔裤，要问那款式破旧到什么程度，请参考重机枪扫射过的士兵身上扒下来的军装。这个大小姐回南昌过年，牛仔裤被年迈的奶奶拿去洗了，次日，奶奶兴冲冲地把牛仔裤端来她面前，操着一口标准的家乡话说道：“女诶，你的裤子我给你补好了，以后穿的像样点嘞！”
她看着惨不忍睹的裤子，愣了好久……
1st day
我知道福建人建房子都很讲究，尤其是风水，什么厨房不能面对着家门，房子分成九宫格厕所不能占中宫，等等。所以各种带有信仰色彩的东西在福建很盛行，我姐姐似乎也被同化了，她说南普陀寺是中国南方最大的佛教寺院，那儿许愿很灵的，姐姐建议我们今天去那走访一遭，以保佑日后行程一路顺风。我没有任何宗教信仰，当然，南普陀寺作为南方最大的佛教寺院，是很值得一游的。对于佛教我所知甚少，我只属于看热闹的那种，但从寺内的建筑来说，处处可见细微的别致，一尊尊佛像有点气势磅礴的味道，鉴于寺内许多地方不得拍照，我又是个彻头彻尾的外行，只好轻描淡写提起一下这段行程。
整个下午在厦门大学里度过，我昂首阔步迈进厦门大学的门，那心情，即将就读大学的人相信都能理解。虽然将要承载我往后四年时光的地方比起厦门大学还有不小的差距，但大学和高中毕竟是两个世界，再小的大学也是座微型城市，能够供应人长期生活的一切物资，单是食堂我看见的就有三个，也许还有更多，可见厦门虽然土地面积比较拮据，教育的花费可一点不寒酸。其中的建筑能让人一眼就看出大学坐落在海边，几乎所有的宿舍楼、教学楼都带着一股海边别墅的闲逸，红瓷的墙面和纯白的尖顶结构，配以楼宇间令人眼花的热带植物，令人产生一种读大学就是度假的错觉。或许是由于学长们都回家探亲或去校外休闲去了，我们没有见到大学忙碌的一面，在学校内见到的大多数是游客。校园内除了宽阔的汽车道，很难严格的将建筑与植物分隔开，从各个角度观察，建筑的角落都能看见藤类或盆栽植物。宿舍楼的楼梯延伸到一从灌木内就消失了，植物簇拥着建筑，建筑庇护着植物，鲜艳的宿舍楼仿佛草原上一棵参天巨木，鹤立鸡群，却堪堪融入整片草原。偶尔走过男生宿舍，两层高的别致楼房晾着两行密密麻麻的汗衫短裤，像过年前晒的熏肉，俩帅哥楼上楼下打招呼，宿舍的门不仔细看不觉得是木质的，还以为是一块巨大的巧克力。我在原地转了360度，忽然发现整个厦门大学很卡通，我想，我的大学生活会不会也是这样呢？
据爷爷说，他来大学此行另有目的，爷爷年轻时的同学在厦门开了一家医学方面的研究所，来厦门大学这一趟算是千里寻友，爷爷同学的研究所就开在大学路，从买来的厦门市地图上看，大学路不偏不倚，就在这偌大的高等学府里面。于是在领略了厦门大学的宁谧和我右脚被凉鞋打起的三个泡之后，我们挥师北上，循着地图开始了漫长而艰辛的苦寻。一个小时的搜索未果，此刻我们欣赏的心情全无，每一栋楼房都像沙漠中的仙人掌，木然的站立在那看着饥渴难耐的行人。爷爷满怀自信地指向前方：“不会错，就是往这边。”引来奶奶一通喋喋不休的抱怨，我却觉得这路越走越不对头，我并没有自己研究过那张地图，但明摆着，前面已经是山道了！爷爷倒是昂首阔步地奋勇向前，不时眺望路的尽头，而我放眼望去，已经见不着任何一点人类的痕迹了，除了脚下这条路。脚底打起的三个泡和晒在这条没有任何掩蔽物的道路上的太阳，令我感到阵阵眩晕。正在此刻，我的每个毛孔感觉到了清凉，风幽幽地灌进我的衣领，拐过一个弯，面前乍现一片湖泊，我前去探个究竟，只见湖边立着一块破旧的木牌，上书：水深危险，禁止游泳
——厦门大学水库 我懵了好一阵子，忽然心头一酸，脚一软，一屁股坐在地上，我的妈呀，我们这走到哪了啊！都到水库了！爷爷眉头皱了许久，才不情愿地捏着地图返回。又是一个小时，我的右脚麻木地感觉不到疼痛，这也许对长途跋涉有些好处，第一座建筑物进入眼帘时我心头狂喜，加快步伐气势汹汹地走在前头，心想爷爷奶奶身体真好。询问过几个大学生才知道，那传说中的大学路竟然不在学校里面！出了大学我们立刻拦下了一辆出租车，我在瘫倒以前对这该死的小摊点地图报以一个中指。
回公寓的路上，发现厦门的交通状况比我们这通畅不少，密密麻麻却丝毫不阻滞的车队中，名牌车见过一些，但最大的亮点却是穿插于大街小巷的出租车。用心观察会发现不同公司的出租车涂的颜色不一样，我乘坐的这辆就是海峡公司的车，侧面喷了天蓝色的漆，司机是个30左右的年轻人，浓厚的福建口音听起来有点不习惯。除此之外，我记录下了各个公司车的颜色——盈华『绿色』、坤驰『土黄』、联亿『粉红』、康福『紫色』，另外我看到过唯一一辆标着“集源”的，也是紫色，这辆不是无证驾驶吧？
缘分是绝对可信的东西，晚上吃饭就碰见了火车上那家人。
沿海城市的小吃不是内陆人容易吃习惯的，我倒是上瘾了，晚饭我只吃了一盆刨冰，呃……一盆太吓人了，一盘。厦门的刨冰可是南昌做不出来的——任选六种水果，相比之下，我们这的罐头货可相去甚远，厦门的刨冰里可全是新鲜得娇艳欲滴的水果，水果整齐而对称地排在盘底，堆上碎冰，再由顾客选一种果酱浇在冰山上，我当时是洒了杨梅的，杨梅果酱在杯子里还是很稠的糊，碰上冰的那一刻，哗地流散开，冰屑含在其中闪闪发亮，像某些名贵的唇彩，服务员最后在杨梅果酱表明撒上彩虹般的椰果。不用舌头尝怎么知道这是刨冰而不是圣诞树上的装饰物？真舍不得动嘴巴！另一样厦门的名小吃叫做蛤蜊煎，我点这道菜的时候目睹了烹饪的全过程，大厨刚售完一锅蛤蜊煎，向空空如也的锅中添了些油，油在平底锅中均匀铺开，只有那么薄薄的一层，却刚好覆盖整个炒锅。新鲜的蛤蜊已经下锅了，海鲜所特有的香味从油里爆发出来，夹杂着一点海腥味。蛤蜊这东西是种软体动物，肉色半透明，略带青色。更奇异的是，蛤蜊煎，无论蛤蜊怎么煎，颜色丝毫不变，配上表明闪亮金黄的食用油，显得饱满多汁。然而这还没结束，大厨先后将蛋花葱花倒进锅里，覆盖在油面上的蛋花受热鼓起一个个黄白的泡泡，偶尔上面还沾着几粒葱花，大厨一次次的翻炒，像那首叫蛋炒饭的歌里唱的：饭要粒粒分开，还要沾着蛋。我终于知道青黄不接这成语是从这道菜里来的。至于味道如何，我可不好意思馋没去过厦门的各位。
晚上姐姐带我们去海边散步，她常来这跑步，虽说这里叫做环岛路，却只围了半个岛，另外一边是没有沙滩的山崖。公路离海边还有一段距离，只能看见沙滩外黑压压的一片，传来10秒左右一次的浪涛声。走近灯火通明的一些木头建筑，到了一个叫椰风寨的游乐场。娱乐设施和各地的游乐场没多大差别，然而在海边就是感觉不一样，这儿没有路，所有娱乐设施、自助烧烤都搭在沙滩上，一双双赤脚踩在沙地上悄无声息，嬉闹的人群嘴里呼出的仿佛也都是海风，清新而辽远，当时我感觉自己牙齿似乎变白了。
娱乐设施我们没造访，径直甩下鞋子奔到了沙滩，脚踩在沙上有点割，靠近海边的湿沙感觉却完全不同，像踩在刚剪下的羊毛上，一排浪打来，脚底的沙忽然被水流带走，有种地面下陷的感觉，浪有时来的比较凶，人会晃晃悠悠站不稳。站着任海浪来回冲四五回，脚就深深陷在沙中了，甚至能碰到沙地下面的岩石。触摸着海浪，触摸着海风，触摸空气中那一丝丝咸，让海的气息打湿我全身吧！这时我真恨，恨自己不会游泳，恨自己只能旁观海水里煮饺子般的人群。这里我要大声吼一句谢谢，谢谢姐姐满足了我的心愿，我们买了两张“水上行走”的票，在排了将近10分钟队之后，工作人员抬来一个巨大的透明气球，让我们从气球的一个窄口钻进去，随即用N种东西诸如拉练胶带什么的封住开口，然后一个穿着救生衣的人变魔法似的从气球上抽出一根绳子牵在手上，绳子另一头嵌在气球上，那人飞起一脚，气球在海面屁颠屁颠地向大海深处漂去，我和姐姐牵着手在气球里狂奔，像马戏团的猴子。一米！两米！狂奔在进行，气球却前进了不到三米，第一个浪打来，我们就撞了个底朝天，手脚并用地拼命爬呀，直到岸上的灯光不足以照亮我们前方的海水。我低头，透过幽暗的海面隐约看见海面映着的星光，希望……群星散落大海的那一天，我仍能静静躺在气球里，漂浮在这片热带的海上，在星辉与倒影所交织的网中。不过我的希望很快就破灭了，工作人员连拉带拽地将我们拖上岸，不甘心地在沙滩上又站了良久。忽然，我找到了一个说服自己离开的理由，某一浪打来的时候，脚背被什么东西扎得很疼，直到海水退了下去，我发现脚边被围的严严实实的：一块塑料泡沫，一根一次性筷子，四根木头筷子，其中还有两只成双的！
沿着环岛路继续散步，一鞋的沙让我很不舒服，偏偏遇上了件让我郁闷了好几天的事情。踏着海风散步就像是顺风的帆船，也许这纯属心理作用，但我还是有那么点唯心主义的。然而顺风并不代表自己不用划，我们就是在这条望不到尽头的环岛路上一口气走了两个多小时，爷爷奶奶似乎有点急了，因为确切的说，这时候已经算是第二天了。
“还要走多远啊？”爷爷嘴边还吊着属于他那个时代的歌。
“啊！！！”姐姐一脸无辜地看着我，然后回头对爷爷奶奶说，“你们不是想走回去吧？”
“继续吧，我们都走了这么远了。”
“如果继续这么走下去，我们即使不累趴下，也得明天下午。”
“啊！？”两个啊来自不同的声音，却整齐划一。
无奈继续走了10分钟才拦到一辆出租车，原来出租车也是可以讨价还价的，姐姐就只说了一句“不收夜班费”，就便宜了一块五，司机也没话说，即使我们不上车他也得从这偏远的地方开回城里，为了一块五放弃一笔生意真是不划算。都是精明的主啊！
出租车路过一个岔道口的时候被姐姐喊停了下来，原来这就是姐姐提到过很多次的怪坡，据说看似上坡，倒一瓶水在地上却会水往高处流。司机好心给了我们一瓶水做试验，装满水的瓶子果真在向高处滚去，本来这很好解释：主道是下坡，这怪坡实际上也是下坡，只是在主道旁边看上去像是上坡。然而要真是这么容易拆穿就没资格叫怪坡了，因为四周的树都铁证如山地说明这确实是上坡，在我所学过的领域，水往高处流的事情真的发生了！
姐姐提议我们去吃消夜，一路驱车千万姐姐常去的夜宵店，计价器跳了又跳，下车的时候奶奶一句话差点没把我憋死：“原来我们走了那么远才只走了两块多钱啊？”
厦门最盛行的炭烧生蚝上桌了，这东西像个极难看的贝壳，却只有半边。什么？另外半边是什么？笨！另外半边就是我们吃的部分！厦门的消夜摊几乎每桌都摆着一至两盘生蚝，骰子的碰撞声不绝于耳，这是厦门人大众化的娱乐方式，和我们这边打麻将一回事。另外终于有口福品尝了传说中的秋刀鱼，我们点的这条是烤的，亏周杰伦这小子唱的那么神秘，原来和黄鱼的味道差不多。
2nd day
运气很差。
来厦门第二天就碰上台风，沿海城市的台风天气可不是我们这边下下雨刮刮风堵堵下水道那么简单。这里下的每一场雨几乎都是暴雨，大而密的雨点砸在各家房顶上能盖过打雷的声音，溅起的水花让空气变得迷迷蒙蒙，如同起了一层云雾。今天我算是见过10级风的厉害，我打开窗正想伸出脑袋，便被一颗夹杂无数雨点的空气炮弹给轰了回来，隔着玻璃模糊中见不到街上有一个人影，想必没有人能在这样的风里站稳。不过厦门的排水系统是相当先进的，停雨后不到一个小时，路上便没有一点积水。
厦门人的生活就像在养老，我回南昌后和老师提起这次旅行，老师也是这么评价厦门的。夜间灯火通明，不到天亮绝不会有瞌睡，早晨一头睡到11点甚至下午，然后打着哈欠去上班。我可不用上班，在姐姐家看租来的《法证先锋》，又是典型的欧阳震华主演警方精英的香港连续剧，除了发现自己不太喜欢血和确认林文龙是个大帅哥之外，其他的现在已经不记得了。
3rd day
今天天气仍然很不稳定，沿海城市的台风就是这样，也许你昨天还能看见满天繁星，今天早晨就被突如其来的暴雨惊醒。此刻天很亮，翻腾的白云却似乎总是藏着什么不安的因素。午饭后姐姐上班去了，爷爷研究了半天地图，满意地在地图一角指了指——胡里山炮台，行！那出发！这回我可不怕，风再大起来我就不信我搂着炮管也能被吹飞了！
在公交上发现一条叫思明南路的道路，这严格来说叫做英文里的street，两旁的房子将中间的道路围的密不透风，房屋都有些陈旧，却不破旧。整条街的建筑似乎带着旧上海的气息，很少有超过三层楼的。小巧精致颜色有些花哨得老土的低矮房屋夹着一个懒散的假期。
今天的好天气属于公交公司，下车的那一秒，雨哗地淋了下来，三把伞砰一声撑开，在阶梯上移动。
这里的室内展馆主要陈列明清及民国时期所用的岸炮，也有部分国外同时期的舰炮，另一个馆里则有大量的珍奇石头，翡翠水晶玉石矿石和许多说不出名字的石头。奇石上的纹路神似人物山水，惟妙惟肖。更有一块纹理颜色酷似猪肉的花岗岩，用杆秤吊着，奶奶一见眼睛发光：“这还是新鲜的吧？”
炮台最具威力的一台岸炮在山包的最高处，目测得口径将近200毫米，从旁边的数据栏看，这炮仰角45度射击时竟然能有13000多米的射程！！太夸张了吧，二战时坦克的射程也就两千米左右！
厦门闹市区入夜以后热闹程度不减反增，跟着姐姐去逛了一趟厦门的步行街——也叫做中山路，有几家小吃摊像收费站似的横在路中间。空心的扁蛋糕，灌进冰淇淋就鼓了起来，这就是泡芙，握在手上感觉冰冰凉，像是捧着一块水晶。
跟着姐姐走进一家叫“黄则和”的小吃店，早听姐姐说过黄则和的花生汤是厦门的名小吃，原先是一个老太太在环岛路一带出售这种花生浓汤，赢得了很好的“口碑”，许多人不惜开车特地去喝一碗花生汤。老太太在儿女们的帮助下开起了店，如今黄则和的牌子已经遍布厦门每一个角落。花生汤味道有点像八宝粥，除去其他枣子莲子等，只剩下花生的香甜。若是冬天，热腾腾的花生汤确实够让人咂吧嘴的。另外给爷爷奶奶两人买了一个粽子，不是我们小气，可不知道那粽子有多大！平常见过的粽子三倍大小！
步行街白天允许汽车行驶，难怪我觉得如此眼熟，下午去炮台就从这过的。
步行街走到头就是海边，与其说这是海不如说是条河，厦门与鼓浪屿之间竟然如此接近，对面每一盏灯下的人我都能看清楚，而中间隔着的海峡，也许不到一公里宽。
岸边的栏杆上坐满了乘凉的人，路边长着龙眼树，树枝上垂下类似藤条的须。忽然一阵海风吹来，风并不强烈，须却开始张牙舞爪的翻卷。我还没明白怎么回事，乘凉的人们一哄而散，第一滴水滴在我脸上的时候，我抬头看见满天星辰正被一大片黑影吞没，接踵而至的雨水如机枪子弹一样从我们身上扫过，我撑起伞时腰部以上就已经湿透了，回头发现栏杆空空如也。果然！厦门人对这种突发事件都有充分的心理准备，现在一个人影都看不见了。
4th day
看来我已经养成厦门人的习惯了，上午10点才起床，只好下午出门。
昨天虽然遭受了降雨的沉重打击，却还是探察到了一些情报的，去鼓浪屿只有走水路，鼓浪屿与厦门岛并没有桥梁连接，鼓浪屿也不可能有机场，游轮是最快捷也是唯一的选择。鼓浪屿就像是国外的大学，进去容易出来难，从厦门去鼓浪屿的船是免费的，返程却没那么容易，即使是同一条船，也要收8块钱，如果坐快艇回来，加两块钱就够了，于是在姐姐的帮助下，我们说服了爷爷奶奶乘快艇返程。
踏上鼓浪屿的第一脚，我手上的数码相机就几乎没停过，选景、照相、砍价，这些事情我从前没操心过，姐姐还有工作，本来她可以不来的，哎……还是放心不了我呀。
鼓浪屿几乎就没有娱乐设施，饭店都很少见，很大一部分是民宅。我们在鼓浪屿游览的路线或许就是鼓浪屿上某个居民每天的行程呢！从厦门下班回来，上岛走很长一段拐弯抹角的路，经过菜市场，回到别墅般的平房里。
渐渐远离岛的中心，能看见海了，鼓浪屿的沙滩看起来并不是很干净，也许是阴天的缘故。在这里看到一群中学生，从导游的扩音器里听出这些是长沙的学生，看人数像是整个学校的都在，他们全部穿着校服在沙滩上嬉戏，校服不分男女，都是清一色的粉红，两管袖子白的像婴儿的牙齿。都还是些孩子嘛！我想。其中不乏有高过我的，可脸上那种笑容只有无拘无束的初中生才有资格拥有。我的中学时代，像礁石上的沙砾，海浪不断地冲击，终于，最后的一颗闪着金光的沙粒被浪花带走，我下一次想起我的中学，想起中学那些让我嘴角翘了六年的乐事，会是什么时候呢？
我爬上了一块礁石，远方的海面颜色很漂亮，像是鸡尾酒。深浅海水分三层铺开，靠近岛屿是一层淡淡的黄，仿佛沉在杯底的鸡蛋，中间有一层比较薄的绿色，界限很清晰，这也许是薄荷茶什么的，剩下一直蔓延到天边的蓝由浅到深，可惜今天不是晴天，损失了一张海上落日的照片。
走过遍地粉红色和笑脸的沙滩，拐进一片开阔地带，能远远望见鼓浪屿的最高点——日光岩。爷爷奶奶在身边，爬山是要慎重考虑的，我们只是在下面拍了几张照，日光岩周围一带见过几家饭店，这些老板使用缩写的水平之高令我瞠目结舌，每家饭店都挂着如此字样的牌子：晃岩××。日、光俩字一并，省了材料费啊！
路边总能找到纪念品店，在来鼓浪屿之前姐姐就告诫过我，要在鼓浪屿买礼品送人，千万别送贵重的东西，这儿的珍珠、水晶、各种金属工艺品没几样是真货，这我举四肢赞成，我也买不起贵东西，我从厦门带回来给朋友们的小纪念品绝大部分是在鼓浪屿买的。这儿砍价得照半砍，这我可最不在行，我眼睁睁的看着一串漂亮的女生贝壳手链被被姐姐从15块砍到6块钱买下，一股敬佩之情油然而生，看样子我得好好学下砍价，否则以后出去就是刀俎上的鱼肉啊！～
天有黑下来的趋势，我们远远看见一座塑像面朝着厦门挺立在一块巨石上，我首先想起的却不是郑成功像，而是天气预报，小时候的天气预报播到厦门天气的时候，总是用郑成功像作为厦门的标志。郑成功像的保养工作做的很好，全石质的塑像上看不到一丝水锈的斑痕。人物的神情很坚定，相信任何见过厦门郑成功像的人都会不由自主地将之定为心目中郑成功形象的首选。
快艇回程比游轮速度快多了，两分钟光景就到了厦门，海面上微热的风被快艇卷着狂舞，感觉像要把我头发揪下来。
晚饭……嗯呵呵，我已经开始习惯海鲜了。海瓜子我可是第一次吃，名副其实，瓜子差不多大小，开壳取肉，瓜子差不多吃法，在汤汁里泡过的很是鲜美。另外有种叫竹蛏的海鲜，和内陆常见的蛏子没太大差别，壳却是个个标准的长方形，部分壳上有一条横的凸起，将众多的竹蛏竖着接起来，真的很像一株纤细的竹子，那些凸起处便是竹节！这儿的螺蛳很大个的，小妹『忘了说了，厦门的服务员都叫小妹，男服务员叫做小弟，于是……我喊一个比我大很多的服务员小弟的时候，憋了几秒钟没说出话来』端来一盘很漂亮的大螺蛳，螺蛳壳很多棱角，这盘花螺肉色纯白，饭馆里白蒸的时候并没有放太多佐料。我挑出一块晶莹的花螺肉，在旁边小碟子里的调料里涮了涮，味道没有前两道菜重，却像是《旅人·怀人》里写到的香螺，肉质嫩到入口即化，咂嘴的时间都不留给我。这儿的沙丁鱼不常油炸，红烧味道也很妙。
回公寓路过厦门大名鼎鼎的伊莎贝尔蛋糕店，称其为贵族蛋糕店一点不过分，里面一块巴掌大的蛋糕或者巧克力要20多，可那袖珍蛋糕我只看了一眼，就舍不得走了。20就20吧！我买下一块托在手心，这蛋糕色彩均衡，表面的奶油闪着透明的光芒，感觉就像在看一个可爱的小女生。咬下一口我才知道，这奶油里还掺了奶昔。真的！今年8月我过生日，生日蛋糕一口也没碰。
看见一辆私家车在倒车，姐姐想起一个笑话：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
