<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>折腾与思考 on Victor42</title>
    <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/categories/%E6%8A%98%E8%85%BE%E4%B8%8E%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
    <description>Recent content in 折腾与思考 on Victor42</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Jul 2022 10:58:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://greenzorro.github.io/victor42.eth/categories/%E6%8A%98%E8%85%BE%E4%B8%8E%E6%80%9D%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>实体经济的泡沫</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3615/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 10:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3615/</guid>
      <description>光明优倍，每升牛奶含有180毫克免疫球蛋白。哇喔，不知道这主意谁想出来的，光明员工还是营销公司，反正你真是个人才！
第一眼看这广告，我都不知道这玩意儿是用来喝还是用来注射。你要不帮我个忙呗，乙肝免疫球蛋白也掺一点到婴幼儿配方奶里，我女儿出生当天还能少挨一针。
真是信了你个鬼！喝进消化系统的东西，能原封不动进入循环系统？吃啥补啥呗？吃定了中国人信这套呗？屡试不爽啊。
光明还鸡贼的很，从这广告上，你还真不能说他有什么虚假宣传的地方。一没宣传免疫效果，二没说它能治病，只是往牛奶里加了点无害的东西。举报来了可以两手一摊，你觉得它有免疫效果那是你一厢情愿，我可没说。
这伎俩我也会啊，二锅头换个瓶子卖给你。原浆纯粮酿造，科学控制发酵，达到完美酒精度，擦屏幕贼亮。来，掏钱，买它！
瞧见没，什么都没变。只要换个说法，我就开辟了一个本不该存在的细分市场。营销资金往里砸啊，把这个市场坐实。友商一看，这蛋糕能让他一家独吞啊？纷纷加入进来，把牛皮吹大。卷入这个市场的社会资源，那些劳动力、资本，最后就被狗吃了。
不要觉得实体经济就真的很“实”，这种偷换概念过度包装就是它的泡沫。与房产、金融泡沫不同，房产是单一行业，金融是高度绑定的多个行业，泡沫破了震天响。实体行业的泡沫，每个看着都不大，相互还不影响，破一两个看着无大碍。但消费衰退时，这些泡泡市场在紧衣缩食的消费者面前会加速崩盘，助长了经济的波动和不稳定性。看看电梯里那些张牙舞爪的神棍广告，就消费市场的体量来说，这泡沫真的比房产和金融泡沫小吗？
雪崩的时候，你不能只怪山顶的雪，却对山腰的雪视而不见。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏天太阳为什么能照到北墙？</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3613/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 14:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3613/</guid>
      <description>小时候问过一个问题，为什么到夏天的时候，家里朝北的墙也会被太阳照到？不记得谁告诉过我，因为房子造得方位不够正，侧了一点点。即便是初中就学会了验证这一说法所需的全部知识，在认真思考之前，我信了好多年。
你觉得太阳从日出到日落，在天空是如何移动的？从正东方升起，中午划过头顶正上方，然后从正西方落下去？这么想很正常，因为从来没有一本教材深入探讨过这个问题。
只要基本的地理知识，做个思想实验，立刻真相大白：
 先假设你住在赤道附近，就比如新加坡吧，你家房子方向非常正。春分和秋分日，太阳直射赤道。这一天的太阳，就如理想情况那样移动，标准的东升西落。正午时刻，你家房子基本没有影子。 现在你搬到了北回归线附近，住在汕头，房子是精确的坐北朝南。这一天是夏至日，正午时刻，太阳也直射房顶，和春分秋分日的新加坡一样。但是过了正午呢？倾斜着旋转可能不太好想象，我们可以拆分成3步：先把地球立起来，转到春分秋分的角度；再从中午转到傍晚，你家刚好转到了晨昏线上；最后把地球倒下去，让北回归线正对太阳。现在，专注想象第2步，坐北朝南的房子，在春分秋分日傍晚时分，阳光应该全部直射西墙。再继续第3步，北半球的房子，地球一倾斜，北墙就露出来了，就能晒到太阳。有趣的是，对于北回归线上的房子，在夏至日这天，阳光能照到北墙，却完全照不到南墙。 现在回到你真正的家，绝大多数中国居民都住在北回归线以北，以南的居民请想象一座北方城市。仍然是夏至日，正午时刻，阳光主要照射屋顶，但会有部分的阳光斜斜照在南墙上。再用之前的3步法把你家转到黄昏时分：立起来，更多阳光照射南墙；转到晨昏线，全部阳光直射西墙；倒下去，北墙露出来，晒到太阳。  所以，即使房子横平竖直，到了夏天北墙就是能照到阳光，北极圈内的房子都能！
那么再反过来以地球为中心，理解太阳在天空中的运动。夏天时它的轨迹往往是这样的：从东偏北方向升起，斜着移动，中午移到头顶偏南，再从西偏北方向落下。北回归线南北都会有这样的轨迹，只是天数多或少的区别。
由于地理原因，中国地区习以为常的事情，到了赤道附近可能就完全不同。我特意看了下新加坡房产，户型图没有一个标明了东南西北。如果依照较为强势的北半球文化标准，默认上面是北的话，那主卧朝哪个方向的都有。我们在乎南北大多是出于光照考虑，而在赤道地区，东南西北并不重要。阳光上半年晒北墙，下半年晒南墙，就看你想哪半年凉快了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>机器人电话与身份识别体系</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3611/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 17:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3611/</guid>
      <description>“我是XXX旗舰店的客服，您最近在我们店铺购买了XXX，还有印象吧？”，回答说不知道，可能是我老婆买的，对方接着说：“噢是这样的，最近有XXX活动，力度挺大的，优惠券一会儿通过短信发到您手机上。”说好的之后，对方说：“好，那就不打扰您了，祝您XXXX。”
第三次接到这种电话才忽然反应过来，对方是机器人，破绽是停顿时间太长。正常客服不会在听到“好的”两个字后还要1秒以上思考时间，话术早该滚瓜烂熟了。这1秒多很可能是语音识别的时间。甚至简陋一点的都不需要语音识别，无论我回答什么，只要认为我说完了，都按这个套路进行下去。
对于正常流程，这玩意欺骗性很高。下次我要问他点其他问题，或者试着打断他，看异常流程设计到了什么程度。
我们在数字世界里的身份体系，目前还没有足够好的解决方案。英文互联网里，身份更多和邮箱绑定；中文互联网里，身份更多和手机号绑定。两者没什么本质区别，你得保护好自己的邮箱地址/手机号，一旦让人知道了，就有办法直接联系你。就像行星坐标，坐标暴露了，什么光粒、二向箔就都来了。而暴露的过程，完全不可逆。
造成这个局面的原因，是这些体系首先是作为通信方式出现，使用足够广泛了，才具备了身份识别能力。并非一开始为身份而设计，无法摆脱通信的原旨，身份即联系方式。
理想的身份体系，身份应该是一切的出发点，身份高于通信方式，通信仅是身份下的一种应用。身份证号就是这样一种体系，但它目前很原始，只有身份，叠加了教育、医疗、就业等一些信息记录能力，并无通信的功能。然而问题是，身份是关乎每个公民、关乎社会持续的重要概念，指望商业公司和市场规律来制定标准不现实；而政府则仅停留在身份层面，无意将其发展出一整套数字应用。所以，目前没有理想的解决方案。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>e-CNY数字人民币</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3610/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 22:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3610/</guid>
      <description>Click image to zoom in
e-CNY is available in Hangzhou now. It&amp;rsquo;s not another payment option, though you are pretty much likely to think so. Let&amp;rsquo;s take a close look at it:
 In terms of e-CNY, there are two concept: the e-CNY wallet App and the currency e-CNY. The former is what you see and the latter is what you don&amp;rsquo;t. The former is a payment method while the latter is not.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>医保</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3609/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3609/</guid>
      <description>医保账户 从资金归属来看，我国医保账户有统筹账户和个人账户。一个人有可能同时用到这两个账户。
 统筹账户中的余额情况，个人是看不到的。因为这部分全国人民的都混在一起，大家共享，谁需要谁花。花这里面的钱，在我们看来就算是报销了，钱由国家出了。 个人账户中的余额是由个人专享的，别人用不了。医保卡里能查到的余额就是这部分。刷医保卡虽然没付现金，但不代表自己没花钱，可能花了个人账户里的钱。  个人账户还分为本年账户与历年账户，两种余额本质上是不同的。 历年账户是经过结算，已经实际归属于个人。 本年账户是根据历年的基数估算，然后从统筹账户中预支一部分先算到你头上，不一定准，每年结算时再多退少补。 历年账户使用范围更广，有些情形只能使用历年账户。    保障对象 从保障对象来看，有2种医保：职工医保和居民医保。一个人只能参加一种。
 职工医保最典型的是上班族的医保，企业和个人各交一部分，且必须缴纳。个人交的全部归入个人账户；企业交的部分归入个人账户，部分归入统筹账户。职工医保还包括个体工商户等其它人员，全部由个人缴纳，但不强制。 居民医保负责职工医保覆盖不到的人，儿童、老人、农民等。这种医保缴纳金额少，相应地，保障能力也相对低。  目前的大趋势是居民医保取消个人账户，转为统筹。因为资金在居民医保账户中长期沉淀，没有发挥作用，甚至被用来在药店买米买油，有违医保系统初衷。
医保报销 医保报销有两个比例，同时起作用：
 药品、材料、服务的报销比例：这个比例是跟着具体的项目的。国家有个医保目录，是个很长的清单，规定了大量药品、材料、服务属于甲乙丙哪一类。  甲类由国家指定，全国统一。甲类是必需品，且最便宜，100%由统筹账户支付。 乙类由国家指定，但各地可以视情况增减。乙类往往是甲类更好、更贵的替代方案，部分由统筹账户支付，部分由个人账户支付。 不属于甲、乙的都算丙类，全部由个人账户支付。   个人的报销比例：这个比例是跟着人的。取决于你是职工医保还是居民医保、门诊还是住院、去的是几级医院、在职还是退休，这个比例都是不同的。  除此之外，有些保健类药品或者服务费用，比如住院的陪护床位费，甚至都不在国家医保目录里。这些费用既不能使用统筹账户，也不能从个人账户中扣除，你刷了医保卡之后，这部分钱医院还是会要你用付款码支付。
在医保目录内的项目叫做个人自付，不在目录里的叫个人自费。
所以，各部分医保报销应该这么算。
单看甲乙丙类和自费，能报销的只有蓝色部分：

再结合你的个人报销比例，能报销的再减少一些：

当然，这个图的比例有一定误导性，只用来表示计算方法。通常实际看病时，绝大多数费用都是甲类，其他3类报销比例虽然小，但所占金额不多，最终医保仍然能给你报掉一大半。
至于每次看完病后，亲朋好友问你报销了多少，那个报销总数/费用总数得出来的比例则没有什么意义。它只是一系列复杂计算的结果，不存在哪个医院好、哪里政策好之类的比较。
以下是2020年杭州各情形下个人报销比例的算法，请关注规则，数字本身总有一天会过时。有个起付金额也要注意下，一个年度内累计，起付金额以上的部分才能按比例报销：
职工医保门诊 
职工医保住院 
居民医保门诊 
居民医保住院 
看来……像我这种职工在职、家附近就有三甲医院的，门诊看病通常是指望不上医保了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区块链博客</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3608/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 21:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3608/</guid>
      <description>春节期间，想着利用长假来学学之前关注已久的几个技术项目。最高效的学习，就是直接投入使用，边用边查文档，容易产生最直观的理解。整个学习过程，就是一个把博客内容搬进区块链世界的实验。
当然，最终实验挺成功，我的新博客可以通过https://victor42.work/访问。可能在未来的某一天，区块链浏览器普及的时候，博客链接可以去掉.limo小尾巴，回归https://victor42.eth/，这才是链接本体。
文章很长，预先说明一下各章包含什么信息，以及看懂它有什么前提：
 传统网络：让你大致理解一个网站是如何被打开的，现有网络世界如何工作。没什么阅读前提，大家都能看懂，我希望如此。熟悉网络技术的朋友就跳过吧。 传统网络的归属：让你明白作为网站主人，发布一个网站该做些什么，各环节的控制权到底在谁手里。也没什么前提，如果你自己就是站长，那更容易懂了。 新技术原理：让你理解区块链世界的网站是如何部署和工作的，和传统网络有何不同。要看懂这部分，你需要大致明白区块链的原理，知道以太坊，接触过BT种子下载。 新技术实践：告诉你用什么工具可以亲自部署区块链网站，过程大概是什么样的。想做成这一步，你要有传统网站的建站经历，知道域名解析具体该怎么做，搭建过Github静态网站。如果想使用区块链域名（非必须），你还需要了解加密货币钱包是怎么回事，转账是怎么进行的，并且有实际渠道能买到以太币。  传统网络 这次研究的技术是ENS和IPFS，后面会详细解释。为方便对比，先大篇幅科普一下我的博客以前是怎么工作的。
这里面涉及到几个主要环节：域名、DNS、IP、服务器。在这种传统网络架构中，任何人访问一个网站的过程，类比到现实世界，相当于往一个地方寄包裹。
比如你有朋友在故宫博物院工作，你要给他寄个小礼物，出于惊喜只能另想办法搞到他的地址。他收到后，作为答谢回赠了你一套故宫明信片。
域名 以前，我的博客可以通过https://colachan.com/这个域名访问。当然，接下来大半年也可以，只是之后我不打算续费这个域名了。
域名是网站的一个代号，这样比较好记。通过分享域名，可以很容易地告诉别人如何打开一个网站。
一个网站可以有多个域名，这和现实很像。反过来就不一样，一个域名只能对应一个网站，拒绝同名同姓，先到先得。
类比现实世界，域名就相当于“故宫博物院”这个名字，名满天下，家喻户晓。但你如果你走进广州一家茶楼，随机问正在吃早茶的叔叔阿姨们，怎么往故宫博物院寄东西，你可能会收获许多关爱的眼神。
所以，只知道名字，你是够不着那个地方的。
DNS、IP与服务器 DNS全称是Domain name system，它通过一系列的操作，把域名指向某个具体的IP地址。
DNS只是一个虚的概念，它需要靠DNS服务器来维持运转。DNS服务器是一类特殊的服务器，把它想象成机房里那种大铁疙瘩好了，只有主机没有屏幕键盘鼠标的那种电脑。这种服务器电脑，一般是通过个人电脑远程连接来控制的。

IP地址在你生活中最常出现的场合是路由器，192.168.1.1。这一串不好记的数字，代表了路由器在你家这个小小网络中的位置。通常，你在电脑浏览器里输入这个IP地址，就能打开路由器的后台管理界面。在整个互联网中，IP地址可以代表各种各样的东西：一台个人电脑、一部手机、一个通信基站、一个交通摄像头、一台机房里的大铁疙瘩（没错它又来了）……
以访问一个网站为例，IP通常是代表大铁疙瘩服务器，网站的代码和数据就在这里面（简单理解）。你的浏览器通过DNS顺藤摸瓜找到IP地址，告诉服务器，把网站内容发过来。发来的内容呈现在浏览器上，因此你才看到这个网站。
对照现实世界，DNS服务器相当于帮你找地址的人。你在街上随便逮个人问，怎么往故宫博物院寄东西啊？那人是买菜路过一大爷，大爷说我哪知道啊，你们年轻人办法多，你找个年轻人问问。你问一个星巴克服务员，她说这是广州啊，你好歹找个北京人问问啊。你问公司里一个从北京来的同事，他说，你可算问对人喽，故宫博物院地址很多北京人都不知道，不是长安街多少号，准确地址是北京市东城区景山前街4号。
知道的人直接告诉你，不知道的告诉你应该问谁。就这样，在众人接力下，你最终仅凭一个名字，成功找到了准确地址，找到了故宫博物院这个大铁疙瘩。这就是DNS服务器的工作方式，而IP也就相当于现实世界的门牌号地址，加上省市区，绝对不会重复。然后，你把礼品发了个快递到这个地址。朋友收到了，给你寄回了一套明信片。你通过明信片上的照片，看到了故宫四季的美景（这就相当于服务器发你的网站内容）。
需要注意的是，IP地址是双向唯一的。一个地址只能代表一个地方，一个地方也只能有一个地址。这和现实世界一样。
传统网络的归属 打开一个网站的过程大致如上，但在这个过程中的各环节都是受谁控制、谁在负责维护呢？
之前我们是从网站访客的角度来看。现在转换一下视角，看看作为一个网站的主人，要做些什么，才能让你的网站被世界看见。
域名 首先，域名的知识我展开说下。先看一个你铁定熟悉的网址：
http://www.baidu.com
它分为4个部分：

 http:// www baidu com  http:// 是协议，全称叫HyperText Transfer Protocol，超文本传输协议。不讲虚的，它是你的浏览器和网线那头的服务器之间的一个约定，约好以一个双方都理解的格式来传输信息。
也有其他类型的协议，用来做别的事情。不过访问网站的主流做法就是使用HTTP协议，所以我们谈论网址时，经常把协议的部分省略掉，直接说 www.baidu.com。
剩下3部分我们要把顺序倒过来讲。

com 是顶级域名，Top-level Domain，常缩写为TLD。这种域名最初设计出来可以起到一定的分类作用，不能单独使用。比如.com代表company，适合商业公司；.edu代表education，适合教育机构；不常见的.mil，代表military，适合军事组织。还有两个字母的顶级域名代表地理区域，.cn代表中国的网站，.uk代表英国的网站。
顶级域名的控制权在一个叫ICANN的国际组织手中，它决定了哪些名称可以作为顶级域名使用，其他的都不可以。这是ICANN允许的顶级域名清单：https://data.iana.org/TLD/tlds-alpha-by-domain.txt。虽然ICANN是非盈利组织，但你如果愿意付给它一年几十万，还真有可能让它开放一个专属于你的顶级域名。
比如苹果就注册了.apple域名，注意这和apple.com不一样，是xxx.apple喔！只要苹果愿意，它可以把官网的频道调整成这种体系：iphone.apple、ipad.apple……这其实比 apple.com/iphone 、 apple.com/ipad 短，按理说更好记。
但苹果为什么没有这么做呢？因为.com已经深入人心了，大家张口就来，不用记。这样一来，只需要记住apple这个品牌名称就行了，后面肯定是加.com。注册.apple主要是起到一个品牌保护的作用，防止别人注册来干坏事。
至于为什么.com深入人心，使用频率远超.net、.org等其他顶级域名，乃至一些非公司（比如个人博客）注册域名时也会选.com，我认为这纯粹是商业的力量啊。你想啊，最热衷于注册和维护域名的是什么群体？是商人！商业企业做好品牌建设和宣传，对营收是有直接帮助的。它们比教育机构、非营利组织更有动力注册域名、搭建网站。自然地，.com成了被使用最多的顶级域名，以至于它的含义被广泛化了。

baidu 是主域名的一部分，加上后面的顶级域名构成了完整的主域名，主域名才是一个完整可访问的域名。通常网站主是找一个现成的顶级域名，在它下面买一个主域名。baidu.com翻译成人话，就是“一家叫baidu的company”。显然，百度公司买了这个主域名，并指向了装有自家的核心产品（搜索引擎）的大铁疙瘩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>年化收益率的陷阱</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3606/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 17:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3606/</guid>
      <description>我一直很怀疑年化收益率这个指标，在评判基金投资成绩方面到底有没有参考价值，有多大价值？把收益折算到年，就可以横向比较不同基金、不同投资时长，看上去挺客观。但它还夹杂了其他因素，既不能完全反映基金盈利能力，又不能反映真实收益情况。
用个极端的虚构例子来说明，比如我们两都投同一支基金：

先看左半部分，图里有24列柱子，每列代表一个月，总共代表连续的2年。黑色的折线表示这个基金的净值变化，这基金比较极端，全年净值纹丝不动，除了每年12月31日忽然翻一倍，然后在下一年1月1日落回去。
先看看你的实际投入和收益。你投了第1年，淡红色柱子表示你的实际投入，每月1日投入120元，你实际投入了120x12=1440元。由于净值一直不变，所以你每月购买的份额是相等的。你以12月31日的价格赎回了，忽略手续费，你总共赎回了2880元，实际收益1440元，实际收益率100%。
再看看你的年化收益。年化收益率的计算，要把每笔投入折算到年，持有不满一年的，投入金额就要打折扣。打折扣之后的金额，我们暂时叫它“年化投入”，用深红色柱子代表。第1个月年化投入和实际投入相等，120元；第2个月年化投入就打折了，12个月中只有11个月发挥了作用，为了方便计算，我们就当每个月的天数是一样的，所以它年化投入相当于110元；之后同理，每月递减10元。你总共年化投入是120+110+100+&amp;hellip;+10=780，这个数值的意义是说，在这种走势的情况下，你每个月投120相当于第1个月一次性投780。你的年化收益率是实际收益1440/总年化投入780=184.6%。
然后看看我的实际投入和收益。我投第2年，半年一投，只在1月1日和7月1日各投了一次，每次投720元，实际投入1440元。我赎回时间和你一样，赎回2880元，实际收益1440元，实际收益率100%。
我的年化收益就和你不一样了。1月的年化投入等于实际投入，就是720元，7月的年化投入，时间只有一半，打对折，年化投入是360元。我总共年化投入是720+360=1080元。我的年化收益率是1440/1080=133.3%。
我们同样的实际收益，实际收益率都是100%，时间也一样。结果我们总年化投入是不同的，可以看图的右半边两根柱的对比。导致你的年化收益率是184.6%，而我的是133.3%。
现在是不是觉得年化收益率这个指标很不对劲？它反映的不只是一支基金本身的盈利能力，怎么投也有影响。那这个指标到底是在比较什么呢？
而且更进一步，这两种投法，我们最终赚的钱实际上会不一样。我们用同样的时间，同样的钱，在基金里赚到一样的收益，但还有基金外面。你资金占用晚，有更长时间放在外面享受银行理财的收益。我资金占用早，一开始就占了一半，年中就全占用了，我闲置资金能享受的理财收益少得多。如果比较我们这两笔钱经过1年分别增值了多少，你的增量就会比我多。
年化收益率高实际上隐含两个因素，占用资金的时间少，获得的收益高。我们两实际收益相同，年化收益率却不一样，根本原因就是资金占用情况不同。但究竟有多不同？184.6%和133.3%两个数字也反映不出什么来，只知道高的占用资金少。
回到上面例子，怎么投年化收益率最高？应该是在12月30日一次性全买进去，12月31日再全部赎回。所以如果目标是追求极致的年化收益率，就变成像是在炒股做短线，抓一波大涨就跑。
这显然有违稳健投资的初衷。既然这样，何不回归本源，干脆追求资产增值速度好了，也就是这笔资金的年复合增长率。总共投入多少资金，投了多久，赎回的时候基金赚了多少，这期间闲置资金理财又赚了多少，根据这些算出资产增值的速度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四面楚歌</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3600/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 20:55:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3600/</guid>
      <description>近来大家有没有在电梯间看到一则广告，“火船咖啡，印尼总统推荐，真的好香啊！”今天，我有很多话要讲，用这个故事告诉你们，世界有多危险。
2021年11月16日，以及过去的至少2个星期，我所在的办公园区与住宅小区都能看到火船咖啡的电梯间广告。广告号称或暗示，现任印尼总统佐科·维多多推荐该品牌咖啡，并在广告片中使用了佐科的视频影像，海报中也使用了他的照片。

不知你看了有什么感想，真的认为这则商业广告有总统参与吗？还是直接就默认了？一国领导人为商业品牌代言，这本就是不常见的事，既然让我遇上了，我就忍不住要一探究竟。
首先，我要看看这家火船咖啡是什么来历。工商信息显示，国内的企业主体是火船食品（中国）有限公司，股东为PT. Balini Inve Indonesia，一家印度尼西亚公司，100%控股。


这就尴尬了，印尼官方语言并非英语，我又不懂印尼语，怎么顺藤摸瓜呢？用这个全名在英文网络中搜索，能找到一些由第三方网站登载的工商信息，官网却找不到。好在火船咖啡是有官网的，它的国际名称是Kapal Api，确实是印度尼西亚首屈一指的咖啡生产商。可这Kapal Api和PT. Balini Inve Indonesia又是什么关系呢？直接搜索无果，先拆解一下公司名吧。


PT. 是印尼语中有限责任公司的缩写，Inve在印尼语中是投资的意思。所以PT. Balini Inve Indonesia直译过来就是“印尼Balini投资有限公司”，Balini是公司名。再搜索Kapal Api和Balini，线索就浮出水面了，Balini是火船咖啡旗下的一个咖啡品牌。挺好，火船食品（中国）有限公司确实为印尼咖啡巨头Kapal Api的产业。

第二个问题，广告片里的人确实是印尼总统吗？总统的信息在公开渠道很容易查，对比照片，广告片里的人物确实是现任印尼总统佐科·维多多。不过视频画面里的佐科总统看起来比近照要青涩不少，而且广告片其他镜头都很清晰，唯独总统出现的一段明显模糊。这有可能是使用了年代久远的影像资料。如此看来，事情似乎更可疑了。

然后就是问题的核心了，佐科总统与这个火船咖啡有什么样的关系？首先在中文互联网搜索，代言相关新闻没有，倒是很容易搜到这支广告片的出处，出自上海圣思卓智营销策划公司。他们提出了“总统咖啡”的品牌战略定位。

这是一家注册资本500万的小微企业，提供品牌营销服务。

找到圣思卓智的官网，他们很自豪地把火船咖啡的客户案例摆了上去。也在案例中阐述了总统咖啡的营销策略，与网络上的信息能够相互印证。


再看看圣思卓智的其他客户案例，绝大部分是本土企业。其中有少量国外品牌案例，也都是在中国本土市场做营销推广。到此，我可以大胆认定，这家营销策划公司并没有海外市场营销的能力与经验，专注于国内市场。既如此，他们掌握的媒体、渠道资源应当无法覆盖海外，更遑论印尼总统的商业代言。
有没有可能火船咖啡母公司已经与佐科总统有商业合作了，来开拓国内市场时，把这些总统代言的素材带来了？那再去英语世界，甚至印尼语世界搜一搜吧。
先把火船咖啡国际名称Kapal Api和president（总统）放在一起搜，无论是搜文章还是图片，没有哪则消息里两者共同出现。

看来是语言问题。Kapal Api算是个印尼语名字，而president是英语，搜出来的一定是英语信息。显然，印尼与它的咖啡产业，并不是英文世界的热门话题。
现在只好直面印尼语世界了。总统的印尼语名字是Joko Widodo，把两个印尼语名字放一起搜，是不是就能打开印尼语世界的大门？
没错，出来了一堆天书，差点一口老血吐出来。镇定一下，尽管不懂印尼语，但原则不变，只要两个名字同时出现就行。果然，它出现了，这篇2017年的报道中，两者有了交集。

借助翻译工具，可以从这些不太通顺的段落里大致了解事件脉络。佐科总统采取了一些措施，意图振兴印尼的咖啡产业。火船咖啡作为最大受益方之一，为佐科总统授予全国咖啡活动家的称号。

代言呢？广告呢？完全没提啊。这个事情当然还可以继续深究下去，毕竟我的这些发现都算不上直接证据。但我觉得没那个必要了，明眼人看到这应该清楚是怎么回事。
火船咖啡在国内的营销团队路子实在是野，这番操作，我换个例子你就能理解其中荒唐。相当于某天农业部长宣布，我国将要大力发展水蜜桃种植业。随后一家卖水蜜桃的商家蹦出来，说农业部长为他们家产品代言，还不知从哪找来部长的照片和视频，放到他们家广告里。
于我而言，这个品牌的咖啡有或没有总统代言，不太会影响我的消费决策。这个谎言的杀伤力并不大，但侮辱性极强。光天化日，朗朗乾坤啊，这是把消费者都当傻子吗？试问有多少人会这样大费周章地验证？作为普通消费者，做到这个程度算是动用核武器了。可制造谎言的成本如此之低，只需要把事情往偏离事实的方向轻轻一推，意思就完全不一样了，消费者却不得不拿出核武器来分辨。
我们所处的这个商业世界，相当一部分是邪恶的。为了商业目的，什么牛都敢吹，什么谎都敢撒，什么伪科学都敢传。叽叽喳喳围绕在你身边，充斥着你的生活，一边睁眼说着瞎话，一边伸手去你兜里掏钱包。我感到极度不适，恶心。
曾经还看过一则公众号消息，义正言辞慷慨激昂，发表一通偏激的时政评论。顺着公众号一路进去查看作者信息，主体竟是一家杂货店。杂货店老板私底下是否自诩为新时代卧龙先生呢？隆中对？
话说回来，这个火船咖啡和我无冤无仇，我又何至于此。但我偏是个较真的人，为了刨根问底，我甚至可以去啃英语学术论文，比这恶劣得多的虚假宣传我识破了太多。一家咖啡企业可以如此轻松在代言问题上扯谎，你闭上眼，深呼吸，回想各种曾让你怦然心动或者将信将疑的广告宣传。玻尿酸保温杯，降血糖电饭煲，无论是食品功效还是黑科技原理，有多少错误的信息被塞进了你的大脑？又有多少钞票被掏离了你的钱包？
我们生活的到底是个什么样的世界，平静吗？安定吗？如果只用一个词形容，我会说：四面楚歌。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>罗盘与圆规</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3597/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Apr 2021 00:04:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3597/</guid>
      <description>最近学到，在英文里罗盘和圆规是同一个词，Compass。不过有点细微区别，罗盘就是单数Compass，而圆规有时会用复数形式，a pair of compasses。在汉语里我们很少考虑这两者的关联，为什么到了英文里会是同一个词？这下好玩了，背后肯定有故事。
首先，这两种东西最早历史记载都在中国。早在夏朝就出现了圆规。甲骨文中的“癸”字，表示的就是圆规。规通常和矩配合使用，矩是一种带拐角的L形尺。今天的“无规矩不成方圆”，里面的规就是指圆规。
西方的早期记载中，欧几里得《几何原本》中就已经在使用尺规作图。随后产生了著名的正十七边形尺规作图问题。欧几里得生活的年代相当于战国时期，阿基米德也生活于同时期。描绘他被罗马士兵杀死的油画作品中，还有阿基米德手执圆规作图的画面。
但很难说圆规是从东方传过去的，还是两边各自独立发明的。毕竟圆和直线是几何大厦的基础，任何文明要发展几何学，都必然发明出类似器具。
至于罗盘，发明于汉代，最初用作风水占卜。直到11世纪的宋朝，罗盘才开始被广泛用于导航。随后传入西方。
题外话，为什么过了上千年，罗盘才开始用于航海？在海上辨别方向难道不重要吗？至关重要，但罗盘不好用。指南针要满足航海条件，得扛风，且排除船体倾斜晃动的干扰。只是把司南往甲板上一摆，绝对达不到你想要的效果。最初用于航海的指南针，是那种浸在液体中被密封起来的类型。
回到时间线上来，西方必然是先接触了圆规，再了解到罗盘。不过，现代德语和法语中，罗盘和圆规是完全不同的词。看来是英国人搞的鬼。
从词源来看，compass一词源自古法语。它原本意义包括圆、环绕、包围、测量、等分。尤其是这个等分，罗盘可没有等分的能力，证明compass一词最初在英语中指的一定是圆规。
罗盘进入英格兰的准确时间，没有找到相应的史料。但从罗盘作为导航工具在欧洲普及的时间来看，英格兰大约是在金雀花王朝时期接触到罗盘，12世纪到15世纪之间。这一时期也是英格兰逐渐走上自己独立发展道路、英语崛起的时期。大宪章、乔叟都是这一时期的里程碑。
罗盘为什么没有获得一个专门的名字，而是直接被类比成圆规？当然，这里开始我也只能猜测。从英语命名新事物的习惯来看，这种事他们没少干。就像一战时他们管坦克叫水箱一样。叫着叫着，两个八竿子打不到一块儿的东西，就共用一个名字了。而且新事物往往后来居上，这和compass的情况极为相似。
至于这两个哪里像了，又要回到几何学。虽然罗盘的作用是辨别方向，但这是它成为导航工具后的事情。在欧洲，它最早也是占卜用的，和中国一样。因此对于普通人而言，这个神秘玩意最显著的特征，就是旋转一圈能画出标准圆。或许这让当时的英格兰人一下子就想到了圆规。
要知道，汉语里的圆规，仅仅指这种具象的工具。而英语里的compass，还附带一堆抽象含义。我们觉得分明是两样东西，他们以这些个抽象含义作为桥梁，就能轻松对应到一块儿去。
毕竟，英语的脑洞真的和我们很不一样。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>摩擦力的真相</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3595/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 12:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3595/</guid>
      <description>摩擦力并不是一个严谨的物理概念，而是被中学课本简化了的好几种物理现象的综合。
在中学物理中，摩擦力只与两个因素有关：接触面粗糙程度、垂直接触面方向施加的压力。与接触面积大小无关。
虽然这个结果在一些情况下正确，但它并不能让人理解摩擦力的真正原理，甚至会误导。实际上，平行于接触面方向的阻力并不存在。绝对光滑的理想物体完全没有摩擦力，这就已经能说明这一点。
真正阻碍物体运动的，是把它推离接触面的抬升力。自然界物体表面都是粗糙的，两个接触物体会像齿轮一样嵌合在一起（当然不会那么紧密）。平均地看，接触面可以近似于N个形状与面积完全相同的小斜面，上方的物体则可以看做N个垂直摆放的小牙签，每个对应一个小斜面。想象一下活字印刷。

要移动上方物体，本质上是要把每一个小牙签推上斜面，抬高之后它才能越过斜面的顶端向前移动，这就要克服小牙签自身的重力。重力可以分解为一个沿斜面下滑的力，一个垂直于斜面把它压紧的力。而拉力可以分解为一个沿斜面上移的力，一个也是垂直于斜面把它压紧的力。压紧的力总是会获得等大的反作用力，在这里不重要。而拉力只有使得沿斜面上移的力大于下滑的力，才能使物体动起来。这才是摩擦力的根源。
因此，摩擦力并不是与接触面积无关。毕竟接触面积大了，会有更多的小斜面，N增大了。但是中学物理讨论的是，把上面的物体立着摆变为躺着摆，摩擦力不会变。这是因为N增大的同时，每根小牙签变矮了，重力变小，沿斜面下滑的力的分量也变小，拉动每一根小牙签需要的力也变小。这一大一小，数学上抵消了，导致摩擦力不变的结果。
但如果因为这个结果，就认为摩擦力与面积无关，是一种误导。实际上，日常生活的种种现象就在告诉你，面积大摩擦力确实更大。
读了两篇文章，揭示了摩擦力的真相。 https://zhuanlan.zhihu.com/p/22165913 https://www.guokr.com/article/459070
许多人想当然认为，手指的指纹为了增加摩擦力，更好抓握物体。结果正确，但原理不是你想的那样。实际上指纹的沟壑无法接触到物体，反而减少了接触面积，在同等按压力道的情况下，无指纹的手指理论上拿得更稳。那指纹的意义何在？
因为手指采用了另一种方式增加摩擦力：出汗。出汗能软化皮肤表面的角质层，软化了贴合更紧密，像齿轮一样。也就是在面积不变的情况下，增加了小斜面的数量。
当然，汗太多也滑。常识告诉我们湿手很难拧开水果罐头。所以接触面的湿度是有个最佳值的，超过了也会降低摩擦力。而指纹的沟壑则为排除多余水分提供了条件。
摩擦，这么常见的现象。中学与它打了6年的交道，做过无数把小滑块摆在桌上、放在斜坡上、按在墙上甚至顶在天花板上的题。但没有一道题跟你讨论过，摩擦力到底是怎么产生的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数字单位与文明历史</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3601/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 12:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3601/</guid>
      <description>想到一个数字单位问题：英语中表示大数经常用千分位符，million、billion、trillion……千倍递进，而英文中没有万这个词。汉语则是以万递进的，万、亿、兆……虽然我们今天常用百万，但这是现代文明发展的结果。我们生活中处理的数字越来越大，常用单位扩大到了百万级。不过我们并没有为它发明新词，毕竟百万是组合来的，不是个固有词。
这是个有趣的现象。数字较小的情况下，为了方便生产生活，每个数位都会有一个专门的词用来表示单位：个十百千万。数字再大为什么就没有专用词了呢？显然是用不着，何必去发明它？尤其是古代民间的日常生活，几乎不会出现那么大的数。
但是对于统治者，要处理的数就特别大。如果每一位都发明专用的词，创造的概念过多，不利于记忆和沟通。最直接的解决办法，就是以日常单位中最大的一个，作为最小单位递进。既不产生新概念，也不会给大数的表达和比较带来过多麻烦。因为相同数量级比较，单位不重要。不同数量级之间比较，悬殊大的差别直接体现在单位上，悬殊小的也在日常可以理解的数量级范围内。
由此可见，古代汉语世界和英语世界，日常生活中的数字有数量级的差别。一定会体现在地理尺度、城镇人口、农业产量上。这当然是家喻户晓的事实，但同时也可能是导致今天东西方数字单位不同的主要原因。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记性差不是好理由</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3585/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 12:58:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3585/</guid>
      <description>看了点关于记忆的内容。虽然知道记忆力的重要性，会努力去用脑记一些重要的事。但是没怎么考虑过训练和提升记忆力本身。在这方面做了一点尝试，过程挺有意思。而且结果超出预期，以前从没觉得这是我能力范围内的事情。
记数字挑战 让老婆随口报了两个数字，尝试用脑记下来。当然，我没有接受过什么记忆训练。所以第一步还是得先把它们写下来，找到记忆方法。然后才能撇开这两串数字去记忆。
第一个数是个7位数字，2518280。记住一个7位数并不难，人一次记忆的平均上限就是7块内容。但我要的效果，是第二天起床依然记得，一个礼拜后依然记得。这就得认真想想方法。

人的大脑最不擅长处理数字，最擅长处理视觉信息。所以优先考虑把它转化成视觉画面。数字上方的图是一次失败的尝试，但发现它却是一种有意思的加密方法，这个我们放到后面说。真正帮我记住这组数字的，是右边的小图。
很明显，这就是统计图表常见的折线图。3根横线由上到下分别代表8、5、2，因为这3个数字构成等差数列，所以间距相等。折线拐点就能表达这个7位数。
这样一来，我仔细观察这个图形，记住拐点和横线的关系就行了。
第二个数，难度增加，上了一个数量级：97034728。而且出现的数字也变多了，前一个数只有5种数字，而这个数有7种数字。折线图会变复杂，也不利于记忆了。

于是想到用电话拨号键盘来记。这里我用的是老式键盘，或者说电脑的数字小键盘，123在下，789在上的那种。像手势密码一样，画出它的轨迹。用手指凌空画了好几遍，然后又闭着眼睛用眼球运动画了好几遍。
这个图形虽然挺复杂，但可以拆成两部分。9703动作大开大阖，很豪放，轨迹本身就好记。4728动作小气很多，但构成了大写字母N的形状。整个记忆过程充分调动了方位感，这也是人体一项少被提及的重要感官，所以记得很牢固。
记住两个图形后，和老婆讨论了点别的事情，并且看了一小段电视剧。之后再回忆这两个数字，非常顺利就想起来了。第二天又试着回忆，也毫无压力。
记年份 记这两个没意义的数字，还是显得有点蛋疼。那就再做点实际的事情吧！我高考之后的暑假。看了一本关于中东战争的历史书。书里内容基本忘光，但我当时强行去记了五次中东战争的年份。今天试图回忆，发现也都忘了。
查了一下，分别发生在48年、56年、67年、73年、82年。看上去规律挺多，但规律越多，时间久了越容易记忆混乱。需要找到简洁清晰的规律。

观察联想一番，找到其中两个最大的数字，发现刚好分布在头尾。从8开始，到8结束。像个牛角面包。
5个年份的十位数刚好又是等差数列，末尾的8在十位上，所有十位数就顺理成章出来了，45678。
再用十位数来推个位数。看看每个十位数经过怎样的变化能得到相应的个位数。发现这个变化过程很好记，乘2、加1、加1、减10、减10。
最后，这5个年份就变成了3条规律，好记多了：
 牛角面包，角尖是8。 等差数列。 乘2、加1、加1、减10、减10。  记忆力是什么？ 记忆的过程本质上就是在大脑中激活神经元，在它们间建立联系。在宏观的我们的看来，这个过程像是在给某件事情赋予意义。回忆的过程也很类似，是在激活相同区域的神经元，巩固这种联系。也可以说是在为某件事重建意义。重建的过程可能会建立错误的联系，所以记忆有时候也会出错。
而决定记忆力的一大因素，就是在记忆时，神经元之间建立了多少联系。联系多，刺激强，记忆就牢固。所以，记忆力并不是我们所谓的“记性”。那听起来太像一种天生的属性，有很强的误导性。
记忆力 = 观察力 + 联想力 + 专注力。
其中专注力可以在一定程度上由自己主观来掌控，波动很厉害。即使同一个人，在不同时间、不同领域，记忆力也会有明显差别，因为兴趣和投入的精力不一样。除掉专注力，剩下两个因素相对稳定。刻意加强这两方面，就能提高记忆。（当然，把观察力看作专注力的结果也没问题，取决于如何定义）
提高记忆力 其实我们小时候背英语单词，不会真的傻傻去背那些字母组合，那样准记不住。多多少少都在用中文记英文，虽然这方法说出来好像low low的，但没什么好羞耻。因为你控制不住，只要你的大脑一逮着机会，就一定会这么干。
比如我当年记忆fundamental（根本的、基本的）这个单词，哪会去找它的词根是什么。就是把它记成“方的馒头”。又能吃，又能像砖一样建房子，都是最基本的需要啊！
所以多投入精力去观察一件事，并且想象一些尽可能荒诞夸张的事物与之关键，一定能提升记忆效果。要想建立更多神经元联系，可以尽可能多地激活各种感官。视听味触嗅，全方位去感受它，想象中的也管用。就比如那“方的馒头”，5项全占了。我脑子里的画面，就是一块砖头大小、表面光滑、松软雪白、带着奶香味的馒头。所以一直记到了今天，并且在写到这儿的时候第一时间想起。
我之前想到过一个帮助记忆人名和地名的方法，也是同样的原理。遇到陌生名字时，一定弄清楚发音。之后每见到一次就读出来。默念都不行，要出声，让自己耳朵听见。这是在加入听觉信息，建立更多联系，辅助记忆。
感觉某些事记不住，要么是因为理解得还不够清楚，难以展开想象。要么是觉得它还不够重要，不值得花更多精力去仔细观察。
道理没什么新鲜的，谁都懂。想要记住某件事，只要主观上足够重视，办法总是有的。记性差并不是理由。
一个简陋的加密方法 最后还有个小坑要填，就是那个失败的尝试，到底是什么鬼，怎么作为密码使用？我再贴一遍图，可以先观察一下，不急看下文。

这其实是个算盘。想象一下，中国算盘是不是分上下两部分？下面有5个算珠加一段空位，这就相当于6行。上面2个算珠加一段空位，相当于3行。再把两部分的分隔线也当作一行，刚好能凑成10行。
再看看图里，如果把这个7位数用算盘表示出来，涂黑的方块就是空位所处的行。不过5画错了，忘了动上排算珠，用珠算术语叫“下五”。而且最后的个位0也没画，因为放弃了这个图。
这个才对。

当然，由于算盘不存在上五和下十的状态，从下往上第0、3、9行永远都会是空的（对的，行数从0开始，开发同学嘴角上扬），容易让人想到算盘。但是没关系，只要把每个黑块当作一个数，就可以把任意一个N位的十进制数，转换成2N位的十进制数。这个2518280，就能编码成37584728372857。单看数字两者几乎没有关联。这种密码形式，欺负欺负普通人或许还可行。如果搬出情报人员来，自然是不堪一击。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数字年代的历史断层</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3584/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 15:50:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3584/</guid>
      <description>现代人研究古代历史，除了历代文明的官方史料确定历史基调，还有大量民间记录丰富历史细节。某朝某代的税赋如何？农业发展到了什么水平？文化风尚如何？从各种民间生活记载和往来书信中，可以找到答案。这些是直接的证据，是古人在向我们讲述人生百态。
民间的资料，虽然当事人并不觉得多有价值，未必会刻意保存。但这些信息的载体是纸张，是实物。它们的保存并不依赖任何组织和其他媒介。无论家族兴衰、朝代更替，纸还是那张纸。也许纸张会被自然环境侵蚀，但再微不足道的信息，也有偶然的机会能够跨越时空，来到今人面前。
可是今天的信息，载体变得集中。你发的消息，写的文字，拍摄的图片，不是存在自己手机或电脑上，就是存在某个组织的数据服务器上。
个人设备里的本地信息能保留多久呢？其寿命还远远不如人的一辈子。换过几次设备之后，还有些什么信息能留下？经过了大半辈子之后，留下的数字设备又有多少还能从中提取出信息来？
对于存放在服务器上的那部分，则完全依赖于某个组织的正常经营。一旦这个组织解散，或者将要放弃这项数据服务，你的信息可能大概率也随之消失。尤其是商业组织，服务关闭之际，并没有义务为个人保存信息。负责任的组织，会允许你将数据导出，自己保管。但是导出的数据，有多少主人会真的妥善保管呢？世界变化快，这样的事情极有可能在你有生之年内发生。不用等到入土，你的很多信息就永远消失了。
这个观点我记得自己几年前就提出过。当我想去找找原博的时候，发现它已经无迹可寻，所以才又重新组织了一遍语言。
可能对于一个平凡的现代人来说，在去世100多年后，除了官方的医学证明、身份证明、户籍证明、学历证明、纳税证明等，可以表明你曾经存在过。除此之外，你的生平，你的喜好，人生的跌宕起伏，对于百年后的历史研究者来说，完全是一片空白。
到了那时，人们如果要试图还原当今社会，其面貌也许会变得非常模糊。官方的宏观记载自然不会断，但很难再有机会听现代人亲口讲述此时的社会风貌了。
电子媒介大大加速了信息的产生和传播，而另一方面，信息的寿命则被极大压缩，堪比蜉蝣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于分辨颜色的视觉实验</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3602/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 14:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3602/</guid>
      <description>在家就可以做一个简单的视觉实验。
创造一个黑暗的房间，夜晚关灯后就可以。房间里总有些电器带有各种颜色的小灯，比如昨晚公差住酒店，天花板上的烟雾报警器一直闪着红光。
等眼睛适应了黑暗的环境后，直视小灯。然后视线逐渐移开，用余光观察小灯。直到发现小灯变成白光。
这是因为视网膜上有两种感光细胞：视锥细胞和视杆细胞。视锥细胞能感受光的颜色，主要分布在视网膜中央凹，影响视野中央的画面；视杆细胞能感受光的强弱，但无法分辨颜色，视网膜外围分布较多，影响余光看到的画面。因此在黑暗的环境中，当小灯移出视野中央，我们便无法再分辨它的颜色。
实验还有第二部分。直视小灯，眯眼，直到小灯变成白光。而且在这个过程中间，你一定会发现某个中间状态，好像说不清它到底带不带颜色。
这是因为视锥细胞的活跃度会受环境影响。越是眯眼，视网膜上的光通量越小。在黑暗的环境中，人眼的视锥细胞会降低活跃度。光线暗到一定程度，就完全由视杆细胞来接受光线了。此时我们的视觉能力便与全色盲没有差别，完全分辨不了颜色。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>能量守恒的发现</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3603/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 14:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3603/</guid>
      <description>读到了一个相当精彩的科学史故事。能量守恒我们都知道，能量在各种形式之间来回转换，不会消失。但是这个规律的发现过程，其实非常振奋人心。
最先被发现的是机械能的守恒。比如荡秋千，势能变动能，动能变势能。通过实验观测和计算，科学家发现，在这个过程中能量保持恒定。
随后登场的是热能。当时人们已经知道质量守恒，却不知道热到底为何物。有种理论认为热也是一种物质。它不占空间，能在不同的物体间流动。用这个理论可以解释一些常见现象，比如冷热水混合。热水里的热质流了一些到冷水里，变成了一杯温水。
但如果是摩擦生热，只要不断摩擦，就会越来越热。如此看来，热质好像又是凭空出现的。这才让人注意到做机械功和热量的关系。经过了精确的实验和计算，衡量能量转换时的效率。科学界最终认定，机械能和热能的转换过程中，能量也是恒定不变的。
又在差不多的时期，生物学家提出，动物的体温和运动的能量来自食物中的化学能。化学家也来助攻，证明了化学变化的过程中能量是守恒的。
还有就是电磁学。楞次在研究通电导线变热的现象时，发现导线的热量取决于电流的平方、电阻和通电时长。这就是焦耳楞次定律。计算发现，在这个变化中，电能到热能的转换也是守恒的。
这些几乎都是前后脚发生的事情。各个领域完成了自己的拼图，凑在一块才让世人茅塞顿开，原来能量是这么一回事。就像是许多魔法师合力催动法阵，开启了一扇通往新世界的传送门。门对面流光溢彩，令人叹为观止。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日历中的数学</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3604/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 12:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3604/</guid>
      <description>平安夜，公司发了个小台历，用两个立方体表示当天日期，挺有意思。计算了一下，推测它另外几个面是怎样的。发现这个设计还挺巧妙，是数学上的必然，再外加一点点小伎俩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人类简史读书笔记</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3582/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 18:13:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3582/</guid>
      <description>一、采集 智人脱颖而出  人类这个概念，在生物学上不仅仅指是我们，其实是人属。我们智人是仅存的一种，尼安德特人、直立人等都属于人类。 最早的人类大约250万年前出现在东非。他们迁徙到欧亚大陆，演化成了各种不同人种。 东亚的直立人是存活时间最长的人种，从200万年前存活到5万年前。我们智人大约距今15万年才出现。 弗洛里斯岛上曾经有种体重不超过40公斤的人种。人类在海洋水位低时来到此地，后来水位上涨，这部分人被困在岛上。岛上资源匮乏，身材矮小的基因反而成为优势，延续下来了。 尼安德特人的脑容量比我们还要大。 大脑占我们身体总重量2-3%，静止状态下却消耗25%的能量，其他猿类大概只消耗8%。 人类虽然很早就会用工具，但在相当长的一段时间并不在食物链顶端。人类早期石器的一大作用是敲开骨头吃骨髓，往往只能等待肉食动物把猎物的肉全部吃光离开，才能得到最后这一点唯一可食用的东西。 直到智人崛起，人类才站上食物链顶端。 大约30万年前，直立人、尼安德特人和智人已经可以熟练用火了，作为光源、热源和武器。他们甚至学会火烧丛林，然后去捡拾动物尸体和烤熟的坚果、根茎。而且，火的力量可以永久把丛林变为人类最适应的草原。 用火烹饪的能力减轻了人类消化系统的负担，可以把更多能量分配给大脑，尼安德特人和智人因此朝着更大脑容量的方向发展。 智人7万年前走出非洲、向全世界迁移的过程中，遇上了已经存在于欧亚大陆的其他人种。智人逐渐取代了它们的地位，这个取代过程是和平还是暴力我们无从得知，但是两者并非完全水火不容。化石DNA分析发现，现代人类DNA中包含了极少量其他人种的基因（大约不足10%），说明人种间存在少量基因交流。  认知革命  距今7万到3万年间，智人的演化道路发生了巨变，开启了认知革命。 认知革命之前，生物因素主导进化，决定生活方式。认知革命之后，文化因素主导进化，决定生活方式。 学术界普遍认为某次基因突变改变了智人的思考方式，产生了新的语言。这种语言就是发生巨变的关键。 这段时间内，智人已经发明出了船、弓箭、缝衣针，形成了社会阶层，发展出了商业、宗教、艺术。 3万年前的智人遗址中可以发现明显不属于当地的物件，说明智人部落间有贸易往来。而尼安德特人的遗址则从来没有此类证据。事实上，贸易这种行为，只有智人能理解和从事。 不过，当时贸易交换的是代表身份地位的象征物。并没有食物、资源、工具的交易。每个部落仍然自给自足，这与今天的贸易还是两个概念。 智人语言真正特别的地方在于，只有智人有能力描绘想象中的、没发生过的事情。 这种能力可以赋予一群人共同的想象，让彼此不熟悉的个体也能合作。这使得人类成为第一个有能力无限制扩大族群规模的物种，族群越发展越大、结构越复杂、越能诞生更高级的社会概念。 说谎和想象不是一回事，说谎不是人类的专利，青猴也会谎报危险吓走同伴，趁机独享食物。 想象的能力让人类突破了基因演化速度的限制。在环境和基因都不发生变化的情况下，生活方式还能不断改变。 认知革命阶段的智人部落形成了形形色色的文化，各不相同。部落规模大约几百人上下。 这个阶段的智人以采集为生，居无定所，频繁迁徙。他们的工具不多，对工具依赖也不强。 采集者到了资源丰富的地区也会定居下来，停止迁徙。渔村是最早的定居聚落形式，大约45000年前就出现了这种生活方式。 狗是第一种被驯化的动物，也是唯一一种在农业革命前被驯化的动物，在15000年前就已经有家犬了。而且狗是主动接近人类，主动寻求合作的。 采集者的信仰是泛神论，简单说就是万物有灵，包括非生命。所有灵都平等共处，人可以通过特定方式与其他灵沟通。 智人在45000年前来到了澳大利亚。其意义非常重大，这是智人第一次来到亚非生态圈以外的地方。 智人到来造成了澳大利亚的本土生物大灭绝。除了猎杀之外，智人也通过放火改变地貌。耐火的桉树在这场巨变中意外获得生存优势，四处扩张，考拉也搭上了这趟顺风车。 智人的学习能力使他们能够极快适应不同环境。每迁徙到新地点，总能改变生活方式，制造新的工具，以新遇到的生物为食。海洋水位尚低时，智人沿着西伯利亚一路迁徙到了阿拉斯加，随后席卷南北美洲。其他人种，即使是耐寒的尼安德特人，都无法深入零下50摄氏度的西伯利亚。  二、农业 农业革命  12000年前，智人开启了农业革命。 现代人类食物热量90%的来源物种，在公元前9500-3500年间就都已经被驯化了，都成为了家畜与农作物。 从采集社会到生产社会，不能用人类的知识进步来解释。生产者的生活比之前的采集者更繁重，食物的品种还反而变少了，营养不均衡和农业劳作还会导致身体疾病，智人的身体并不适应农活。相比之下，之前的采集者身体状况其实好得多。 当时的条件下，农业的抗风险能力也不如采集。少数几种作物和牲畜遭受天灾，对一个部落而言损失巨大。而采集社会由于食物来源的多样性，可以在很大程度上冲抵掉损失。 其实应该说是小麦、水稻、玉米等少数物种学会了利用人类，形成了共生关系，在人类的帮助下传遍全世界。 今天小麦在全球占地面积大约有225万平方公里，接近10个英国大小。 采集社会中，资源丰富，生育就早，存活率也高；资源贫瘠，生育晚，存活率低。大自然有一套人口调节机制，部落人多人少，不取决于智人自身的意志。 农业革命并不是智人的自愿选择，但关键是它农业打破了自然人口调节的限制，智人需要的只是更多的土地。这种变化虽然对智人个体不见得有好处，却成功地加速扩大智人这一物种的规模，农业社会也凭借人口优势成了智人的主流社会形态。 采集者转变为生产者的过程非常微妙，没有明确界限。采集者部落可能迁徙到了有小麦的地方，收获小麦，同时四处采猎。运输小麦和放火烧林的过程中，又扩大了小麦的生长范围。他们每一次迁徙回到此地，都要花比之前更长的时间收获小麦。直到某一季他们发现不必再迁徙，定居下来。一切生计逐渐围绕小麦展开，聚落转变成生产者。 也存在另一种可能，并且有相应证据支撑：农业社会的开端，是少数部落的主动选择。土耳其的哥贝克力石阵出自公元前9500年的一个采集者部落。英国巨石阵则出自公元前2500年高度繁荣的农耕部落。英国巨石阵已经是一项壮举，可见哥贝克力的部落完成的是远超他们生产力水平的工程。 巨石阵并不具备什么物质上的作用，哥贝克力石阵的创造者，一定具有高度发达的信仰系统。可能正是信仰系统使得他们对粮食的需求远大于维持生活所需的量，采集社会无法满足，迫使这个部落选择了农耕生活。 最初被驯化的小麦中，有一个品种的发源地离哥贝克力石阵仅30公里。这极有可能不是巧合，他们是第一批学会种植小麦的智人部落。 游牧社会的出现道理也类似。这些部落主要驯化的是动物，而非植物。这个驯化的过程有两种形式：有选择性地从外部猎杀、保护、操控野生动物种群，接触越来越多形成共生关系。或者从捕获少数野生动物圈养开始，圈养数量越来越大，变成了特殊的家畜种群。 农作物与家畜的演化，在DNA延续方面无疑是成功的。但这与自然界的共生关系不同，两个物种在演化上仍有各自的选择余地，有能力彼此制衡。驯化物种的自然演化彻底停止，只朝着对人类有利的方向人为演化。这种演化单对它们物种自身而言，反而是不利的。  踏上虚幻之路  农业革命让人类大规模定居下来，开始用建筑、藩篱等设施与自然界划清界限。这也在人类观念中划清了界限，人类开始变得孤立，朝着摆脱自然、摆脱物理世界的方向一去不复返。 人的能力越来越大，可以掌控的事情越来越多，要操心的事情也越来越多。同时，时间越来越不够用，越来越需要排除自然界的不确定性，这反过来强化了定居生活。文明的一切都由此展开。 农民总是在为将来打算，以应对复杂多变的大自然，确保自己的生存。但他们无法预料到，超需求生产带来的富余，最终成就了精英阶层，发展出了国家、军队、教会。被压制的农民，衣食富足的愿望仍然没有实现。而他们在历史中的作用，也从未被重视。 而且，资源的富余也不能杜绝冲突。人们只有对某些想象中的秩序准则达成共识，才能相安无事、合作发展。从这个角度来看，汉谟拉比法典与美国独立宣言发挥了同样的作用。法律、人权、钱、婚姻，都是基于共同想象，在物理上并不存在。 有几个重要原因，让人们并不觉得活在想象的秩序中有什么问题：  它们和生活结合非常紧密，与我们所处的社会环境息息相关。 想象反过来塑造我们的欲望，指引我们方向。 想象秩序存在于人与人之间的连接中，只要大多数人都相信，某个人的不同想法并不能影响什么。    解放记忆力  想象让人类社会大规模合作，开启指数式的发展。但还需要突破另一个局限：记忆力。人口规模在扩大，社会在变复杂，有些想象秩序已经复杂到单个人脑无法记忆了，在代代相传中也极容易遗失扭曲。 人脑不擅长记忆数字，自然界没有这个概念。复杂的社会恰恰需要记忆很大的数字，阻碍了想象秩序的进一步发展。 直到公元前3500-3000年间，苏美尔人开始使用文字记录信息，把部分信息记录工作放到大脑之外处理，打破了记忆力的瓶颈。 目前找到的最早的文字信息，内容是一条关于大麦数量的记账。 那时的文字还不能完整表意，无法表达生活中的一切信息。只能用于特定的专业领域，例如记账。和今天的音符系统类似。 结绳语就是这样一种文字。印加文明用这种方式记录数据，虽然他们也有能够完整表意的文字。西班牙统治者征服印加之后，在一段时间内仍然沿用结绳语。由于只有印加人能读写，数据真实性无法掌控，最终还是废除并改用拉丁文与数字。 公元前3000-500年，世界各地的古文明先后创造了能够完整表意的文字。但其中只有苏美尔、古埃及、古中国、印加发展出了辉煌的文明。因为只有他们找到高效的文字组织、检索方法，并且安排了专人抄写、管理这些资料。 细致的资料管理方法，和人脑的工作机制很不一样，非常需要逻辑、理性、抽象能力。这个工种的人，要经过严格的训练，适应这种新的思维方式。于是，理性开始在人类社会中生根发芽，占据一席之地。 理性思维迅速发展壮大。阿拉伯数字的发明，更让数据的存储和表达效率一日千里。它也成了跨文化的通用语言，虽然只能部分表意。  阶层社会  虽然想象现实与文字使得人类开始大规模协作。但为了保证大规模合作得以持续稳定进行，一定会牺牲平等性，产生阶层社会。 这个程度有重有轻，阶层的划分方式也各不相同：性别、年龄、财富、血统、信仰等。除了男女之分以外，有一点是相同的，其他所有的阶层并没有物理上的依据。而且每种阶层制度都会把其依据解释为某种“自然存在”的规律。 阶层让陌生人之间的人际关系变得简单。面对同阶层、高阶层、低阶层的陌生人时，不需过多了解就能知道应该采取什么态度。抛开道德评判，阶层社会确实让社会运转效率提高了。 印度的种姓制度，由雅利安人入侵时划分的4种，发展到今天产生了大约3000种“迦缔”（出生）。如果有新的职业或群体出现，一定要划归到某一阶层，否则无法得到社会认可。虽然印度政府在努力推动平等，但是种姓观念仍然深入人心。 美洲奴隶社会选择黑人作为奴隶，而不是南亚或者其他地方的人，原因有三：  横跨大西洋，运输方便。 非洲奴隶贸易发展早，市场成熟。 非洲人对疟疾等热带疾病免疫力强，这是殖民地农场主的选择。   性别产生的阶层现象非常特殊。这是唯一一个阶层社会共有的划分方式，而且几乎都是男性占优。 性别偏见的成因往往很微妙，难以判断最初、最根本的原因是生理差异还是文化偏好。客观来看，应该这么理解：自然的可能性无穷无尽，它只负责允许，能，但也并非必须；文化观念则是有明确边界的，必须选择这个，那个虽然也行得通，但不自然，应该阻止。当然，这里的所谓“自然”并不能代表自然演化，而是神学、道德观念上的习惯认知。 世界各地文明发展，最终都走向了男权社会，这个结果似乎有某种共同原因。但是两种性别无论是从体力、倾略性、生存策略来看，都不能严谨地推导出这个结果，都存在有大量反例。此问题目前尚无确定结论。  三、融合 历史的大方向  文化在塑造社会与历史的时候，会受到环境变化影响。即使完全与世隔绝，文化也不是一成不变的，仍然有其内在的动力促使文化改变。 文化概念涉及面太广，总是无可避免有许多矛盾之处。人们试图去统一这些矛盾，这就会导致文化发生变化。 历史有一个确定的大方向，在很长的时间尺度上它总是倾向于融合。相互孤立的文明最终都会互通文化，虽然也保持各自的独特之处，但这种差异相比融合来说太微不足道了。 公元前10000年前，地球上存在数千个文明。公元前2000年时，文明融合到只剩下数百至两三千个。公元1450年左右进入大航海时代，占地球九成人口的亚非文明开始急速吞并其他孤立文明。先后将中美洲的阿兹特克、太平洋西南的大洋洲世界、南美的印加、澳洲并入囊中。 塔斯马尼亚文明是个很典型的例子，这是澳洲南部的岛屿。人们在水位尚低时迁徙至此，随后被上涨的海水隔绝，数千年来成为了一个孤立的文明，对其他文明的存在已经一无所知了。 塔斯马尼亚是最后一个被吞并的独立文明。自此之后，全人类接受了一套共同的地缘政治体系、经济体系、法律体系、科学体系。 这些在今天看来理所当然，但世界的文化互通也似乎不止这唯一可能的结果。世界并没有形成几个截然不同的文明，然后朝着差异越来越大的方向发展。如此看来，全球化是一件很了不起的事情。 文化互通的一个典型表现是饮食的传播。今天世界各地的所谓传统美食，所用的食材多半都不产自当地，甚至原产地来自地球另一端。 人类是唯一会在意集体利于的物种。但即便如此，在全球化之前，每个文明都有个清晰的地理和心理边界。边界之内的才是自己人，并不在意其他人的利益。 商业贸易、帝国侵略、宗教传播这3种力量打破了这些边界，开始对全人类一视同仁。  商业融合  交通基础设施的改善，让人口聚集形成市镇，某方面的专业人士有足够大的市场可以养活自己，彻底脱离农业生活。 同时小村落也找到了自给自足以外的生存可能，开始利用当地的自然资源，发挥比较优势专门生产少数几种产品，其他所有必需品全靠交换，不再自己生产。 人们生活方式的转变，导致贸易的需求与数量显著上升。物物交换的局限性暴露出来了，换算困难无标准，并且很难保证双方对对方的货物都有需求。 货币并不是这个问题的唯一答案，也有集中供给统一分配的方案，比如计划经济制度。印加帝国曾经使用过带有这种特征的制度，结果还挺成功。 当然，货币还是最广泛使用的方案。大约4000年前，非洲、南亚、东亚、大洋洲就都不约而同使用贝壳来作为货币。 直到20世纪初，英属乌干达甚至还接受用贝壳缴税。 没有货币的地方也会自发形成货币，比如监狱和集中营里则常常用香烟作为货币。 一个有趣的事实是，中世纪的基督教世界铸币，除了发行印有基督教元素的钱币，也会铸造印有伊斯兰教元素的钱币从，供穆斯林使用。反过来穆斯林世界也会铸造基督教元素的钱币。没有谁觉得这有违教义。 这正是货币的神奇之处，没有人会拒绝它，它不带任何政治、文化、价值偏好。哪怕上面印了文化元素，它本质仍然是绝对中立的。 理想货币需要具备的特征：稳定不变质、易储存、易携带。 货币建立在互相信任上，最早的货币还没有这样的大范围信任，所以它本身一定具有实际价值。苏美尔人的麦元是最早的货币制度，公元前3000年左右与文字同时期出现。麦元就是将固定量的大麦谷粒作为衡量标准。 固定量就是关键所在，所以早期的货币一定伴随着度量衡的发展。当时苏美尔人最普遍使用的货币单位是席拉，大约等于今天的一升。并且因此产生了标准容量的碗，以便于在交易的时候精确衡量。 大约公元前2500年，货币开始摆脱实用价值的限制，人们意识到便捷性的重要，转而使用一些没有实际价值、却便于储存和运输的事物作为货币。这就是美索不达米亚的银舍客勒制度。 银舍客勒并不是标准形状的钱币，而是具有一定重量的银子，不管形式，只管重量。 随后在公元前640年，货币开始进一步标准化。土耳其西部的Lydia王国铸造了史上第一批硬币，硬币上标明了发行者和其中包含的物质成分。 此举简化了交易。人们不必再去每次都称金锭银锭的重量，数数量即可。也不必再过分费心鉴别真伪。 更重要的一点是，货币开始与政治权力挂钩，这是最早的法币。同时由于税收系统高度依赖货币，政治与货币间的关联便不断地被强化，越来越无法分割。 一个典型的例子是古罗马的迪纳厄斯银币。由于古罗马的强盛，即使是超出它政治势力范围的地区，人们同样乐于接受它的货币，比如遥远的印度。可见政治影响力决定了货币的影响力。 换个角度看，货币的影响力总是走在政治影响力的前头。有货币在前方开路，人类统一融合速度大大加快了。随着文明间的交流，世界逐渐统一接受了基于黄金白银的货币体系。 为什么货币体系会走向统一？这其实也是由供需关系决定的。把货币也看作一种商品，就很好理解了。如果某个地方的人对黄金白银没什么兴趣，那么商人就会大量采购当地的黄金白银，转到其它市场去使用，这种套利行为会拉平世界各地黄金白银的价格，使货币本身的价值标准化。 正因为货币具有万物可换、人人相信的特征，它天然带有一种将一切都市场化的趋势。然而人之所以为人，是因为我们相信有许多东西是不能用金钱衡量的。这两股力量的拉锯，在维持着社会的平衡。  文化融合  帝国有两点关键特征：多个独立民族的组合、可变化的疆域。规模、政体、是否依靠武力征服等其他因素无关紧要。 帝国的这两种特征，使得它可以用单一的政体连通越来越多不同的文化，大大减少了文明的多样性，促进人类的融合。 现代人对帝国颇有微词，认为它统治效率低下，并且剥削压迫、残暴不仁。然而历史证明，在过去的2500年间，帝国是最稳定、最广泛接受的政治形式。 帝国制度的一大创新，就是从观念上打破了文化之间的界限。统治者往往有征服全世界的理想，会把臣服的民族当做自己文明的一部分。统治民族拥有特权，但在一定程度上还是会为臣服民族考虑。文明就此推倒了思想上排外的围墙。 帝国制度并不是孤例。世界各地的文明各自独立地发展出了帝国制度，它是文明演化的一个必然阶段。一旦形成过统一帝国，即使衰败分裂，各民族也不会甘于各自为政，再次统一是迟早的事。 独立和自由是现代的观念。在过去很长时间内，被歌颂的总是那些强盛的帝国王朝。统一才代表着稳定和繁荣，才是人们心目中的理想社会。 帝国境内的文化传播，比跨文明传播要容易得多。加上统治者往往还会刻意推广某种文化，虽然初衷只是为了自己统治方便，文明交流的速度却大大加快了。 虽然统治民族占有最大的话语权，但文明交流并不是他们自己文化的单向输出。他们自身也在不断吸收其他民族的文化。 文化融合的过程充满了艰辛。对被征服的民族来说，一方面，自己的文明被摧毁，被踢出了主流文化；另一方面，又无法马上消化统治民族的文化。所以很长一段时间，他们在帝国中都处于边缘地位，不能被真正认可。政治中心地带的居民，瞧不起地方口音，就是一种典型表现。 为了获得平等的地位，被统治的民族也会主动去接受主流文化，逐渐渗透进统治阶层，共同推动文化演进。统治民族自身也因此失去了独特性，最终彻底融合，无法区分彼此。 这样的文明形成之后，就脱离了统治民族的掌控。即使帝国死了，文化还活着，各民族会把文明延续下去，产生新的帝国，吸纳更多其他文明。 这样的趋势即使在今天也会继续发挥作用，模糊现代国家之间的界限。在解决经济、环境、法律等全球性问题时，各国政府不得不更紧密合作。跨国企业、多国合作组织、区域经济体就是最好的体现，国家也在以一种非政治的形式合并。  信仰融合  社会秩序建立在人类的想象之上，人们清楚知道它是由自己创造的，当然也可以被改变，所以它们其实很脆弱。宗教却是一种很特殊的秩序，人们相信它是由超越人类的力量创造的，是无法改变的真理。于是宗教秩序非常稳定，对人类的融合起了重要作用。 能做到这一点的宗教有两个特征：对全人类一视同仁、传教。公元前1000年间，才陆续出现这样的宗教。实际上，历史上绝大多数宗教都是区域性的，并且是排外的。 在古老的泛神论时代，人们信奉的神明总是源自当地的自然环境，比如神树、神石、神鸟之类。世界各地的自然环境各不相同，这种信仰即使传播到其他地区，也是无效的。 此时的人类虽然以其他物种为食，但是仍然认为众生是平等的，在精神上可以相互沟通，共享一片栖息地。 进入农业时代，人类对其他物种的控制力大大增强，观念上也不再平等对待，而是将它们作为所有物。但是事实上，人们并没有完全的控制力，农作物会欠收，牲畜会生病。一种主要的理论认为，神明就是当时人们解决这个问题的渠道。祭拜神明，让神明替人类照料它们。 随着社会发展人口聚集，要面对的问题越来越复杂，人们便给神赋予越来越大的能力。以前那些太过具体、能力范围有限的神逐渐丧失地位。 泛神论发展到后期形成了多神教，像古希腊、古埃及的宗教，都有掌管生育、掌管气候、掌管战争的神，分工很细，满足文明方方面面的需要。此时的神明与人类不再是平等的，变成一种高高在上的存在。 多神教可以帮助人们应对更大的问题，但是泛神论在民间依然有效，因为普通百姓面对的仍然是小事。 神的力量越来越大，人类的地位在宗教观念中也水涨船高。在泛神论的观点看来，人类还只是众多生物中的一种。而到了多神教里，人类对世界就有了重大的决定权，世间的福泽与灾祸，完全由人类的祷告祭拜与日常活动决定。 并非只有一神教的神是至高无上的，多神教也有这样的角色。其代表的是世界的终极规律，可以体现为凌驾于诸神之上的某位神明，或者是神也无法摆脱的命运。但是这种冷冰冰的终极规律没理由关心人类世界的各种活动，人们祭拜它无利可图，还是会去祭拜那些有确切分工的神。 多神教比一神教更包容温和。人们同时相信许多不同的神明，也很容易接受其他宗教中的神明存在。两种不同的多神教几乎不会产生冲突，可以和平共存。古罗马人的宗教就吸收了亚洲和埃及的神明。 基督教在古罗马的处境就很不一样。由于它不承认古罗马的守护神，也不承认皇帝的神性，一度被视为政治上的叛逆而遭打压。不过这种打压与后世的基督教徒之间的迫害，以及基督教对其他宗教及无神论的迫害相比，简直是小巫见大巫。 早期的一神教中，神并不是全知全能的完美存在。它还是像多神教中那样，存有私心和自己的偏好。比如犹太教，认为神只会护佑犹太民族和他们的属地，没有任何传教的意义与动机。 当今世界的主流一神教都信仰唯一的全能的神。认为多神教中那些只有部分能力的神不可信，无法代表世界的真理。于是天然排斥其他宗教，极具攻击性。多神教的温和导致了它们在竞争中落败。 不过就像泛神论在多神教中得以延续，多神教实际上也变换了形式，继续存在于一神教中。毕竟大多数人还是有各种世俗需求，小神们依然有市场。即使人们总体上接受了一神教，各个地区、各种职业仍然崇拜自己独特的神，或者说圣人。这些神或者圣人，很多来自于先前的宗教，人们很轻松地将其改头换面，融入到新的一神教体系中。 除了一神教，还有一些二元论宗教兴起，盛行了上千年。这种宗教认为世界有两种对立的神在较量，比如善与恶，没有哪一方能够完全压制对方，双方共同决定世界的运行。波斯帝国的宗教就属于这种类型。 二元论宗教解决了一神教难以解释的问题：恶从何来？但是又引发了新的问题：两种力量较量，背后的法则又是什么？ 二元论宗教虽然在竞争中败给了一神教，但是它的思想却留了下来。各种一神教里往往都还有类似撒旦的角色，不受神的控制，与神作对。纯正的一神教怎么会允许教义中有这样的角色存在？ 二元论宗教中还有一个观点，把物质与精神、身体与灵魂区分开。认为物质与身体是恶，精神与灵魂是善。这种思想在一神教中也被保留下来了，因为它有助于解决恶从何来的问题。 所有这些二元论的观点，其实在圣经旧约中从来都没出现过。 我们今天所认为的一神教，实际上融合了泛神论、多神教、二元论等各路宗教的特征。就像文化的融合一样，矛盾却统一。在宗教上有个术语描述这种现象：综摄。 宗教并非只有神和超自然力量，还有许多宗教崇拜的是一种自然法则。即使这些宗教中有神的存在，神也需要遵循自然法则。儒释道皆为此类。 佛教就是典型的例子，虽然释迦牟尼本人被后世人神化，但是佛教崇拜的是他悟出的自然法则，而非他的无上神威。 当然，绝大部分的信徒仍然无法达到这个境界。人们还是需要解决种种世俗的问题，佛教在世界各地发展出了众多神佛菩萨，融入了多神教的特征。 宗教的概念进一步推广，抽象为信仰，涵盖的范围就更广了。民族主义、资本主义等概念，与宗教在性质上并没有太大的不同。 宗教信仰崇拜的是神，人文主义信仰崇拜的是人类这个物种，认为人类与其他的物种有本质上的不同，决定了宇宙间一切事物的意义，一切行事原则应当以人类的利益为重。 人文主义信仰分为三大类型。自由人文主义崇尚自由与人权，认为人的个体是神圣的，应该保护每个人内心的自由；社会人文主义崇尚平等，认为不平等意味着某些外在因素超越了人类的本质，这是不可接受的；演化人文主义崇尚进步，认为人类个体既不神圣也不平等，可以进化也可以退化，应该优胜劣汰。 前两者的思想源头都来自一神教的同一个观念，相信人类拥有自由不朽的灵魂，用无神论的口吻来说，就是某种不变的内在本质。我们今天所有的自由民主观念、政治司法系统，都建立在这种观念之上。至于演化人文主义，在纳粹战败后便抬不起头，后来的科学发展也将其证伪。 不过，生命科学研究成果正在一点一点地斩断前两者思想源头。越来越多证据表明灵魂和自由意志并不存在。现代政治和司法的根基动摇了，只不过人们选择视而不见。  并没有什么必然  用我们后世人的理解去解读历史，对于人类怎样一步步走到今天，往往能找出一大堆的解释和佐证。但是我们无法验证历史的其他可能，如果历史走了另外一条路，我们依然能为它找到大量充分的依据。 历史是二级混沌系统。一级混沌系统是指，对其预测不会影响结果，比如天气。二级混沌系统，对其进行预测，就会改变结果。 历史无法排除可能性，仅仅能证明可能性。 历史也并不是为了人类的利益而发展。即使我们认为自己有足够的能力，让世界朝着对我们有利的方向发展，长期来看结果也未必如我们所愿。 迷因学认为，文化模式也像基因一样，虽然没有自主意识，但有自己的利益诉求。它们以人为载体传播、复制。只要能帮助它散播到全社会，就是对它有利的。至于作为载体的人类的利益，它们并不在乎。 社会科学中，博弈理论也有类似的观点。虽然某些行为模式会损害每一方的利益，但大家最终还是会选择它，它就是有办法生存下来。国家间的军备竞赛就是很好的例子。  四、科学 认知的觉醒 承认无知  公元1500年到21世纪间，全球人口增加了14倍，生产总值增加了240倍，消耗能量增加了115倍。 1969年人类登月成功，这是地球生命首次离开大气层，是演化史上的壮举。 在科学革命之前，社会资源的调动仅仅是用来维持现状。还没有哪个文明以社会进步为奋斗目标。 现代科学与之前的知识体系有三大不同：  承认自己的无知。旧的知识也有可能在某天被证明是错的，再也不存在绝对权威。 讲求证据和数学。通过观察和计算发现规律。 取得成果改变社会。科学不仅是求知，还会发展出具体的技术和产品，推动社会变化。   各种古老的知识体系，都认为存在一个神或者圣人，知道世间全部的知识。重大问题，问智者就行了。无关紧要的事，神或者圣不屑于告诉人们，不会有人深究。既然重要问题都有了答案，不必再去验证和求知了。 在现代科学的体系中，没有任何一个人，或者一派理论敢说自己知道了全部的知识。但是既然没有任何事情绝对正确，整个社会要如何运作呢？要解决这个问题，也只能靠两种不科学的方法：  宣称某个观点是绝对真理。 绕过科学，从人文主义角度声明主张。   虽然任何科学结论都无法确保百分百正确，但人们相信科学的研究方法是一种绝对真理，这几乎又成了一种宗教信仰。 古老的知识体系常常用故事构成理论，现代科学的理论基础则是数学。 牛顿三大定律第一次让世人意识到，复杂的自然可以用简单的数学来描述和预测。从那以后，许多学科都效仿。虽然生物学、经济学、心理学不能完全用数学描述，但数学因此发展出了新的分支：统计学。 1744年，两位苏格兰教士打算成立一个寿险基金，筹集教会牧师的资金从事投资，同时保障教士家人。他们需要计算基金规模，预估理赔比例和数量。这些问题神学帮不上忙，只有统计学能解答。 他们运用当时统计学刚发展出的概率计算方法，用历史数据准确估算出了基金的规模，和实际数值竟然只差一英镑。这种方法，后来成为了精算学的基础，也成了人口统计学的重要概念。 统计学反过来推动了各种社会科学与自然科学的发展。 从中世纪到现在，教育的核心从逻辑、语法、修辞，转变到数学语言。  科学技术带来力量  非科研人员更关注实用性。科学成果让人类得到力量或权利，人们对于知识就是力量深信不疑。 科学与技术，在公元1500年前还是毫不相干的概念。从17世纪开始到今天，这两者才被紧密联系起来，甚至被混为一谈。人们现在普遍认同科学知识能推动社会变化，甚至觉得科学研究如果没有使用价值就没有意义。 从前获得新技术的方法，多由试错产生，属于偶然发现。不是通过系统的科学研究而得来。 大量的科学成果来源于战争。在一战中，科学技术的突破带来了坦克等新式武器，打破了堑壕站的僵局。在二战中，原子弹的投放，让全世界意识到了科学的力量。 近代才开始重视军事科技。19世纪以前，军事的变革主要在于组织方式的变化。科技水平对胜败起不了决定性作用。少有人认真考虑制造或扩大科技的领先优势。 古罗马军队有超高的组织效率和纪律，以及后备力量。即使古罗马军队穿越时空，与500年后的君士坦丁作战，仍可一较高下。再看近现代，500年前就是明朝。 中国发明火药是炼丹过程中偶然产生。由于轻视技术，火药长年来主要用来生产鞭炮。即使蒙古大军兵临城下，也没有任何一位宋朝皇帝想到发展热兵器来抗敌。火药发明大约600年后，大炮才成为战争的决定性因素。  相信社会的进步  在科学革命之前，多数文明从没想过自己能进步。他们反而觉得世风日下，因为没有遵照先贤的指引。 多数宗教都预言了将会出现救世主，来解决一切问题。但像巴别塔、希腊神话的伊卡鲁斯、犹太传说的活假人，神话故事都在告诫人类，企图超越极限会招来灾祸。 科学改变了人类的观点。问题目前没有解决，只是没找到方法而已。 闪电在多数文化里，都被认为是神的愤怒，用来惩罚罪人。弗兰克林发明避雷针，连神的愤怒都能化解，对旧观念产生了巨大冲击。 贫穷在各种文化中，往往被认为是不可避免的存在。但今天我们基本都相信，生物性的贫穷一定可以消灭。  挑战死神  各文明自古以来都认为死亡不可避免，许多宗教都将它当作生命的意义。 苏美尔人的吉尔伽美什神话里有这样一个故事：国王吉尔伽美什的好朋友过世，他守在朋友的遗体边许多天，直到遗体长出了蛆。吉尔伽美什因此决心战胜死亡。他前往世界尽头，击败了各种危险的敌人，来到了阴间。历经阴间的重重困难后，他最终失败而归。了解到死亡是不可战胜的，只能接受。 如今，这个问题已经能被拆解成许多具体的技术问题，想办法攻克即可。 今天的医疗水平前人无法想象。1199年，狮心王理查因为左肩中箭，感染形成坏疽蔓延全身，两周后就死了。这在今天只是个轻微的皮外伤。 即使到了19世纪，士兵受轻伤还是需要截肢，防止坏疽蔓延。滑铁卢战役第2天清早，野战医院旁边，甚至因为截肢而出现了手脚成堆的景象。当时许多截肢手术是由木匠和屠夫完成的。 20世纪以前，农业社会有1/4到1/3的孩子无法活到成年。 以英国为例。17世纪时，15%的新生儿活不到一岁，1/3的儿童活不到十五岁。今天，5‰活不过一岁，7‰活不过十五岁。 13世纪的英格兰国王爱德华一世，与他的皇后两人身体健康。他们的全部子女中，一直没有儿子能顺利活过童年，继承王位。直到第16个孩子出生，才有了爱德华二世。4个儿子和6个女儿都在成年前夭折。  社会对科学的帮助  政界商界的巨额资助，是推动科学发展的重要力量。但这些资助往往出于功利目的。 各个文明在不同时代，对科学研究的资助有明显偏向。决定科学发展进程的往往不是科学家。 科学本身对于不同领域的课题谁更重要，无法作出判断。但是政治、经济和宗教可以。 如果想要了解一项科学成果是如何达成的，除了要研究参与的科学家，还要研究当时的社会背景，思想、政治、经济力量。  与政治的相互作用 科学与帝国  地心说和日心说竞争的那段历史时期，人们寄希望于金星凌日现象来验证结果。通过在地球不同位置观察金星凌日现象，各地持续时长不同，根据三角函数能够精确得出太阳到地球的距离。 当时的两次金星凌日现象，分别发生在1761年和1769年。其中尤其值得一提的是1769年那次。 绝大部分的观测点都在大陆上，西伯利亚、北美、马达加斯加、南非。英国皇家学会认为这不够，南太平洋还需要设一个观测点。于是出资派出一支由库克船长率领的考察队前往塔希提岛，并且配备了最先进的仪器设备。 除了观测金星凌日，1771年回到英国时，考察队也带回了大量天文学、地理学、气象学、植物学、动物学、人类学资料。 当时的远航往往有一半船员死于坏血病，而人们并不知道原因。1747年就有医生做过实验，证明吃柑橘类的水果能让坏血病患者康复。而水手们通常只吃饼干和牛肉干，缺少维生素C。 库克船长有意随船携带了大量酸菜，并且命令水手每次上岸就要多吃新鲜蔬菜水果。结果没有一个水手因为坏血病丧命，开了航海史上的先河。接下来的10年里，此法在各国海军里普遍运用。 这次航行不仅仅是科考行为。库克船长本人是军官，船和士兵也由海军赞助。所到之处都宣称归英国所有，为后来英国占领澳大利亚、新西兰、塔斯马尼亚奠定了基础。 现代文明给澳洲的原住民带来灭顶之灾，人口锐减90%。塔斯马尼亚原住民绝大部分被灭族。残存的少数人被赶到了集中营，传教士希望让他们接受现代文明。塔斯马尼亚人拒绝学习，放弃生育，彻底灭绝。灭绝之后，最后几个塔斯马尼亚人的遗体还长期被研究和展览。百年后，身体各部分才被归还，得以安葬。 在当事人看来，科学和帝国就是一体的。  欧洲的崛起  直到15世纪末，欧洲才开始在历史舞台上扮演重要角色。即使是到了1775年，亚洲仍然占全球经济总额的八成，印度和中国就占了全球生产量的2/3。 18、19世纪的战争，才终于把全球的权力中心转移到欧洲。1950年，西欧加美国的生产量占了全球一半以上，而那时中国只剩5%。 欧洲文明建立了全球的新秩序。现代全世界人的穿着、观念、审美，以及政治经济的运行方式，基本都来自欧洲文明的输出。 欧洲文明这种遥遥领先的科技优势，直到1850年左右才形成。但是欧洲的海洋霸权早在这之前就开始了。每当先进技术出现时，欧洲诸国都会奋起直追，世界其他地方的文明则无动于衷。 观念的差异才是拉开差距的真正原因，其他地方的文明缺少西方的价值观、司法系统、社会结构。这套观念在西方世界花了数个世纪才发育成熟。其他文明不是一朝一夕能够接受的。 19-20世纪重要的科学突破几乎都来自欧洲。因为欧洲文明渴望探索，认为越来越多的新发现能够让他们成为世界的主人。 欧洲帝国与其他文明帝国，观念上有本质区别。其他文明的征服是为了传播价值观，积累资源。欧洲帝国的征服，还为了新知识。 早在库克船长之前，15-16世纪的葡萄牙西班牙航海家就已经抱着这种观念了。他们一路发现，也同时一路征服。 随后，探索和征服的关系变得越来越紧密。到18-19世纪时，几乎每一趟军事远征，都有科学家同行。拿破仑1798年攻打埃及时，就带了165位学者。这群学者甚至建立了一个全新的学科：埃及学。 1831年，英国皇家海军派出舰船，前往南美勘测海岸图，用于在未来的海战中获得优势。船长自己也是个业余科学家，他想要再带一位地质学家，沿途研究地质构造。最后是年仅22岁的达尔文随船出行。船长一边绘制军用地图，达尔文一边孕育着他的演化论。 阿姆斯特朗和艾德林登月的几个月前，阿波罗11号航天员在美国西部的沙漠里训练。当时有一个传说，说航天员遇上了当地的原住民，有个老人问他们在做什么。航天员说他们属于一个探险队，不久就要上月球了。老人说，能不能帮他给月亮上的圣灵带个口信。老人说了一堆母语，让航天员背下来，但不告诉他们话里的意思。航天员回到基地，找了一位翻译才知道，这话说的是：“不管这些人跟您说什么，千万别相信他们。他们只是要来偷走您的土地。”  地图的演变  各文明在了解到地理全貌之前，都有各自的地图。未知的区域要么干脆省略，或是用一些想象中的怪物奇景代替。他们只关心自己掌控中的世界。 15-16世纪，欧洲人的世界地图上开始出现空白。这一转变表明，他们的观念开始接受未知的存在。 哥伦布1492年从西班牙出发时使用的地图，并没有美洲和太平洋的存在，也没有空白。他出发的目的就是为了寻找前往东亚的航线，错把北美当成印度。 在那个时代，欧洲人几乎不会想到地图有错。连圣经中都只提到过非洲、亚洲、欧洲，难道还有圣经不知道的世界吗？直到过世，哥伦布都不相信自己犯了错。 意大利水手亚美利哥·韦斯普奇首先提出美洲是新大陆。1507年，制图师马丁·瓦尔德泽米勒在亚美利哥的理论基础上出版了新的世界地图。他误以为亚美利哥是这块大陆的发现者，所以在地图上给它命名America。 南北美两个大洲，全球1/4的陆地，名字却来自一个名不见经传的意大利人。他其实只做对了一件事情，敢于说出“我们不知道”。 新世界的发现激起了欧洲人的求知欲和征服欲。也用事实证明了古老的知识有它的局限。从那以后，世界地图开始出现空白，并随着探索发现不断填补完善。 地图的空白，让欧洲人前赴后继去探索新世界，填补空白。15-16世纪，欧洲的贸易网络已经连通了全球，开始扮演人类文明的整合者。 欧洲文明征服世界，这段历史我们习以为常，却忘了它其实很特殊。其他文明没有哪一个会想到去征服一个远在天边、对自己构不成威胁的文明。古代帝国，可以说只是地方事业。 虽然郑和下西洋时代更早，规模也更大。但都从未试图征服其他文明，也没有输出中国的政治文化，把不同文明连成更大的世界。7次下西洋得到的技术和地理知识，最终没造成多大影响。  陌生的侵略者  西班牙人接连灭掉阿兹特克帝国和印加帝国时，这两个美洲的帝国甚至都不知道彼此的存在。 即使是阿兹特克帝国内部，消息也非常闭塞。西班牙人在20年内占领了加勒比海地区的岛屿，原住民都变成了奴隶。恶劣的工作环境或是疾病，几乎把他们灭绝了，西班牙人不得不进口非洲奴隶。等到西班牙人踏上墨西哥本土时，大陆上的阿兹特克人竟然对加勒比海发生的事一无所知。 阿兹特克帝国一直相信自己已经了解了全部世界，西班牙人的到来，对他们来说就像外星人一样震撼。 阿兹特克帝国当时的卫生条件远高于西班牙，西班牙人对他们来说，有一种难以忍受的体臭。所以西班牙人无论到哪，当地人都要派人带着熏香随行。而西班牙人还以为这代表着荣耀。 西班牙人的大船、马、枪炮、刀剑和铠甲，更是让阿兹特克人震撼。有人认为他们是神，也有人认为是恶魔、逝者灵魂或巫师。阿兹特克人非常迷惑，但是并没有立刻打算消灭他们。他们无法想象区区这500多人能有多么强大的力量，因此没有太担心。 西班牙人对于阿兹特克也同样一无所知。但他们至少有征服其他文明的经验，并且做好了准备面对未知的文明。 西班牙探险队谎称自己是使臣，在当地人带领下来到了阿兹特克首都，面见了蒙特祖玛二世。探险队忽然当场发动攻击，杀光了守卫，皇帝成了阶下囚。 阿兹特克文明高度中央集权，西班牙探险队就这样挟天子以令诸侯，持续了好几个月。在这期间，西班牙人也在不停的训练翻译，收集情报。 阿兹特克的精英贵族最终起身反抗。推举新皇帝，暂时赶走了西班牙人。而西班牙探险队则从情报中找到了帝国内部的嫌隙，以此制造分裂，笼络了大量帝国的属民。并最终凭借这股力量，再次占领首都。 随后越来越多的西班牙人来到了墨西哥。等到帮助攻占首都的阿兹特克人看清真相，为时已晚。只能被迫接受更加贪婪的西班牙人统治。 在这短短百年间，美洲原住民人口减少了九成，主要死于欧洲人带来的疾病。 而欧洲人再入侵印加帝国时，甚至只有100多人。但由于有了先前的经验，征服阿兹特克帝国的手段如法炮制，印加帝国也被一举拿下。 死于狭隘的文明不止是美洲这两个。当时的奥斯曼土耳其、波斯帝国、莫卧儿帝国和中国，都听说了欧洲有重大发现，却没人在意。没有哪个帝国打算走出亚洲，去和欧洲文明争夺美洲和海洋。 欧洲以外的文明中，第一个派军出征美洲的是日本。这已经是二战期间，一支日本远征军占领了阿拉斯加海岸的两个岛，俘虏了10名美军士兵和一条狗。 在中国发行的地图上，直到1602年才出现美洲，而且这还是欧洲传教士画的。 300年间，欧洲人完全主宰着美洲、澳洲、太平洋、大西洋。积累了大量财富和资源，最终有能力击败亚洲的各大帝国。 到20世纪，欧洲以外的文明终于开始具备全球意识，欧洲霸权逐渐崩溃。即使是压倒性的优势，欧洲文明也有可能在进攻一个小国时战败。典型如越战。因为小国也学会了引导全球舆论，同时在国际上拉拢敌人的敌人。  征服过程中的科学探索  征服和科学研究有相同的动机：探索和掌控未知。它们的做法也十分类似。 穆斯林征服印度时，没有对印度本土的文化、历史、自然做任何研究。而英国征服印度后，研究足足持续了60年。甚至连珠穆朗玛峰的精确高度也是此时测量出来的。 英国在印度的研究，不仅收集对于统治有帮助的信息。也会调查罕见的蜘蛛品种、失传的印度语言、被遗忘的废墟古迹。 印度河流域的文明中，曾经有一座大城，在印度语中叫做死亡之谷。公元前3000年繁盛一时，公元前1900年被摧毁。后来的孔雀王朝、笈多帝国、德里苏丹、莫卧儿帝国，都没有关心过这里的故事。英国考古队在1922年发现了这片遗迹，挖掘研究。而这正是印度最早的伟大文明。 楔形文字在中东使用了3000年左右，大约在11世纪初，就已经没有人能读懂楔形文字了。之后的原住民也没有尝试去破译它。直到1618年，西班牙驻波斯大使在一次参观古迹的过程中，发现了楔形文字。问了一圈，居然没人能看明白。发现了未知文字的消息传到欧洲，让欧洲学者好奇心大作，展开了各种记录和破译工作。 19世纪30年代，英国军官亨利·罗林森被派往波斯协助训练军队。他四处游览时，看到了一处悬崖壁上的铭文。这是公元前500年波斯国王大流士一世命人刻在这里的。并且用了古波斯语、埃兰语、巴比伦语3种不同的楔形文字，当地人没人能读懂。罗林森率人把他们抄下来，送往欧洲。他自己工作之余也在不断破译这些文字，最后终于让他破译了一部分古波斯语，因为古波斯语和现代波斯语比较接近。楔形文字的大门终于向世界敞开。 威廉琼斯在1783年前往印度，担任孟加拉地区最高法院法官。他对印度深深着迷，成立了亚洲学会，致力于研究亚洲的文化、历史和社会，印度是重点研究对象。经过了两年对梵文的研究，他指出，梵文和希腊文、拉丁文惊人相似。这些语言也都和哥特语、凯尔特语、古波斯语、德语、法语、英语完全吻合。他是第1个发现印欧语系体系的人。 琼斯的研究之所以重要，是因为它发展出一套能够系统化的比较语言的方法。这个学科叫做比较语言学。其他学者也可以采用这套方法，来研究世上各种语言的发展。 欧洲帝国也发现了语言学的好处。了解和熟悉当地的语言文化，有助于巩固统治。对于当时英国派驻印度的官员，印度的语言、宗教、文化是必修课。这些征服者对于殖民地文化的了解，甚至连当地民众都自叹不如。 科学本身也能从思想上让帝国合理化。他们相信学习一定是好的，代表积极和进步。因此侵略行为也在观念上找到合理的解释：帮助落后文明进步。 当然事实并非如此。1764年英国征服孟加拉地区，统治者除了横征暴敛之外无所作为。短短几年后就爆发了大饥荒，持续了4年。1/3的该地区百姓丧生。 欧洲帝国给殖民地带来了更先进的科技，更好的民生条件，也带来了压榨和动乱。两者同时发生，彼此依存。 也有许多科学成果被用于政治目的。语言学、人类学的一部分学者收集证据，证明欧洲人在人种上优于其他民族，因而有权利和责任统治他人。他们从语言学上找到线索，提出印度、波斯、希腊、罗马文明都是雅利安人所创。人类学家再更进一步，提出雅利安人不只是语言族群，而是一个生物上的种族，天生有勤奋进步的特质。这套观点就发展成了种族主义理论。 今天已经没人敢再公开提出种族主义主张了。但种族的歧视，转变成了更为隐性的文化歧视。文化主义往往把某个民族的优秀成果，仅仅归功于它所具有的独特文化。 从生物学上推翻种族主义很容易，有大量证据。但是从历史学上要推翻文化主义，就没那么简单。  与经济的相互作用 经济原地踏步的怪圈  历史上大多数时候，即使经济总体有增长，人均产值还是维持不变。 1500年，人年平均产值大约550美元。今天这个数值则达到了8800美元。 但是这并不代表现金增加了这么多。因为同一笔钱可以存入银行，借出，流通一圈，再存再借。银行实际拥有的现金始终就是这一笔，但每放一次贷款就向社会提供了一次资金。而贷款又确实推动了商业的发展。只要不出现挤兑，银行就安全无虞。 商业银行就是靠着这种四两拨千斤的方式盈利。以少量存款利息为成本，获得大量贷款利息收入。 这看起来像是庞氏骗局，但也可以说是人类共同想象力的杰作。即使储户知道存贷比的道理，仍然会选择信任银行，不担心挤兑。人们越是信任，挤兑就越不会发生。 银行的信任链条是这样的：储户信任银行，相信自己的存款随时可以兑现。银行信任贷款者，相信贷款者未来有能力连本带利归还贷款。对未来的信任，是银行业的根基。 在现代文明以前，金钱只能交换实际存在于当下的事物。而创业是一种投资未来的行为，创业得不到金钱支持，经济就很难发展。人类文明在这种困境里困了几千年，经济水平并没有显著变化。 现代文明把信用也作为一种金钱，用来发展生产，让人类掌握了预支未来的能力。 从前的文明并不是没想到信用的作用，也不是找不到使用的方法。关键的区别在于，当时的人们并不相信未来会更好，他们只想维持现状。古文明认为财富总量是有限的，只会损耗，不会增加。 因此在他们的观念中，经济是个零和游戏。有人发达，就有人吃亏，不存在共赢。所以许多文化都认为赚钱是种罪恶，是对其他人的不公平。 在旧观念中，因为信用没有价值，没有创业环境，导致经济长期停滞不前。所以人们从未想过经济可以发展，富人也不愿意借出贷款。造成了这样一个原地踏步的循环。  走出怪圈  科学革命让人意识到了进步的概念，只要投资研究，一切就能变好。这个概念很快就被应用到了经济上，人们相信地理发现、科技发明、组织发展能提升人类财富总量。开拓新领域，并不会侵蚀旧领域。 进步的概念让人信任未来，这种信任创造了信贷。而信贷带来了实实在在的经济成长，人们因此更加信任未来。经济开始走入正向循环。 亚当斯密1776年出版的国富论，也是建立在这个事实的基础上。亚当斯密提出，人类全体财富的基础，正是每个人的私心。每个人只要尽可能获得更多利润，就会顺便为社会创造越来越多的财富。 这也推翻了零和游戏的观念，利己行为同时也可以是利他的。打破了一直以来财富与道德彼此对立的处境。 这个理论也有前提，就是利润要继续用于扩大经营，才对社会有价值。于是也产生了新的资本主义道德标准，富人的所得要拿出来用于社会生产。 从前的人们可不这么想。因为从前人不觉得生产活动能带来多少利润。中世纪贵族崇尚的伦理是，为人慷慨、消费奢华，把收入都用在社交、政治、慈善、宗教上。 相比旧时的贵族，如今资本家的消费占收入的比例低的惊人。 不仅富人如此，普通人也津津乐道于投资，关心财富的增值。政府的管理也接受这套观念，总是以发展为目标。 经济观念开始影响人们的教育、价值观。经济发展成了一种毫无疑问的绝对真理。这种观念的影响力已经不亚于宗教。 反过来，经济观念也同时在决定着科学的发展方向。能够对经济发展产生较大贡献的研究，会获得更多的社会支持。 经济蓬勃发展，背后的根本支撑力量，是科学上的新突破。同时银行和政府也在疯狂的印钞票，指望资助更多的科学突破，创造更多全新的产业，来维持住经济增长的总体势头。  经济与欧洲文明崛起  欧洲资本主义的兴起与亚洲经济发展密切相关。直到18世纪晚期，亚洲仍然是全球经济强权。但是亚洲的政权对信贷都不重视。亚洲文明的征战，经济来源往往是税收和掠夺。 欧洲政权则拥有商业的思维模式，甚至干脆就主要由银行家和商人统治。欧洲文明征服世界的经济来源主要是信贷，征服行为变成了一种大众投资，获得的收益向大众分红。征服行为全民参与，效率大幅提高。 亚洲文明的扩张往往会搞得民穷财尽，政权飘摇。亚洲文明扩张到一定程度，会自己崩溃并停下。而欧洲统治者提供信贷，支持商人远征。远征获得的巨大收益使统治者信任有加，提供更多信贷。欧洲文明的扩张像滚雪球一样越来越大。 但不是所有的投资都有丰厚回报。英国人就曾经浪费大量资金，试图寻找从北极通往亚洲的航道。结果都无功而返，甚至都没回来。 于是为了增加投资人数，分摊风险，投资的方式从某个大富豪的个人行为，变成了大众参与的股份有限公司。 西欧就是在此基础上发展出了一套复杂的金融系统，可以在极短时间筹措大笔资金。这种募资的方式，效率远远超过统治政权的行政力量。 荷兰的崛起，乃至最后取代西班牙、葡萄牙成为海上霸主，正是因为信贷的力量。荷兰人对陆战不感兴趣，请雇佣兵来负责与西班牙陆地作战，自己则是大力发展航海。 荷兰人充分利用了新兴的金融系统，坚持准时全额还款，维护了信贷系统的公信力。荷兰司法独立，充分保护个人权利，尤其是私有财产。而与此同时，西班牙和许多其他欧洲国家的政权则在破坏他们的信贷体系。国王经常拖欠甚至拒绝偿还，于是他们越来越难筹措到经费。投资者也慢慢意识到，和商人打交道比和国王打交道轻松和划算得多。 股份的交易，在荷兰催生了世上首个证券交易所。 荷兰东印度公司是史上有名的股份制公司，投资回报率非常高。荷兰东印度公司前往亚洲贸易，也资助军事行动，打击对手与海盗。最后甚至直接攻下了印度尼西亚。 东印度公司在印度尼西亚，最初只是进行正常贸易。但为了保护商业利益，东印度公司开始攻击那些提高关税的当地政府，同时也与竞争对手交战。商船队伍的军事力量不断增强，配备大炮，招募佣兵，修筑堡垒。当时的佣兵市场成熟而完备，商业公司靠雇佣兵建立起一个帝国，一点也不奇怪。 与此同时，荷兰西印度公司也在美洲大展身手。为了掌控哈德逊河这条重要的商业通道，西印度公司在河口小岛上开拓了殖民地，名为新阿姆斯特丹。最终这个殖民地落入了英国手中，英国人将其改名为新约克，也就是今天的纽约。 西印度公司当时曾在纽约筑起一道墙，用来抵御英国人和美国原住民。到如今就成了华尔街。 荷兰逐渐衰落后，英法开始争夺荷兰的地位。一开始法国在各方面都占有优势。然而最终英国赢得了金融系统的信任，成了赢家。 1717年，法国的密西西比公司在美洲密西西比河下游开拓殖民地，建立了新奥尔良。密西西比公司的所有人约翰·劳，与法国宫廷关系很好。他当时身兼央行行长，还担任法国主计长，相当于财政部长。在密西西比公司项目上，他向公众画了一张大饼。密西西比河下游其实基本都是沼泽地，却被说成金银满地，商机无限。密西西比公司的股价一飞冲天，很短时间上升到了发行价的20倍。 随后情况急转直下，随着少量清醒的人开始抛售，天平开始倒向另一边，股价如雪崩般暴跌。为了稳定股价，约翰·劳以央行行长的身份买进公司股票，耗尽了央行所有资金。然后他又以主计长的身份下令印钞票，继续购买股票。到最后，法国央行和国库中只剩下一堆一文不值的股票，民间经济也经历了一场浩劫。这就是史上著名的密西西比泡沫。 经历了这场泡沫，法国王室始终没能从阴影中走出来。法国人民对法国的金融系统失去了信心，使得信贷利率升高。法国王室的外债越借越多，利率越借越高。到18世纪80年代，国王路易十六发现，年度预算有一半得拿来支付利息。他迫于无奈，召开了一个半世纪未曾开过的三级会议，揭开了法国大革命的序幕。 法国不堪重负，英国却如鱼得水，依靠资本的力量大肆扩张。英国东印度公司的成就，甚至还超过了荷兰东印度公司。  政治为资本服务  最典型的例子是中英第一次鸦片战争。英国东印度公司向中国出售鸦片发了大财。中国政府发布禁烟令，影响了鸦片商人的利益。这些商人和国会关系很好，因为许多议员和部长都持有他们公司的股票。商人向政府施压，英国发起战争。 在19世纪末，中国鸦片成瘾者大约有4000万，占到全国人口的1/10。 埃及也有类似遭遇。19世纪，英法投资者将大笔资金借给埃及统治者。他们先是建了苏伊士运河，后来还投资了一些比较失败的项目。埃及逐渐债台高筑，这些债权人开始频繁插手埃及内政。埃及民族主义者起身反抗，单方面宣布废除一切外债。一年后，维多利亚女王就发起了战争。 除了为利益而发动战争，战争本身都可以作为商品来交易。 1821年，希腊人反抗奥斯曼帝国。英国的金融家看到了新的机会。他们向反抗军提议，在伦敦证券交易所发行债券，筹集军资。这种希腊起义债券的价格，也随着战情起起伏伏。土耳其慢慢地占了上风，眼看反抗军就要战败了。英国为了保护债权人的利益，组织军队击败了奥斯曼帝国的舰队，帮助希腊获得自由。希腊也从此背上了巨额债务，这个新成立的国家根本无力偿还。接下来几十年间，希腊都因为债务喘不过气。 政治和资本共同决定了一个市场的信贷评级。并非自然资源丰富，就一定有更高的投资价值。也需要考核政治因素，是否有可靠的制度，健全的经济体系。  自由市场崇拜  对于政治和经济的关系，大家都承认经济会对政治产生影响，却有许多人不希望政治对经济产生影响。认为政府什么都不该做，不该干预任何经济事务。他们也反对出兵影响国际事务，批评种种福利政策。 但是完全自由的市场根本不存在。因为经济最重要的资源是信任，而信任需要政治来担保。  资本的负面影响  自由市场之所以看起来美好，有一个前提。资本家会为了更多利润，拿现有的利润来促进生产。但还有别的办法，比如苛待员工。 如果真是完全自由的市场，企业有很多方法联合起来剥削员工。甚至可能发展成限制人身自由，或者奴隶制。 中世纪结束时，欧洲基本没有奴隶制。反而是资本主义兴起时期，奴隶贸易蓬勃发展。背后的动力，正是不受限制的市场力量。 欧洲人征服美洲时，建立了大量庄园种植甘蔗。糖在中世纪是欧洲的奢侈品。英国人每人每年的糖摄取量，从17世纪的接近于0，到19世纪初，大约达到了8公斤。 糖的需求量如此之大，但是种甘蔗又是非常苦的差事。如果任由市场决定劳工价格，成本太高。庄园主纷纷把目光转向了奴隶。 奴隶贸易公司在欧洲市场上市，从公众处筹得资金。组建船队，雇水手和士兵前往非洲贩卖奴隶。奴隶贸易其实是整个欧洲的投资者、糖的消费者共同建立起来的。 资本力量的最大问题，是把增长当成了至高无上的目标。如果不受道德的制约，很容易发展成灾难。 1876年，比利时国王成立了一个人道组织，宣称目的是探索中非，打击奴隶贸易，改善当地居民生活条件。1885年，欧洲列强同意将刚果盆地230万平方公里的土地，拨给这个组织管理。这个面积相当于比利时的75倍大。 很快，这个人道组织就变成了商业机构。他们的活动都变成了在此获利。建立了大量的矿场和庄园，剥削着当地人民。保守估计，1885年到1908年，600万刚果人因此丧生。  工业大发展 能量利用方式  表面上看，能源和资源是有限的，但每一次社会发展到资源枯竭时，就会有科学研究解决这个问题。要么是找到了更高效的利用方法，要么就找到了全新的能源和资源。 在工业革命之前，人类利用能量的方式几乎都要借助自己或其他动物的身体。把储存在绿色植物中的太阳能吃下去，变成肌肉的能量，用于生产。 所以在过去，人类的历史由两大周期来主导。一个是植物的生长周期，一个是太阳变化周期。 9世纪中国发明的火药算是一个小突破，能让热能转换成动能。但是火药迟迟没有转变成受控的能源。 蒸汽机出现，终于让人类掌握了一种可控的热能转为动能的方式。早期在煤矿中的蒸汽机效率很低，但煤矿唾手可得，也不是什么问题。 改良效率后的蒸汽机到了煤矿外，进入了纺织工厂，纺织业开始脱胎换骨。这一转变也带来了观念上的变化。既然烧煤可以推动纺织机，当然也能推动其他机器。一时间，机器占据了各行各业。 从此以后人们就深深着迷于使用机器来掌控能量，让世界上任何地方任何类型的能量为我们所用。 物理学家一发现原子内部储存的能量，人们马上就开始思考如何利用它。从火药出现到火炮的运用，足足过了600年。从质能方程到原子弹，却只用了40年。 内燃机是另一项重大发明，使得石油成为一种重要能源。人类很早就知道石油的存在，但只是用来防水，做点润滑用途。直到大概一个世纪前，人们还是认为石油就只有这些用处。为了石油发动战争，对当时的人来说简直是天方夜谭。 至于电力，在两个世纪前多半还只是神秘的学术实验和魔术把戏。有了一系列的发明后，现代人的生活已经完全离不开电力了。  能量的暴增  工业革命的核心，其实是能源转换的革命。我们已经一再地证明，能源其实无穷无尽。我们总能及时的找到新的能量来源，人类能用的总能源不断在增加。 现代人类活动每年所消耗的能量，大约仅相当于地球90分钟内接收到的太阳能。而全球植物每年能从太阳中保存的能量，大约是前者的6倍。 在进入工业革命前，人类能够利用的能源几乎完全依赖植物。这有很明确的上限。 学会驾驭和转换能量，也同时解决了原料短缺的问题。人类可以利用巨大而廉价能量，从遥远的地方运输原料，开采从前无法获得的原料，并且发明新原料。 19世纪20年代，化学家才发现铝这种金属。铝的提炼一度非常困难，价格甚至比黄金还高得多。 一战时期德国物资被封锁，制造爆炸物的硝石短缺。虽然氨也可以代替硝石，但成本仍然很高。当时的化学家发明一种技术，几乎用空气就能制造氨。若没有这种技术，德国很难撑到1918年。  第二次农业革命  工业革命最重要的一点，其实是开启了第二次农业革命。 有了先进的农具，各种肥料和药物，农地和牲畜的产量大幅提升。 不仅是生产用具机械化，生命的生产过程也是机械化的。想想现代养鸡场，完全以产肉产蛋的效率为先，彻底无视生物自身的需求。 这和大西洋的奴隶贸易很像。欧洲文明并不恨非洲人，现代人也并不恨家畜。只是纯粹的冷漠而已。 养殖场环境确实能满足各种动物的生理需求，不再需要自然环境中那些复杂的社交行为。但它们的精神需求是与生俱来的，是在演化的过程中植入到DNA中的。剥夺社交行为，动物心理上会感到痛苦。 20世纪50年代，美国心理学家哈洛曾经用猴子幼崽做过实验。他把小猴关在笼子里，提供两只假的母猴。一只由铁丝做成，上面有个奶瓶。另一只由布做成母猴的模样，但不提供任何实际帮助。多数小猴还是会选择布猴，只在需要喝奶的时候去找另一只母猴。 过去农场生产的食物，大部分都要供给农民和农场动物食用，多出来的少部分才会流通到社会上。因此当时农民几乎占了社会里9成以上的人口。 如今美国2%的农民就养活了整个美国人口，还能大量出口粮食。 不释放出这么多人口，工业革命就没有基础。人类有史以来第1次生产超出了需求。  消费主义的崛起  为配合工业革命带来的超量供给，消费主义改变了社会伦理。人们不再以简朴为荣，而是相信要善待自己。 商品不断更新换代，许多本不存在的需求被创造出来。更有许多需求并不是物质层面的，而是社交和精神层面的。 各种宗教节日都已经成了购物节。甚至美国的阵亡将士纪念日，也变成了大甩卖的一天。 消费主义在食品市场的表现最明显。饥饿已经不是问题，大问题反而是肥胖。肥胖催生的健身减肥行业，又创造了大量的消费需求。 但是消费主义和资本主义伦理有所冲突，因为得到的利润没有投入再生产。这其实不是什么问题，即使放在以前，仍然有不遵循资本主义伦理的贵族存在，挥金如土尽享奢华。只不过今天的情况反过来了，大肆消费的变成了大众，富豪们才关心财富的增值。  永不停息的革命 摆脱自然  工业革命使得人类对自然的依赖大减，于是人类开始用各种手段把自然环境变成人工环境。 人类的总重量已经超过了所有大型野生动物的总和。家禽家畜的总重量甚至还超过了人类总重量的量的两倍。 虽然各种资源短缺的现状都被新技术一一克服，但生态危机是不争的事实，也是无法挽回的。  精确的时间  虽然人已经越来越不依赖自然，但同时也变得越来越依赖现代产业和政府。 这种改变的一个重要体现就是时间。人类从农业社会的松散时间节奏，普遍切换到了工业社会的精确时间节奏。 这种精确的时间观念从工厂开始，逐渐渗透到了学校、医院、政府机关，乃至生活的方方面面。时间准确的公共运输，也是工业社会时间观念不可缺少的一环。 1784年，英国首次出现了公布时刻表的马车运输服务。但是只有出发时间，没有到达时间。 1830年，英国的第1条商业铁路启用。10年后终于公布了火车时刻表。因为火车速度很快，不同地区的微小时差在铁路时代会被感知到，造成巨大的困扰。这才顺带统一了各地时间，都以格林尼治天文台时间为准。 随着越来越多的机构统一各地时间，最终这个行为上升到政府层面，立法规定。这是首次有国家采取全国统一的时刻表，要求人们根据人工定义的时间来生活，而不是当地的自然时间。 广播媒体出现后，它就成了时刻表最主要的执行者和传播者。电台广播最早的内容之一就是报时，让各地以此为准调整自己的时间。截止到今天，广播节目第1句话也是时间，再重要的内容也要出现在时间之后。 二战期间，英国的广播电台向纳粹占领区发送广播，就是以大本钟的钟声开头。甚至有德国物理学家找到方法，通过每天的钟声来判断伦敦的天气，这成了一种珍贵的情报。英国人也发现后，才改用一段录音来代替现场钟声。 为了让时刻表这套体系运作起来，社会各个角落开始出现时钟。现代生活离不开精确的时间。  家庭和社群的崩溃  工业社会带来的最重要一项变革，就是家庭和地方社群的崩溃，由国家和市场建立起新秩序。 人类一直以来都生活在小型的亲密社群中，认知革命和农业革命都没有改变这一点。即使在历史上的大帝国时期，家庭仍然是社会的基本结构单位。 工业革命前，多数人日常生活都在三大传统框架内：核心家庭、大家族、当地社群。此时的家庭还承担着福利、卫生、教育、建筑、公会、养老、保险、媒体、银行甚至警察的责任。 如果事情重大，家庭无法决断，往往就会由当地社群介入。一个地方有他公认的处事原则，当地社群往往是根据这些平等互助的原则来维持社会秩序。 再大一层，王国和帝国会负责某些重要的功能，比如发动战争，修建道路和城市。国王会为了这些目的征税、招募士兵或工人。但很少干涉家庭和地方社群内的事务。 传统社会很少有多余的物资，用以养活庞大的官员、警察、社会工作者、教师、医生队伍。因此大多数政权并不会发展出大规模的福利、医疗、教育体系。 即使政府想要干预具体某个公民的生活，也没有切实可行的办法。它只能通过中间某层组织，来实现间接的干预。例如明朝的里甲制度，10户为甲，110户为里，中央通过里长、甲首下达政令。 然而生活在家庭和社群的环境中，并没有那么理想。自古以来，家庭和社群对成员的压迫，并不亚于现代国家的市场。同时个人又无法挣脱，一个人失去家庭和社群的保护，几乎无法谋生。 过去两个世纪，市场的力量被释放出来，国家也有了通讯和交通的帮助，能让掌控力触达到每一个人。这时候，家庭和社群建立起来的秩序，反而成了新秩序的绊脚石。 在社会发展的不断渗透下，社群秩序一点一点被国家秩序取代。除了外部渗透的力量，现代国家也运用思想的力量，促使社群秩序从内部瓦解。他们歌颂自由意志，鼓励年轻人摆脱传统的束缚。 现代社会秩序，把从前由家族承担的责任全都剥离出来，让专业的机构承担。 现在，国家把每个人当做独立个人看。人人承担的义务和责任，都不会牵连其他人，哪怕是自己的亲人。这也成了女性和儿童独立的基础，在社群秩序中，他们往往只被视为财产。 现代秩序的代价，是让社会走向了另一个极端。家庭和社群的力量不断削弱，个人越来越独立，也变得更难聚合起来，抵抗国家与市场的力量。 核心家庭和社群的物质功能被社会取代，情感方面仍然有其地位。国家和市场通过塑造想象共同体，来从情感层面深入个人。现代两个最重要的想象群体，就是民族和消费大众。 民族会竭尽全力掩盖它出自想象这一事实，它会从历史中找各种线索来证明自己是真实存在的。 而消费大众的概念，又在不断模糊民族的边界。  和平年代  现代世界的快速变化已经成为了常态，社会秩序不断改变，这是古人无法想象的。而现代人已经非常习惯于这种节奏。 剧烈的变化带来了动荡和不幸，但也不能忽视它带来许多和平和安宁。 在中世纪欧洲，每10万人中死于凶杀的，每年大约20~40人。而现代社会，全球来看这个数字只有9人。至于欧洲，这个数字只有1人。 二战结束以来，多数欧洲帝国都选择了和平退位。这些帝国从殖民地撤退，留下的是相对稳定的社会，并非混乱不堪的无政府状态。 1989年苏联解体，整个过程也非常和平而迅速。 二战结束以来，没有再发生过入侵吞并其他国家的例子。现代国家对于国际战争兴趣不大。 现代战争的形式，大多数是边境冲突，或者是内战和政变。 在过去即使是和平时期，各个国家也在积极准备着战争。现代社会的和平是真正的和平，没有哪两个国家会时刻担心对方毫无征兆发起全面战争，找不到这样的理由。 现代和平的一个重要原因，是核武器。这种能够毁灭全人类的威慑力量，使得武力征服全球变得再也不可能。 另一个原因是战争越来越贵。古代战争是为了掠夺并从中得利，而现代战争无利可图。 过去的财富以土地为主，无法移动，可以实施占领，战争有它的意义。今天的财富是流动的，争夺财富有许多手段，战争恰恰达不到这个目的。 相反，和平才是有利可图的。在过去，贸易没有今天这种程度，和平充其量只是省下的战争费用，不能在经济上带来明显的实际利益。而现代社会，两个和平国家之间的经济交流，能给彼此都带来繁荣。 各国间的经济来往，以及越来越紧密的彼此嵌入，使得战争越来越不可能发生。没有哪个国家可以完全独立于世，自给自足。整个世界成了一个大帝国。  更加快乐 人类变快乐了吗？  历史学几乎从不研究某个时期的人快不快乐，也不会把两个不同时期的快乐程度做对比。 快乐很主观，难以找到合适的衡量方法。目前比较科学的衡量方式，就是只考虑单一因素，通过统计学来研究大量人给自己幸福感的评分。 这种研究的结果显示。金钱可以带来幸福感，但边际收益会越来越低。疾病会短期降低幸福感，但即使是慢性病，对情绪影响也只会持续一小段时间。 相比之下，家庭和社群对幸福感的影响，要明显高于前二者。从这个角度来说，虽然现代社会物质条件大幅改善，但家庭关系的崩溃有可能能抵消这种作用。因此并不能肯定现代人就更快乐。 但是快乐并不只受这些客观条件影响。人的期望能否达成，也相当程度上决定着幸福感。无论期望是大是小。 由于现代生活条件好，我们以现代生活的习惯和标准，去想象原始生活，得出的结论一定是不幸福。但问题在于，古人并没有对现代生活种种物质条件的期望。 如果以期望来评判幸福感，那么大众传媒和广告业，很可能正在让人们越来越不开心。因为它让人拿自己和社会最顶尖的条件对比。  快乐的生物学基础  从生物化学的角度看，人体系统对产生快乐的物质是有限制的，只会维持在稳定的水平。快乐对于物种繁衍没有明显好处，在进化道路上并不会被强化。 反过来，产生快乐的物质，只是演化的一种手段。它能左右人的行为，促使人去做或避免做一些事情。 演化使得人人能产生的快乐程度是不同的。有人天生就容易维持在较高水平，另一些人则相反。 有许多研究表明各种因素与快乐相关，例如婚姻。但是相关不代表就是快乐的原因，甚至有可能是结果。 如果从生物的角度考虑这个问题，历史进程对于快乐几乎没有任何影响。因为短短的人类文明史，对于人的身体没有任何的改变。  存在的意义  既然如此，是不是人类文明的一切意义最终都在于生命科学？只要找到了方法，让身体产生更多快乐物质，一切问题是不是就都解决了？就像赫胥黎的《美丽新世界》那样。 这种理解，是把纯粹的生物快感当成了快乐。 在养小孩这件事情上，每一件琐事都让家长头疼。但所有这些麻烦事加在一起，却又让多数父母觉得孩子是快乐的源泉。 所以快乐并不是每一个孤立片段幸福感的加总，意义在总体层面扮演着至关重要的作用。 从生物学角度来看，人类的生命完全没有意义。但我们自己给自己赋予的意义，却能带来真实的幸福感。  认识自我的快乐  无论是生物学角度，还是从意义的角度，快乐都是一种主观感受。它是自由主义思想的产物，每个人以自己的感受为标准就好了，不存在客观标准。 但大多数宗教和哲学看待快乐的方式，与自由主义不同。他们认为人不能由着自己的性子行事。 最看重这个问题的就是佛教。佛教系统地研究了快乐的本质和成因，它认为快乐既不是主观感受，也不是找到生命的意义，恰恰是放下对主观感受的追求。 总体来讲，关于快乐的研究，目前还没有任何结论。  人造的末日 超越自然  人类通过育种，打破了自然演化的约束，开始通过人工设计的方式决定物种的演化。 但是话说回来，育种的方式和自然选择里的共生关系也没有太大差异。 而通过基因技术，人类能够将完全不存在于某种生物中的特质加入其中。 巴西生物艺术家卡茨，借助科学团队的帮助，在2000年创造了一只发着荧光的兔子。他们把荧光水母中的DNA植入到兔子胚胎中，创造了这个自然界从未存在过的生命。 智慧设计目前有三种取代自然选择的方式：生物工程、仿生工程、无机生命工程。  生物工程  生物工程不是现代才出现的手段。人类几千年来早就学会了这种技术，其中之一就是阉割。 阉割后的牛比较不具侵略性，也就更容易被训练用来干农活。 而现代手段的生物工程，则可以操纵到细胞与细胞核的层面。我们可以直接通过外科手术和注射荷尔蒙改变人的性别。 人们甚至在老鼠背上植入牛软骨细胞，通过控制新组织的生长，让它长出人类耳朵的形状。 生物工程的强大能力，带来了大量伦理学的争议。所以目前生物工程的实用领域，仍然局限在改造微生物、植物、昆虫等不具政治利害关系的物种。 我们有能力改造大肠杆菌，让它在人体外产生生物燃料或胰岛素。我们还能将北极鱼类的基因植入马铃薯内，增加马铃薯抗寒能力。 少数哺乳动物也接受了基因改造，例如奶牛。改造使得牛奶里含有一种酶，能够对抗致病细菌。养猪业通过基因改造，植入一种蠕虫基因，让猪肉的脂肪酸从不太健康的变为另一种较为健康的脂肪酸。 田鼠的繁衍方式通常是杂交，但也有一个品种有稳定的一夫一妻的关系。基因改造甚至能找到这种一夫一妻的基因，用来改变其他品种的社会结构。 生物工程能改造的不只是现有生物，还能让已灭绝的动物重现。人类已经从长毛象的遗骸中完成了长毛象基因测序。把现代大象的受精卵细胞DNA换成长毛象DNA，就能培育出长毛象。 而如果我们完成了尼安德特人基因组计划，就能再创造出尼安德特人。 甚至我们还有可能更进一步，直接改造人类本身。培养出具备各种优秀生物特质的人类。 现在主要的阻碍不在技术层面，而是伦理和政治。但是这里面有太多模棱两可的灰色地带，伦理和政治的阻碍力量，无法让生物工程的研究彻底停在某个水平上。  仿生工程  在有机生命中结合无机组织，这是仿生工程改变生命特征的方式。 现代人多多少少都有生化人的成分。我们所用的各种机械工具、电子产品，都是人类感官和能力的延伸。但如果把概定义的狭窄一点，无机组织要成为身体的一部分才算，这样的时代也正在来临。 美国正在研究仿生昆虫。这个项目在苍蝇或蟑螂身上植入电子芯片，让人或机器远程遥控昆虫的动作，并感知昆虫获得的信息。 美国海军也提出过仿生鲨鱼计划。通过植入电子标签控制鲨鱼的行为，同时利用鲨鱼对于磁场极其灵敏的感觉，侦测战场的潜艇和水雷。 最新一代的助听器，也称为生化耳。外侧有麦克风，转变成电信号，直接传递到听觉神经。 德国正在研发人工视网膜，可以让盲人重获部分视力。它会在患者眼中植入微芯片，光感应器把进入眼中的光线变为电能，刺激视网膜上未受损的神经细胞，产生视觉信息。这项技术已经能让患者产生空间感、辨认字母和人脸。 2001年，美国一位水电工因为事故双臂截肢。他安装了一双先进的生化手臂，能直接通过大脑控制，与我们普通人控制自己的人类手臂一样。虽然这个手臂能做的事情有限，但能让他完成一些简单的生活动作。 生化手臂虽然目前没有人类手臂灵敏，也还不具备触觉。但这些问题迟早能解决。而生化手臂却具备一些独特的优势，比如力量、可以脱离身体远程操控。 杜克大学的科学家做过一个实验。他们在几只恒河猴大脑里植入电极，把脑中的信号传送到外部设备，用来控制外部的生化手。其中一只猴不仅学会了用意识控制生化手臂，还能同时控制自己的手臂。即使生化手臂远在另一个城市，它也能控制自如。 闭锁症候群的患者会丧失身体几乎全部的运动能力。现在已经有几位病人脑中植入了电极，如果大脑信号能被破译，甚至不只能转化为动作指令，还能解读语言。他们就有了与外界对话的简便方法。甚至能成为一种现代读心术。 目前的种种研究中，最革命性的就是脑机接口。如果人类通过脑机接口可以身临其境的读取他人的记忆，便难以再区分哪些记忆属于自己。自我意识会被颠覆，这样的人类会成为全新的物种。  无机生命工程  创造完全无机的生命，最典型的例子是能够独立演化的计算机程序和病毒。 如果计算机病毒能否定义为生命，还存在争议。那么用计算机来模拟一个人的全部神经活动，被模拟出来的这个人算是生命吗？有个名为蓝脑计划的项目就是在做这方面研究。虽然人脑的运作方式与计算机可能不同，项目未必能成功。但它如果成功，带来的影响也是深远的。  对文化的影响  虽然以上几种形式的人造生命，大多数还没有成为现实，但它们在文化方面已经带来了许多改变，制造了不少难题。法律需要重新考虑，隐私需要重新定义，平等如何实现，寿命延长对退休年龄的影响等等。 单就基因来说，基因是不是隐私，基因能不能被歧视，新创造的物种的基因序列能不能申请专利。排除这些，真正的大问题，是创造超级人类的可能性。 这些种种可能会带来人类历史上最严重的不平等，并且挑战我们今天重视的一切意义，带来巨变。 人类普遍无法接受自己的地位会被另一个陌生的物种取。但现代科学确实展现出了这样的能力，能够创造出一种远超人类的新人类。而他们一旦出现，也极有可能主宰未来。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>贬值与升值，物理与文化，以及套利</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3579/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 14:55:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3579/</guid>
      <description>汽车会贬值，房子会升值，这是普遍观念。虽然房子升不升值取决于众多因素，但它有升值的可能。普通的汽车可没有一丝机会升值。光这一点，就足以把两者区别开来。
我曾经也抱着这样的观念，觉得车嘛，就是个赔钱玩意。养车要钱停车要钱，公交地铁出门又有多大差别？所以我买了房之后很长一段时间，才有的第一辆车。
当然，这个普遍观念的确是事实。我们小区房价大概已经比我买时上涨了50%，这辆车现在的价值大约只剩一半。但是，升值和贬值背后的逻辑是什么？这是我最近几天在思考的问题。
我们会想，汽车贬值，当然是因为损耗，用久了会旧、会坏。房子难道不会么？即使装修可以翻新，建筑的墙体、水电也会老化。流动人口比例随时间推移而增加，导致小区鱼龙混杂。甚至物业服务也会松懈，品质下降。这道理很简单，总有部分刁钻业主以各种理由不交物业费，长此以往收不上来，物业公司很容易破罐子破摔降低服务质量。然后更多业主不满，拒交物业费，恶性循环。这些都是某种意义上的损耗，那房子怎么反倒会升值？
我们又会想，房子升值的原因更多啊，城市发展是它最根本的原因。交通来了、商业来了、生活服务逐渐配齐，当然会升值。对，这么解释没错，但是这种罗列证据的思考方式无法直击问题本质：升值贬值，“值”是什么？
字面上看，值就是这项资产的账面价值，也就是价格，能卖多少钱。这是个非常市场化的指标。经济学告诉我们，它的主要决定因素是稀缺程度，也就是需求比上供给。升值贬值又是个持续的过程，所以它本质就是这项资产的稀缺程度随时间推移的变化趋势。
一辆汽车，随时间推移变得越来越不稀缺，说人话就是越来越可被替代。这个过程中发生了什么？一方面，汽车制造商的生产线还在持续生产这款车型，并流通到市场中。市场中有更多同样型号的车可以替代我这台，晚出厂的车还大概率比我这台车况更好。另一方面，还有其他产品定位类似的车型，也在不断流通到市场中，替代品的范围进一步扩大。甚至还有不同通勤方式之间的竞争，那就复杂了，但也会通过影响整个汽车市场的方式，间接影响到我这辆车的价钱。而反过来，能增加我这台车稀缺程度的因素，想了半天却一个也想不出来。
看来汽车的贬值说得通，房子的升值又是怎样一个过程？
首先，买一套房子实际上买的是地球上一块固定的三维空间。如果这么说不太好理解，我们就把房子换成车位。车位上空无一物，脚下那块地皮是全小区的公共区域，谁都能走。但地皮以上的立方体空间，只能停我的车。房子或者车位这样的不动产，没有像汽车那样的被替代问题。一个物理空间如何被替代？只要不把时间尺度拉到地球寿命那么长，这些地表空间可以视为永恒的存在。稀缺程度不会增加，也不会减少。
照这么说，房子的价格应该永远不变。虽然空间本身没有变，但是周围会有东西与它发生互动。这些东西不像空间本身，分布是不均匀的，有的富饶有的贫瘠。人的社会活动还会让越来越多的东西靠近这个空间，有时又是远离。所以应该更正一下之前的说法，买房子买的，是一个固定空间，外加它周边一定范围内的互动。既然空间的稀缺程度是不变的，所以本质上，变化的就是它周边的互动。越多不可替代的东西（例如名校、大医院）靠近它，它就升值。远离它，它就贬值。贬值经常发生在人口衰退的城市，人才流走了，这也是不可替代的因素，商业活动会衰退，当地的固定空间就贬值。
有贬值的房子，有没有升值的汽车呢？当然有，比如那些手工打造的限量款豪车。销售方式都是用拍卖的。我们对拍卖的东西有什么样的印象？往往是会升值的，对吧。这好像和房子的升值在原理上又有点微妙的差异……
不动产的稀缺，是自然条件所致。你无法在不赶走原主人的情况下占据某块空间。它不能凭空创造，而是在现有的存量范围内交换。即使是未开发的荒地，它也早就在那了，只是原主人是大自然而已。豪车的稀缺，则是人为创造出来的。我就生产50部，多了不干。某个群体对它趋之若鹜，主要因为它在这些人观念里树立了稀缺性，种下了不可替代的种子。
不过我们试想，有个人也掌握了造这款车的全部知识，自己创造了一模一样的第51部，它的价钱会不会和那50部一样？基本上不会，中间差了点什么？文化认同。人们会说你这个逆天了啊，厉害厉害厉害。但你的是仿品，那50部是正品。如果你真要卖，我不会花正品的价钱买。
物理稀缺、文化稀缺，这是两种不同的稀缺。
这两者不是非此即彼的关系，而是此消彼长。极端情况也存在，但我们生活中面对的事物，往往是二者的混合。一张火车票的价格，主要由其物理稀缺导致。从某地到某地，铁路网一天的运力就那么些，要在这其中获得一席，就要为其物理稀缺支付费用。另一方面，火车票又有不同坐席，一等座大约比二等座贵50%。一等座的坐席确实要更宽敞舒适一点，但也真的就是一点而已。主观的舒适难以比较，那我们换个比法。假如一等座车票还多了一种选择，可以用来乘坐另一列车厢条件与二等座相同，但路途时间只要原先2/3的车，人们会如何选择？多数人会不会选后者？如果是，那说明多出来的那么一点舒适感，并不是人们所看重的。原先车上的一等座票价，就很可能是文化稀缺在起主导作用。
放大到城市和国家也是一样。苏伊士运河的通航，给埃及带来了深远影响。绕好望角的船队如今蜂拥而至，在这个地中海角落里的国家驻足。埃及的地理位置因此具备强烈的物理稀缺性。不远处，耶路撒冷又是完全不同的例子。这座城市虽然地处东西方文明的交汇处，但是如今提到它，谁会首先想到地理方面呢？对比一下发现，物理稀缺的例子，如果要再举出几个，几十个，那真得好好想想。而文化稀缺的例子，则是一抓一大把。文化稀缺引发变化的速度和广度，远超物理稀缺。
物理环境波动小，物理稀缺稳定，程度可预期。文化观念波动大，文化稀缺不稳定，程度难以估量。
说了这么久的稀缺，都在说事物本身。有另一点值得注意，刚才关于限量版豪车和耶路撒冷的例子，都反映了文化稀缺的一个特点：对不同人而言，稀缺程度差异巨大。相比之下，物理稀缺则比较容易形成共识。一个体现在数学上，一个体现在人的心里。
去世亲人留下的一张相片，可能是你的至珍藏品。你或许会给他加个相框，摆在自家书柜的某个高高的格子里。认识你、尊敬你的人，也会爱惜这张照片。不是因为照片对他们有多珍贵，而是冒犯照片会破坏他们和你的关系。事实上，这张照片的物理特征一点也不稀缺。一张相片纸，外加一些油墨，没什么不可替代的。真正不可替代的是你内心的记忆。没有人会向你买这张照片，你也压根儿不会去考虑它的账面价值。
万幸，我们又说回到价值上了。
既然文化观念差异巨大，衡量这类事物的价值是怎么做到的？如果都无法衡量，谈何升值贬值。关键原因是我们有货币和商业活动。的确有些事物只对部分人有价值，但是对剩余的人而言，依然有价格，价格还能形成稳定共识。这其中道理就是，我未必需要它，只要我有，而你又刚好需要，那我就给你。一次两次可以，长此以往我不能总是白送，于是就通过交换各取所需。
17世纪开始，欧洲文明开始盛行礼帽，为了满足帽子原材料的市场需求，把欧洲的河狸几乎捕杀殆尽了。他们通过地理大发现来到美洲后，迅速盯上了美洲的河狸。河狸皮对于印第安人来说，只是普通的生活物资之一，没什么稀奇的。于是神奇的套利开始了。
印第安人不在意河狸皮，欧洲人非常需要河狸皮。起初，河狸皮也近乎是以白送的方式交到了欧洲人手里，只用了很少的财物作为交换。欧洲那头，忽然涌入的廉价河狸皮，对其他商贩造成巨大冲击，手上的高价皮卖不出去了。久而久之，印第安人发现这玩意能换很多有用的东西，不能白给，开始逐渐抬价。同时，欧洲那边的部分商贩开始降价，少赚一点也比砸手里强。而那些从美洲带回河狸皮的商贩，也因为印第安人涨价，被迫提高价格来保持利润。一增一减，两头会师，市场价格达成了新的平衡。而这个平衡的参与者也增加了一方：印第安人。美洲的河狸皮价格最终也与欧洲齐平了。
商业套利活动拉平了市场各处的价格，局部的升值与贬值在这个过程中持续发生。最终，对于这件事物有不同程度需要的人，却共同承认了一个相同的价格。
好了，到这里基本上就结束了。围绕着升值贬值这个话题，跑了一大圈。你要问我到底想说什么？我也不知道，本文没有结论，就只是个思考过程而已。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>电饭煲定时到底怎么用的？</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3576/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 10:44:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3576/</guid>
      <description>偶然发现电自己对饭煲的定时功能理解是错的，难怪我每次定时煮好的东西，都至少保温了一个半小时。
想了解一下其他人的情况，做了个小调查。结果分享给大家：

统计结果：
 参与者不够多，数据不足以精确定量。 存在不少干扰信息，比如前2题选了不同结果，第3题却选了“当然，不就是这样么”。 即使排除干扰信息，也无法保证每个参与者都去做实验验证第2题。可能存在有人想当然，直接把第1题答案照搬一遍。 以上两条会导致第2题的统计结果不可信，两种结果的实际情况比例不明。也导致第3题结果失真，真实情况下“理解错了”的人还要更多。 第3题选“原来一直都理解错了！”的人里，有人认为“8小时后开始煮”结果发现是“8小时后能吃上饭；也有反过来的。可以认为这部分参与者是真的动手验证过，数据可信度很高。 选择“没有电饭煲”的人，未必真的没有电饭煲。也可能是答题时不在家，无法验证。  几点确凿的结论：
 定时的作用，消费者理解很不一样。两种理解人数相对平均，没有一方明显占上风。 至少有30%的人没想过这个问题（“理解错了”+“不知道”）。 电饭煲生产厂商在这个问题上也不一致，两种处理方式都存在（统计结果第5条）。  推论：
 既然消费者理解不一致，电饭煲生产商在这个问题上一定会遇到困难。 部分生产商纯粹按自己的理解来设计，这批生产商两者比例应该比较平均。 会在这个问题上替消费者考虑的生产商，更倾向于选择“8小时后能吃上饭”的策略。逻辑非常简单，因为多保温一会儿没事，但是到点了吃不上饭就要骂街了。 所以市面上的电饭煲，“8小时后能吃上饭”的应该至少超过一半。 但是从消费者的理解来看，“8小时后开始煮”的理解相对较多。可见这个概念并没有很好地教育消费者。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>厨具的思考</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3575/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 01:36:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3575/</guid>
      <description>做了一个关于厨具的思考。如果让我只能拥有1件厨具，会留下哪一个？
这个问题的答案似乎不用多想，必须是电饭煲！以前住出租屋的日子，连厨房都没得用。但还是有办法做饭，靠的就是电饭煲。锅里煮着饭，上面架个蒸屉蒸腊肠、青菜与土豆。腊肠的油会滴到饭里。青菜虽然闷黄了，用蒸鱼豉油拌一拌也还能吃。
之所以电饭煲能荣登榜首，究竟是功能全面啊。蒸、煮、炖，水系3法都满足，不产生油烟。最最关键的一点，作为一个南方人，主食米饭总得做吧。
如果允许再加1件厨具，会加什么？那肯定是炒锅了。考虑到这种时候我很可能还住在没有厨房的出租屋，所以锅底必须有个小平面，在燃气灶或者电磁炉上都能用。在用途广泛方面，炒锅绝对更胜电饭煲，冠军当之无愧。而且它擅长的油系3法：炒、烧、煎，刚好补全了所有家常烹饪手段。
第3件呢？从这里开始，答案可能就五花八门了。我会选砂锅，用火的那种。一方面，是进一步补全功能。家常6法中，炖的效果前两者都不太理想，砂锅无可替代。另一方面是出于资源充分利用考虑，要把燃气灶的另一个灶眼用起来，炒菜煮饭的同时可以再炖点什么。为什么是炖呢？因为炖最耗时间，也最不费精力，对其他工作的干扰最小。
可以有4件厨具的话，我一定会再加个微波炉。微波炉可不只是热热菜这么简单，它其实很擅长做蒸菜，我蒸鱼、闷茄子都是用的微波炉。当然，它真正的专长不是某种烹饪方法，而是时间。微波炉原理决定了它加热效率高，速度快。即使临时加个菜也是轻轻松松。
第5件应该会选汤锅。前几件装备中，如果要做汤，其实电饭煲、炒锅、砂锅都行。不过前两者往往另有任务，而砂锅呢，加热太慢。许多时候只是为了做个蔬菜汤，用调料调味，犯不着用炖的，煮熟就够了。此时有个金属汤锅就很方便，它的使用频率反而会比砂锅还高。
第6件选电蒸锅，强调电蒸锅是因为需要它的定时功能。它发挥作用的时候其实是做早餐，提前一天晚上把料备好，定个时，第二天一早起来就有热乎乎的红薯、芋头和鸡蛋。为什么不用电饭煲，虽然也能定时，但是容量很有限，蒸不是它的主要功能。而且食物在里面闷久了会变得软烂，口感不好。
第7件该轮到烤箱了，烤这种做法其他工具无法实现。不过家常烹饪倒是不经常用烤的，鉴于这个东西块头挺大，我家到现在都还没买。
再往后就没完没了了。电火锅、电砂锅、平底锅、泡面锅什么的，少了谁还做不了饭呢？
这些个顺序其实一点也不重要，重要的是整个决策过程。即使换个人，有不同的选择，但大多数人的逻辑都是一样的：先选能满足刚需的。其次是功能全面的，尽可能保有多样性。哪怕并不真的需要其中一些功能，但留着总是好的。然后才开始把各项功能拆解出来，选择精细化、针对性的方案。同时也会寻求方案满足一些相对小众、低频的需求。
想想小时候爷爷奶奶做饭，哪来现在这么多器具。煮饭用的还是高压锅，配合那种半透明塑料饭勺。其他菜、汤全靠一口炒锅搞定。厨房连插座都没有一个，用不了电饭煲。更别说用烤箱、破壁机了。
社会发展给我们带来了这么丰富的选择，让我们有能力把烹饪这件事做得越来越细致。由大而全的 All in one 方案转向垂直细分领域，各行各业都是如此，都是从这个逻辑发展过来的。因为人做选择的逻辑就是这样，千古不变。所以，推及其他，这其实是一个行业是否成熟、繁荣的判断标准。
世界千变万化，无论怎么变，总有些什么是不变的。找到它们，能为我们解答许多疑惑。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>搬砖与拓荒</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3569/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 21:17:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3569/</guid>
      <description>开发人员们经常自嘲是IT民工、“搬砖”的。在我们外行听来只是自嘲，笑一笑就过去了。不懂他们每天在工作中面对的是什么，我们其实并不理解他们为什么这样自嘲。
最近和同学合作了一个小项目，是个微信H5，其中有数据提交的部分。我负责设计与前端开发，他搞定后端与服务器、域名。在这个项目里略微接触到了一点点后端的东西，对“搬砖”这个话题忽然有种顿悟的感觉，也更进一步理解了开发的难处，这真是一种非常不同于其他工种的工作。考虑到正在阅读这篇文章的你很可能不了解开发，我尽量用大家都能理解的方式来讲这个故事。
这个H5项目的分工方式，是标准的前后端分离。所谓前端与后端，可以理解为事情发生在什么地方，靠近用户就是前，远离用户就是后，中间连接两者的是错综复杂的光纤、Wifi。我负责的前端部分，主要是把页面的外观做出来，展现到用户的手机上，并且处理一些发生在用户手机上的逻辑，例如输入框里填写邮箱要遵循一定格式，没有@符号当然不是邮箱，不能提交。我同学负责的后端部分，就是在网络的另一头接收用户发过去的信息，存到服务器上的数据库里，并做好统计工作。
这里面有一部分工作需要我们共同完成，我们得约定好，我在前端把用户填写的内容以什么样的形式、通过什么方式传输给后端，他在后端接收到这些内容之后要给我怎样的反馈，如果中间出了什么差错，他又会给我什么样的反馈。这就属于开发们天天挂在嘴边的“接口”。
既然合作方式是这样的，双方就有一定程度的相互依赖。我先把前端部分的代码写好了，但是和接口相关的代码要怎么测试？没有后端的配合，我不知道我这些代码写得对不对。这时候同学的后端代码还没写好，我就得等着他。当然，实际工作中，开发人员并不会真的这么傻傻等着，有许多种方式来让其中一方模拟另一方的工作，我们也是这么做的。
他写了一小段代码给我，用的语言是Python，让我在本地模拟这个接口。我一点也不懂Python语言，打开他的代码直接懵B。来来回回仔细看了好几遍，终于理出一点头绪。结合我们之前约定好的接口，大概明白这些代码做了哪几件事情。然后我要做的，就是把我自己的电脑当做一个小型的服务器，把同学的这段代码在我电脑上运行起来，用我的前端代码向这个小服务器提交内容。他的代码自然会给我反馈，让我得以测试自己的代码有没有起作用。
不过事情进展并不顺利，实际上最终是失败了。问题出在运行我同学这段Python代码上。要把这段代码运行起来，有一些前提条件。首先，我的电脑上得有Python这种语言，这个没问题，mac系统自带Python 2.7。然后要安装一些业内广泛使用的代码模块，这些也是用Python写的，同学的代码里用到了这些代码模块。安装其中几个模块时就遇到了问题，电脑报了错误，没有安装成功。
刚开始以为是mac系统的文件夹权限问题，用了许多种方式获得了超级用户权限，没什么作用。各种开发者社区里提供了一些解决方法，升级或重装某些模块，但也没解决我的问题。然后我想会不会是Python版本问题，装了Python 3.6，把mac自带的python2.7换掉了，又重装各种代码模块，电脑给我报了一个语法错误。查资料发现从Python 3开始，有些语法和Python 2不一样，把同学的代码语法稍作修改，语法错误解决了。但最早报的那个错误又来了，继续查资料了解到，我同学用的某个代码模块在Python 3中已经不支持了，需要用另一个模块来代替，这就要对我同学的代码本身进行改造了，彻底超出我能力范围。我也不愿再折腾换回Python 2.7去尝试其他方法了。这条路没走通，最终放弃。
换了一条路，用同学推荐给我的一个现成的工具，也可以模拟后端接收信息和反馈。只是这工具能做的事情有限，不像直接上代码那样神通广大，如果以后有更复杂的需求，也许就不够用了。算了，至少在这个项目中管用，起码问题解决了。
经过这么一番折腾，顿时觉得开发们太不容易了，这种工作和我们做设计的有根本区别。我们用的设计工具、设计方法是不是还算稳定可靠？即使出了问题也基本上能很快解决，重启治百病，再不行重装，我们可以专注于自己的设计工作。对开发人员来说，他们使用的编程语言、代码模块、开发环境就是他们的工具，这些东西出问题的概率比我们的设计工具高多了。有时候是不兼容，有时候是设置不对，有时候是些莫名其妙的问题。这有点像装修工人，一会儿锯条断了，一会儿电钻坏了。狭义地来看，解决这些问题并不属于正常开发工作的一部分，但他们不得不花许多时间来解决。
仔细想一想我熟悉的前端开发，也是这样啊。举个例子，移动端页面里，手指按下按钮时可以加上一个反馈效果，和电脑上鼠标悬停的效果差不多。但是这背后也有一个不明不白的坑，你可以在代码里定义，某个按钮按下时颜色变深，然后你会发现这个代码没起作用，颜色没变。怎么办呢？查一下资料，才知道要加一句代码才能生效，但是这句代码本质上什么也没做。就像下象棋时你抓起马，在棋盘上空挥舞一圈再默默放回原处，你一步也没走。就这样一个神操作却能让手指按下效果生效，这合逻辑吗？不需要合逻辑，你记住这么写就行了。解决这种问题，并不创造任何东西，但这就是开发人员工作中经常要面对的事情。我也相信，多数开发应该不喜欢去解决这种问题，这些事情是苦活累活，真正的创造工作会让他们更有成就感。
深想一层，开发真是一个了不起的职业，不得不为无米之炊。有时候会看到一些技术大V在吐槽，某个最新版开发包又bug百出啦，某个接口挂了又导致产品功能受影响啦。实际工作中，也会听到开发同事被一些与项目无关的技术问题绊住。但是反过来，他们的工作性质很像美国淘金热时期拓荒者，茫茫荒原什么也没有，一批又一批人自己制作工具、盖房子、修铁路。有他们解决种种鸡毛蒜皮与疑难杂症，创造了这些基础设施，后来者才能在前人的基础上建设出城市，创造出繁荣。我们日常工作和生活中，能用上各种稳定可靠的产品，都离不开他们的摸索与折腾。
当然啦，我并不喜欢做这种性质的工作，前端技术也是点到为止，学到能用的程度就行了。对另一个行业胡乱评价了一番，也不知到不到位。不管怎样，心怀敬畏，还是好好做我的设计吧~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>翻译项目停刊公告</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3564/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 00:37:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3564/</guid>
      <description>翻译项目到目前为止已经180期了，在这个时候宣布停刊，应该会让大家深感意外，但于我自己却是一件好事。
大概翻了翻之前的译文，第一篇是2013年7月14日，不知不觉4年过去了。从最早翻译设计风格动向，之后出现了一些无病呻吟的假大空内容，再关注了一阵子各种交互设计模式，直到最近一年，更多是在研究人与行为。整个过程，是我个人成长的一种见证。
翻译项目的初衷是为了让自己坚持学习，这段时间来，目的确实达到了。坚持阅读国外设计文章，让我从多角度了解平时未必能遇到、想到的方方面面，也因此认识了不少才华横溢的同行。这是很有价值的一件事情，如果你新入行，可以尝试做一做。
但是，没有任何事情能让人永远从中受益。一件事情坚持做下去，边际收益总会在某个时刻开始递减。现在，我感觉这份坚持带来的收益已经降低到了临界值。从这些零散的知识片段中，我已经很难再得到重大收获了。我需要学习更系统的知识，也需要拓宽视野，从设计和科技领域之外获得新的启发，开拓新的思想疆界。
因此，我思考了很久，最终决定停掉翻译项目。腾出更多时间来观察生活，探索经济、商业、心理、自然科学、历史人文，或者仅仅是给女朋友做一顿海鲜大餐。与这些事情相比，继续翻译带来的回报已经不值一提了。既然如此，我需要勇敢地向习惯发起挑战，做出改变。
必须要感谢支持了4年的读者朋友们，许多ID我都记得，从第一年一路跟到了今天。这是个纯粹的个人项目，如果有设计师朋友从中得到收获，那都是在成指数级地肯定这些译文的价值，证明付出确实值得。
最后，这并不是告别，停掉的仅仅是翻译。我仍然出没于设计行业，仍然会偶尔发布一些原创的设计思考，当然，产量可能会低得令人发指。欢迎大家继续关注，更欢迎大家果断取关。停刊的改变不仅仅之于我，也之于每一个人。借此机会思考一下，自己目前的学习方式、获取信息的渠道，还可以变得更好、更有效吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个代表运营的小图标</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3554/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 13:42:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3554/</guid>
      <description>起因是要画一个能代表“运营”岗位的小图标，我们在做招聘相关的业务，想用图形来辅助理解。不过总有这样的时候，用具象图形来表达某个抽象概念，选择很多，但又觉得没一个靠谱。
回归本质，首先要了解我到底要表达的是什么。运营……和运营人员共事这么久，我真正理解他们是做什么的吗？
作为产品设计师，和运营打交道不算特别频繁。总之很杂就对了，这是一直以来的模糊印象。而在一些视觉设计师看来，运营=不靠谱，天马行空不着边际、想一出是一出、观点前后矛盾、从不重视品牌和统一、只会简单粗暴强X用户……和我共事过的设计师，我大致能记得他们每一次发飙，其中运营稳居发飙对象榜首。
当然，这样随随便便给人打标签是很幼稚的行为。我女朋友前阵子应聘，去面了一家小创业公司，最后一轮CEO亲自面她。其间谈到她的爱好是中国古代史，生活中是个极其理性的实用主义者。CEO表示非常诧异，他说设计师怎么会是你这样？设计师的业余生活难道不应该是很小资很文艺的哪种吗？听听音乐会、逛逛美术馆之类的。我听完也觉得很诧异，一个看问题如此片面的CEO，能带领团队走多远？
千万不能把任何人、任何职业符号化，否则就再也没有机会看到那些值得学习的闪光点了。要相信，真正专业的运营人员绝对不会是那样。查了一些资料、和运营同事也简单聊了聊，第一次系统地了解他们的工作内容到底是什么——没错，真的很杂。
运营工作分为内容、用户、活动3大方向，三者没有高下之分，都不可或缺，我用自己的话大致描述一下：
 内容运营：负责生产和维护具体的内容。 用户运营：关注用户行为，引导和改变用户行为来实现商业目标。 活动运营：通过密集的策划、资源整合，创造让业务跨越式发展的机会。  至于渠道运营、社区运营、新媒体运营这些，则是另一个分类维度，主要以面向的媒介来划分，具体的工作内容自然就和具体媒介有关。
运营一词在英文中是Operate，首席运营官不是叫COO么，Chief Operating Officer。Operate一词最常用的意思是操作、经营。在网上看来一个说法，还挺形象的：如果说产品和设计是造船的人，运营就是开船的人。开船和造船在思维上有本质区别。造船者可以只用静态思维来解决问题，船的结构如何，理想状态是什么样，能承受多大风浪。而开船者必须用动态思维来应对困难，洋流和风导致偏离航线怎么办，走苏伊士运河还是绕好望角？虽然造船者也可以运用动态思维来改善船的设计，增强船的适应性，但没有这一点至少也能完成工作。而开船者则是无时不刻不在面对着变化，除了目的地之外，对他们而言没有一点是确定的。
我是第一次在运营分工很细的团队工作，尝试站在他们的角度看待整盘业务，真的很有启发。这得从一次设计评审会上的争执讲起：
我们平台的移动端网页正在进行改版，改版的目标比较表面，就是视觉换皮，功能与交互不是重点。不过，首页的产品需求里有这样一条：强调搜索，弱化banner。我起初非常认同这一点，毕竟求职者很少带着逛的心态来，往往更追求效率，搜索是整个首页的主角。所以我提出了一个这样的方案：

首先，搜索框加大了，阴影使它浮起在页面之上，视觉层次显然盖过banner，目的达到。还有更重要的一点，就是下方2行3列的职位推荐，实际上就是搜索相应的关键词而已。所以，搜索框紧邻这块区域，可以考虑把推荐职位的概念转变为热门搜索，也扩大了搜索这个概念的作用范围。
这个方案产品经理很认可，却在评审会上遭到运营的强烈抵制。我也努力阐述这个设计方案的优点，不过运营始终无法接受banner被挡住。意外的是，产品经理却跳起来了，和运营激烈争执了将近半个小时。双方各自的立场很明确，产品希望高效率少干扰，运营希望气氛热闹内容丰富。作为设计师，我们怎么想？
我们是怎么看待banner这个东西的？挺讨厌的一个东西对不对？往往和产品功能没什么直接关系，却要占那么大空间，还总是花花绿绿干扰用户完成任务，恨不得直接去掉。我敢说，不仅是设计师，许多产品经理也是这么看待banner的。内心深处觉得这块地方是运营的地盘，大脑自动略过。反正运营如果想在产品里发声，扔一个banner位给他们自己折腾就行，其他部分运营不必插手。我得承认，这种想法我是有过的。
产品经理和产品设计师多多少少都比较偏向理性思维，逻辑严密、重视效率，这是工作需要。像我这样一个工科人、实用主义者，总是愿意相信好产品自己会说话。把产品打造得尽善尽美，不需要多少人为介入，自然增长就足以让它进入良性循环。虽然这也没错，但如果因此觉得运营为主导的项目不够聪明，只是苦活累活，那真的是自己认知太肤浅。
关于这个搜索框的争论，直到最后，产品和运营也没有说服对方，只是以服从多数原则把这个方案毙了。不过，在争论临近结尾时，运营有一句话彻底打动了我：
“你想一想。我们拿着这个banner位出去谈合作，资源互换。人家会说，你们这位置不明显啊，还首页呢，都被挡住了。这样的资源位，我们实在拿不出手。”
要解决挡住的问题，办法总是能找到的。关键是，我们这些设计师和产品经理，真的在乎过运营想要什么吗？真正思考过他们的工作对于整个项目的作用吗？
精细打磨产品，影响力水到渠成，这样的商业案例比比皆是。我们用的Sketch就是这样的产品。但也不是所有行业都有那么高的技术含量，都能做出巨大的差异化，越接地气的行业，这条路越难走。野蛮扩张，无所不用其极迅速占领市场，这是另一种成王败寇的竞争规则。
不巧，我们团队就处在这样的行业，而且团队人员的能力正是以运营见长。既然如此，为什么不按大家最擅长的方式来做事情呢？老实说，会经常遇到违背自己设计理念的情况，不得不顺着运营的思路走，尝试用设计的手段来达成他们的目标，但最终一定能找到平衡点。确保大家发力方向相同，比坚持每个人各自的原则更重要。
产品设计到底是在做什么？真没有那么高尚。我们设计师心里都有一杆神奇的秤，虽然秤上没有精确的刻度，却也能衡量用户体验的好与坏。可能秤的一端只要再加一点点砝码，善意的引导就会变成操控人心、透支品牌的黑魔法。对这种状况提出预警是我们的职责，但事情很少会发展到这个程度。虽然我们要为用户说话，捍卫他们的利益。不过前提是要帮公司赚钱，在这一点上，我们的目标和运营是高度一致的。
所以这些小伙伴也应该是设计的服务对象。主动创造一些特殊的设计元素，满足他们对多样化和定制化展现的需求。主动追踪和设法提升业务指标，满足他们对商业变现的需求。主动制定梳理对外规范，满足他们通过外部合作扩大影响力的需求。转换心态，会发现自己做的事情仍然很有价值。
回到本文最开始的问题，什么图标适合表示“运营”岗位？我最终画了个小柱状图：横纵坐标轴+两根左右排列的立柱，右柱高于左柱。虽然还是很抽象，各种运营的工作千差万别，但业务增长永远是共同目标。
不理解开船的人，我们怎么能造出好船呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个设计师的装修笔记</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/interior/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 01:03:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/interior/</guid>
      <description>【提醒：本文图片极多，如果心疼流量，请立刻关闭网页，以后在WIFI下浏览。】
这是一篇前前后后写了一年多的笔记。梳理逻辑，收集资料，写写停停。现在，是时候整理一下，公开亮相了。
2013年6月，我买了一套90方的小户型住宅。期房，等了2年半，2015年11月底才拿到手。我只是个UI设计师，和室内设计八竿子打不到一块。但面对新房装修这样的浩大工程，我决定亲自操刀，毕竟这是个难得的学习机会。虽然请的装修队里也有设计师，但他只做了两件事：量房、画水电和木工图，然后就再也没出现过。可以说家里从格局到细节装饰，95%是我亲自设计的。
事后证明这其中的收获远超我想象，虽然折腾，但确实乐趣十足。头一回装修，我立下目标，要把完整的经过记录下来，让所有的收获有一个地方沉淀。
一定要亲自操刀吗？ 这个问题需要花些时间才能回答。要有个心理准备，搞清楚这到底是个多庞大多繁杂的项目。有个感性的认识，才能判断有没有足够的精力，是否真的适合自己。自己主导装修，就意味着要事无巨细一一把控。虽然不一定要亲自去铺电线、刷墙漆，清包、半包、全包都可以，但关键在于大部分的细节自己要清楚了解。
装修不是单个的大难题，而是一大堆鸡毛蒜皮的小问题。光是思考从何入手就花了我不少时间。因为有很多角度，时间角度、空间角度、经济角度，而且也不像电脑上的设计那样无拘无束，在具体工艺与材质的限制面前，往往不得不向预算低头。总之，一步到位的想法不可取，一切都在变化，包括自己的想法。摸石头过河，享受探索的乐趣。
首先，零零散散看一些装修文章，不成体系没关系。我起初随意翻到一篇讲如何挑选橱柜的文章，那时候离真正开工还很遥远，我就当消遣来读。越读越倒吸一口凉气，光是厨房台面就有许多不曾注意的小细节：比如台板底面会有沥水槽，防止水流进柜体破坏木板；有的台板外沿还翘起一点，也是另一种防水的处理方式；台板靠墙那一端的直角缝隙不易清洁，有些会做成弧面，也有的会在事后打上陶瓷胶……
多看这些小细节。如果你的内心没有打退堂鼓，反而感觉像是发现了新大陆，那我相信你必定是爱折腾的人，向你致敬！希望接下来的所有内容对你有帮助。
准备前的准备 最高目标 装修要有明确目标，不只是好看这么简单。我能想到的侧重点有这几项：耐用、美观、收纳、易清洁、易改造。为什么省钱不算其中之一？因为预算和这些不是一个维度的东西，在起冲突时难以保证作出理智的决策。所以要在逻辑上把省钱从最高目标中去掉，放到细节里再考虑。
你可以假设这5个指标各自满分是10分，现在给你10分的总分，你任意分配到其中去。我自己的目标大致是这样：
 [3/10] 耐用 [1/10] 美观 [4/10] 收纳 [2/10] 易清洁 [0/10] 易改造  看样子暴露了我是个收纳狂人。其实我家多处设计女朋友都不满意，说太丑了，亏你还是做设计的。嗯……只能认了，我自己也不觉得很好看，在这方面确实没有足够重视。
最高目标如果举棋不定，宁可多参观参观朋友家再定。万万不可敷衍了事，什么都要，每项随手给个2分。10分里的2分能好到哪里去呢？目标很重要，贯穿始终，确定下来不可轻易更改，一定要坚持。
逻辑条理 开展任何实质的工作之前，要先思考整理出一套梳理信息的方法。装修的内容这么杂，应该如何给这些信息分类、整理、归总，还要易于随身携带和分享沟通。工具、层级结构、记录方法与格式，都需要反复斟酌。而最重要的，就是从始至终坚持维护更新这些资料。当然，随着装修进行下去，你一定会发现这些框架最初设定得并不完美，导致后续工作的开展和跟进不太顺手。要及时作出调整，该合并的合并，该补充的补充。
最初我尝试用脑图来梳理装修这件事情，在比较宏观的层面上还是可行的。比如可以用脑图来梳理所有房间和其中器物，还可以按时间顺序梳理出几个施工阶段。然而随着信息的细化，每一个维度都能衍生出一个庞大的知识体系，维度之间还有密切的关联，这已经不是树状结构能够搞定的了。于是到后来，各个维度都会诞生自己的资料形式：
 空间方面有平面图、立体图、水电位置图。 时间方面有施工和采购顺序表、装修进展相册。 设计方面有风格参考图集、配色表。 经济方面有预算表。 还需要经常穿插一些TodoList，用来跟进一些琐碎的阶段性工作。  脑图的作用逐渐弱化，直到我某天意识到一个多月没再看过脑图了，它已经完成了自己的使命，解开了思想的线团。遗憾的是我没有保留下来，就没法在这里展示给大家看了。
装修过程中最重要的几项资料：平面图、立体图、尺寸清单、配色表、预算表、施工采购顺序表。
平面图 
装修公司会给你的，上面标有精确的距离尺寸。手机上要存一份，前期采购建材时估算价格用。
立体图 
主要作用是设计格局，并方便与家人和装修公司沟通你的想法。立体图的制作要花些功夫，但也不至于太难。是准确表达你想法的绝佳手段，值得投入。
尺寸清单 
平面图无法体现的一些尺寸，就需要记在这。比如垂直方向的尺寸，还有窗帘宽度、飘窗垫尺寸、晾衣架最大长度等细节数据。每一次去新家，都留意以后可能需要用到的尺寸，想到一个就记一个，防止为了量尺寸专门跑一趟。
配色表 
有些设计风格用不上配色表，但如果有意控制色彩数量，让色系保持统一，它就有意义了。做一份存在手机上，按照配色规范来采购物品。严格执行，小到毛巾垃圾桶都要尽量符合标准。当然，这是指新购买的物品，也不能为了配色把旧东西都扔了，毕竟过日子不是拍电影。
配色表用Illustrator打开可以编辑。
预算表 
装修的中后期重度依赖的资料，需要时刻更新，并且也要能存在手机上随时查看。（可以看到厨房龙头真是奢侈了一把啊……）
施工采购顺序表 
我特地设计了这份资料，能够把整个事情在时间上串起来。什么时候需要做哪些事，方便提早做准备，从容安排时间。打印出来，里面的项目完成了就打钩，未完成就空着，不需要就打叉。
上面展示的这些只是节选和样品，我家所有资料的完整文件，在文末都提供下载。
验房 装修开始的第一件事是验房，排除房子的质量问题是一切装修细节的前提。其中多数项目装修公司都会检查，但自己要确保检查到位了。
 测试水管。用桶接水，往每个下水管各倒半桶下去。观察有无阻塞，会不会漏到楼下。测试漏水非常关键，只有在装修前发现漏水，才能明确界定责任，让建筑施工方维修。一旦开始装修之后发现漏水，责任就难以界定了，即使明知是开发商的问题，也基本都以扯皮收场。你也不可能就此停工，和开发商无休止扯下去，漏水牵连到两家，停工吃亏的还是自己。 标记空鼓。用坚硬的物体轻轻敲击墙面地面，把听起来有空洞的地方用笔圈出来，上报给施工方修补。有些恶劣的房子，轻轻一敲，地面墙面甚至能敲出碎块。 检查平整度。找一些笔直的东西，木条、金属管之类的，摆在墙根处，可以看出墙面是否平整。这对于之后铺地砖、地板、地脚线有较大影响。如果发现不平整，可以记录下来，让开发商或装修公司解决。 寻找裂缝。新房交付就有裂缝的话，那质量肯定是有问题的。要看裂缝出现在什么地方，如果出现在梁和承重墙上，就要特别当心。去楼上楼下看看，裂缝是否延伸到别人家了，如果那样，这房子是不能住的，果断要维权。出现在非承重墙上还有办法修补，不容易进一步扩大。 检查门窗。新房自带的一些玻璃移门、窗户、入户门，多推拉开合几次，看看是否顺畅，会不会卡住，会不会发出噪音，关上是否严实。还要看玻璃有没有碎裂和明显划痕，入户门有没有破损。  设计格局 怎样的格局决定了怎样的住宅功能和生活方式。喜欢在阳台晒太阳休闲，才会在阳台摆桌椅；有换不完的漂亮衣服，才需要带有巨大衣柜的衣帽间；爱好瑜伽，才需要在客厅留出足够大的空地。格局都是屈从于生活方式的，不是说看见什么设计觉得巧妙，自己家就一定要来一套，未必符合你的习惯。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>组件化设计与开发</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3545/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2017 00:46:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3545/</guid>
      <description>终于迎来一期特刊。最近打算在公司内部做一个分享，讲的是组件化的设计与开发的思维方式。准备完演讲资料，发现这完全可以改成一篇文章。藏着掖着不合适，发出来分享给有需求的朋友吧，就当是个试讲了，希望大家帮忙指出错误。
下载地址： https://www.jianguoyun.com/p/Df4KevYQwKOaBhjO8r0EIAA
由于本文首先是以keynote的形式诞生的，其中还有动画和视频，所以我比较推荐大家直接下载keynote文件（也存了PPT版本）。内容和本文是一样的，但有些逻辑关系还真得让画面动起来才说得清。提醒一下，keynote文件大小将近150mb，嫌麻烦的朋友，当然也欢迎继续阅读。

组件化 
组件化的工作方式信奉独立、完整、自由组合。目标就是尽可能把设计与开发中的元素独立化，使它具备完整的局部功能，通过自由组合来构成整个产品。
对于计算机这么复杂的工业产品，组件化是唯一能使它成为现实的方法。我中学暑假去电脑城打工，跟着别人学习电脑维修。CPU在哪里，负责什么，如何拆装；内存在哪里，负责什么，如何拆装。这些都是基础知识，各部分各司其职，什么坏了就换什么。我还见过资深维修工修主板，他真的能找出主板上哪个电容爆了，换一个相同规格的上去，电脑又能正常开机了。
对产品设计的意义 
当然今天我们不讲电脑维修，组件化思维要运用到我们的工作中。首先要了解，它对设计和开发到底有什么意义？
这部分虽然讲的是设计，但对开发同学也有价值。你们能了解设计师在做设计时的思路，说直白点就是摸清楚我们的套路。其实我们做设计的时候会有系统的考虑，并不是天马行空，想一出是一出。
符合功能逻辑 
组件化的设计恰恰是符合产品功能逻辑的。特定类型的信息，就有特定的最优展现方式和交互方式，这叫做设计模式。设计模式就应该提取出来作为组件。
比如要从多个维度快速检索和对比大量数据，没有什么能比表格形式效率更高。想象一下，上面这个界面的表格数据，做成卡片式堆叠在一起，划一张换一条，或者像淘宝商品列表那样，一行4列平铺开。那还对比个P啊，用户都要摔鼠标了。
保持交互一致性 
交互的一致性，或者说可预测性，是用户体验的根本。比如日期选择组件，在整个产品中就应该只有一种存在形式。如果一会儿是滚轮拨盘，一会儿是日历，一会儿又是下拉列表，这样的设计绝对是不能上线的。
保持视觉风格统一 
这部分主要是视觉方面的考虑，更多样式上的差异。不同的样式会给产品带来不同的调性。
就拿按钮来说。圆头造型表现出一种柔和亲切的特质，同时有利于将注意力聚焦到其中内容上。而直角则展现出一种棱角分明的硬朗，边界更加清晰。想一想三星手机和锤子手机的外观造型，两种截然不同的感觉。
为了保持产品视觉风格统一，设计师应该找到最合适的方案，并处处保持统一，不可以太随心所欲。
便于多设计师协作 
组件化设计是大型设计项目的必要条件。比如两位设计师协作，一个在设计注册界面，一个在设计修改密码界面，或者在设计某个问卷调查的弹窗。这其中都有表单，两个人设计出来不一样怎么办？一个边框颜色深一点，一个边框颜色浅一点？其实没理由不同，应该保持一致。口头约定太麻烦，而且难以保证执行到位，组件化是最好的解决方式。
便于修改设计 
设计总是要修改优化的，有些改动牵扯全局，动静非常大。
比如管理后台的界面，左侧的主导航是全站通用的。某天决定要给它换一套浅色的设计，难道每个PSD都改一遍吗？如果产品逻辑复杂，PSD有上百个呢？
对开发的意义 
下面讲讲组件化对开发的意义。其实开发同学从中受益比设计师更多。
降低耦合度 
降低耦合度，相信这是大型项目都在追求的。
举个例子，如果要把页面的body区域加宽。内部许多元素因为浮动、固定宽度、百分比宽度、文字行数减少等等，布局会乱套。就像这图里这样，这是因为内部模块的样式对页面父级元素存在依赖和继承。
可能有人会觉得并不存在依赖关系，但其实固定宽度本身就是一种依赖关系。假如说页面主体部分宽度1000px，左侧边栏200px，右侧800px。没错，这是按设计图来做的。那这个800px宽是怎么得出的？正是因为页面主体宽度1000px，才找了个合适的左右比例，设计成这样的。所以无可避免，从设计这个环节开始就产生了依赖关系。
像这种情况，我宁可在模块外面多套一层容器，模块本身的宽度写成100%，外面那层容器属于框架布局，具体宽度写在它上面。虽然DOM树变复杂了，但内外的布局逻辑被分离了。
减少冗余 
比方说要新增一个带表格的界面，开发同学按照设计的效果图一行行写页面。但是如果在某个已有界面中就存在表格？或许当时是另一位开发同学做的。相比重新写一遍，把代码要过来直接用更方便一点吧？
如果表格样式之后又要改呢，是不是两个地方都得改。如此一来，用到表格的页面越多，就越容易漏改。而且静态资源服务器上存了太多份关于表格的样式，其中内容明明是一样的。
优化性能 
优化性能刚好可以接着上一条说。
那么多份表格的样式，客户端每打开一个新的表格页面，就得加载一次。占用带宽，浪费了缓存资源。虽然一两个的影响几乎感受不到，但这种情况一多，就会对用户体验产生明显的影响。
慢，是用户体验的头等大忌，没有之一。
便于多开发协作 
这和设计师协作的道理相同。
如果两个开发同学都在制作带有下拉菜单的页面，这部分工作只要交给其中一人就行了。TA做好之后封装成组件，另一位开发在自己的页面中加载就行了。
便于查错</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文字聊天的体验</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3533/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2016 01:20:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3533/</guid>
      <description>图片来自Dribbble。
文章标题可能有点误导，这里不是要讨论IM产品的体验设计，而是聊天内容本身的阅读体验。
数字的强迫症 前几天，主管问我要手机号和身份证号，用于制作工作相关的证件。由于是钉钉上沟通的，很简单一件小事，我回了个OK，然后顺手发过去了：
 ××（我的姓名） 手机号：186×××××××× 身份证：360103××××××××××××
 我盯着发出去的消息，细想觉得有点问题，可以优化一下，于是我又发了一遍：
 ××（我的姓名） 手机号：186 ×××× ×××× 身份证：360 103 ×××× ×××× ××××
 我说这样便于阅读。主管说小伙子不错啊，强迫症又犯了。然后我回了一句略微有点装X的话：“用户体验无处不在。”并且配上一个咧嘴笑的表情。
事情到此告一段落。不过既然硬要把这件事情扯上用户体验，那就不妨深入思考一下吧。仔细一想，发现这真的不是没事找事。而且，我发出去的消息，其实也不算是一件合格的设计产物。
把回复消息的形式当成一项设计课题，既然是设计，绝对离不开用户场景和目标。场景很明显，对方在手机版钉钉上查看这条消息。但目标是什么呢？其实我之前并没有问清楚。要我的手机号和身份证用来制作证件，但肯定不是我主管本人制作，她要把这些信息再传递给制证者。通过什么方式传递出去？用纸笔填写还是手机转发？这可有天壤之别！
纸笔填写 如果用纸笔填写，鉴于任务比较简单，制证者不太可能用上什么逆天的高科技手段来收集信息。所以，一定会经过最原始的“阅读——记忆——书写”过程，才能完成信息的转移。书写的环节我无法掌控，但阅读和记忆就取决于我发过去的内容形式了。
有研究表明，人类短时间内能够记住的连续信息长度，极限是7个字符，超过就必须分段记忆了。我们能记住五言诗、七言诗，历史上也出现过九言诗，但生命力就弱得多。屈原的《离骚》算是一个特例，其中有不少诗句超出了7个字，但考虑到“兮”字作为语气词存在，有实际含义的内容仍然多数控制在7字以内，所以我们能从中感受到强烈的诗句韵律。
但7毕竟是个极限，能记住，却不容易。想一想我们平时收到的各种短信验证码，最多的是4字和6字两种。4字验证码我们能一气呵成记下，6字验证码我们通常会分成3+3两段来念。这也证明，我们能轻松记住的信息长度，一定少于6个字符。中国的11位手机号基本都按3+4+4的方式阅读，这已经被广泛接受。我们和朋友确认联系方式时，会说“没错，就打我那个186的号码”。网络上给手机号做隐私处理，会把中间的4位变成星号；报手机尾号，也通常是取后4位，可见这种划分根深蒂固。至于身份证号的划分，生活中见得倒是不多，毕竟它的出处——身份证上都是挤作一团的。但它天然带有特定含义，要给它划分非常简单，也容易得到大家认同：6（省市区）+4（年）+4（月与日）+4（尾号），相信绝大多数人都会这样记忆自己的身份证号。
这里还可以再插一个题外话，能够轻松记忆的信息长度，最长到底是4还是5呢？我认为是4，虽然没有找到直接证据，但上面这些现象已经能间接佐证了。如果手机号和身份证号还不够，我们可以再加个银行卡号。各家银行卡的卡号位数可不一样，但它们如果有意划分，一组最长必定不会超过4个数字。
长串数字，发出去是什么格式，对方就会按什么格式来阅读和记忆。这不仅仅是机器应该给予我们的方便，我们每个人也同样应该给予他人方便。
手机转发 回到正题，如果我的手机号和身份证号是要通过手机转发出去，并且复制填入某个后台中，那情况就完全不同了。
我无法确定录入信息的后台能不能排除空格，如果把便于阅读的格式粘贴过去，很可能最终记录下的手机号是“186 ×××× ××”。而且我主管用的是Android手机，无法安装Pin这样的剪贴板工具。把数字从整条信息中提取出来，是一件非常棘手的事。

在手机IM中，往往只能整段复制。
所以，如果要通过IM复制到别处，最佳的信息格式应该是这样：
这让我想起自己的微信公众号。由于我只在那边发文章，基本没空回复或互动，所以设置了一条自动回复，引导读者通过微博联系我。
很长一段时间，我都直接把微博昵称写在自动回复里：“我除了发文章之外，不会经常打开公众号。有需要联系的朋友，请新浪微博私信我@我_ColaChan。”
直到有一次，我尝试给自己发信息。得到了这样的回复之后，我发现要去微博里找到自己并不容易，很难从中单独复制出微博昵称。于是做了一些改动：“我除了发文章之外，不会经常打开公众号。有需要联系的朋友，请新浪微博私信我，回复‘微博’获取新浪微博昵称。”回复微博两字之后，会再收到一条消息，内容只有“@我_ColaChan”。
虽然增加了一步，反倒是方便了信息的提取。
消灭错字 既然要说文字聊天，那当然不仅限于数字和ID，篇幅最多的日常对话才是核心。日常沟通的体验，又如何界定这个“好”与“坏”？
中学的时候，大家都没有手机，用电脑聊QQ是同学死党间最主要的在线交流方式。我记得那时候有同学说，和我聊QQ感觉很安心。我问为什么，她说我从不打错别字。
嗯……现在回忆起这件事，确实有一定道理。如今生活与工作节奏远比学生时代快，加上输入法的候选词动态排序，日常沟通中难免打错字。但关键在于对待错别字的态度。我在发送消息之前，往往会自己看一遍，发现错字一定改正。
我知道许多人用微信、用QQ发消息时，是从不检查的。输完不检查，输入的过程中也不检查，噼里啪啦一通打完就发出去了。即使输入过程中发现打错，也懒得改正，指望对方通过上下文领会他的意思。于是你会收到“恩爱”、“不会你哦”这样的奇怪词语。如果关键词语打错，就要很费劲猜测他的意思，甚至要做一些同音词联想和键位联想。我联系过的许多印刷厂老板，还有部分合作过的开发同学，阅读他们的消息极其费劲。当然，忙起来确实没空检查，可以理解。不过至少可以肯定，没有错别字的文字聊天，是一种人人渴望的好体验。
语言是严肃的 我收到过这样的消息，一串连珠炮轰过来：
不过以上内容并非原话，我只是凭记忆把它还原出来，但是很有代表性。不用标点、错用标点、空格代替标点、不删除多余的空格、中英文标点错用、固有名词写错、“那”和“哪”乱用、不按话题归类分段……日常沟通中的毛病基本都集齐了，可以召唤神龙了。
语言的存在，一大作用就是让人们相互传递信息，它是人类对一切概念表述所达成的共识。如果不遵循语言的规范，就相当于脱离或者至少偏离了人类赖以沟通的渠道。这不是小事。在我看来，即使是日常文字沟通，都非常有必要区分“的地得”，有太多类似细节被忽视。不是为了维护语言的纯正性，这方面我不关心。但为了对方有更顺畅的阅读体验，规范的语言一定更有帮助。
写新闻稿的心态 说出去的话就像是发出去的新闻稿。除非是与最好的朋友放飞脑洞、海阔天空扯淡，否则谈话必定有个主题。
还是上面那一段信息，除了不严谨之外，话题散乱更是致命伤。面对这样自言自语般的问题，要从何答起呢？如果想表达自己的困惑，希望得到对方的帮助，以此为主题写一封求助信。那上面这段连提纲都算不上。
易于阅读和理解的消息，是有特定结构的。先用一句话讲清楚在讨论的是一件什么事情，然后展开说细节，讲完一个再讲下一个。如果是告知对方信息，要清晰表明关键要素。如果需要对方做什么，至少说明原因，并最好提供可行方案。如果是反映问题，也要提供足够对方排查问题的线索。
所有问我电脑问题的朋友和亲戚，几乎都是这么一句：“帮我看看电脑吧，好像出问题了。”然后就没了，就等着我提问了。我多希望哪怕有一个人，问我电脑问题的时候，能主动告诉我出问题时显示了什么，以前有没有出过这个问题，上一次和第一次出问题是什么时候，出问题之前做过什么，之后又做过什么，尝试过哪些解决方法，有没有效果，引发了哪些变化。
试想有个人家里遭贼了，贵重物品被洗劫一空。警察赶到时，问他任何问题，他只会回答：“我家都遭贼了，赶紧帮我抓到小偷啊，不然日子都没法过了！”显然，这案子是破不了的。
只要交谈有主题有目的，就必须追求高效。十分钟能说清楚的事情，由于糟糕的交流体验，也可能要说上一个小时。浪费别人的时间是一种罪过。
现代大字报 我们国家一大特色：标语横幅大字报。城市抓环境治理，挂一条横幅：“举各方之力，谋治水之略，建和谐之城，兴水乡之貌，树世代之功”。建筑工地搞安全生产，挂一条横幅：“安全创造幸福，疏忽带来痛苦。安全就是效益，安全就是幸福”。医院要提升业务品质，挂一条横幅：“创建平安医院，构建和谐医患关系”。
我们这里不去讨论这些标语本身存在的意义。至少有一点，决定挂这些标语的人，并没有弄清楚受众是谁，要以什么样的口吻来写。我路过部队军管区看到的一则标语就很不错：“听党指挥，能打胜仗，作风优良”，这是一句有主次关系层层递进的标语，深究细想，逻辑其实非常严密。关键，它直白易懂，没有模糊不清的概念。
新闻与官媒采用模糊的口吻来表达，是为了给任何事情留有余地，同时尽可能包容，保证内容中提及的各种概念定义正确。但不要觉得这些离我们日常生活很远。我们工作中的沟通，是不是也碰到过一些人，文风很官方，或者很卖弄？想一想你看到过多少这样的引导页：一张不明所以的插画，购物车、购物袋、钱袋满天飞，上面写着一行字，“海量优惠享不停”。
有一则广告我印象很深，品牌没记住，但记住了一个场景。广告片要表现出酱油制作工艺的传统和纯天然，代言人站在高台上，面对镜头，伸手指向身后的加工基地，黄豆在一大片空地上铺开晾晒。他用一种不带任何技巧雕琢的语调说：“就在这晒，就靠太阳晒。”若是换了一些不说人话的创意公司，写出来的台词很可能会变成：“XX公顷黄豆加工基地，天然晾晒风干工艺。”这样的阅读体验是非常无感的。定义再正确，描述再精准，概念再华丽，就是没有画面感。
可以在此感受一下这则广告的直白和平实：http://t.cn/RcxcZ3I。
说到这里，我想起和同学一起调侃过的一个段子：
话题守护者 工作之后，第二次有人评价我的聊天风格，说我“用绳命在聊天”。我追问下去，对方说和别人聊天都是你一言我一语。唯独和我聊天，会看到我一直保持正在输入的状态，长的能持续十几分钟。倒杯水回来，发现我轰隆隆发来一通长篇大论，分成好几大段，逐个回应之前瞎扯歪楼产生的各种分支话题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老大要回家</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3503/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2016 16:42:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3503/</guid>
      <description>关于交互设计的一个真实故事，让我对专车软件有了一点新想法。这要从老大讲起：
老大 老大是我大学时的寝室长，言谈举止霸气，思维迥异，常常一语惊人，所以有了这个外号。老大是一名嵌入式开发工程师，极其热爱这个行业，几乎达到狂热的程度，对硬件也非常有研究。
下午4点左右，他用滴滴出行叫车来我这，找我吃饭。老大的住处在6km外，我们许久未见，聊了很多话题。
从大学同学的婚礼说起，话题开始偏向他的专业领域。他和我讲了许多算法、开发思想的问题，也聊电机的各种控制方法，还谈了新能源汽车的电池管理系统。没错，和他聊天就是这样，他知道我不懂这些，但是他聊起来就是这么毫无顾忌，并不在意听者是否理解。我虽然只能听明白一些皮毛，但也很耐心在听。他对电子的热爱极具感染力，听他讲这些天书，一点也不痛苦。这很像我大学的高数老师，讲到一半会沉吟片刻，然后由衷感慨：“这个方程的证明过程是不是很漂亮！”我当时对这门课再如何深恶痛绝，也对这位教授是敬仰万分。

我们大学专业是电子信息，全班同学能听懂专业课的可能不到1/10，我和老大都在分母里。大四那年，老大像是忽然开了窍，开始对本专业产生浓厚兴趣，恶补之前的课程，研究教材之外的知识。据他后来说，是因为那时候他终于见识到了这些专业知识在实际项目中的运用，原来学了真的有用！老大的热情就从那一刻开启了。加上他的钻研精神，我相信他如今一定是个行业大牛。
但提到互联网产品，他既不熟悉，也没有兴趣。老大的手机还是iPhone 4，装的应用很少，一屏能放完。没有建文件夹的习惯，也没想过要整理图标，dock上仍然是iOS默认的4个应用。可见，即使如老大这样富有钻研精神的人，面对不感兴趣的领域，也一样不会花半点心思。
聊天期间我问他来我这叫的是专车还是拼车（这里我的表达不够精确，因为我平时Uber也用，所以我说专车，其实是指滴滴里的快车），他不是很确定，说应该是专车，反正没有其他乘客。我问过来多少钱，他说14块。
饭后，大概晚上9点了。他再用滴滴叫车回去，我观察他的操作，有一些很有趣的发现：
叫车 他起初在出租车一栏里叫车，犹豫片刻，又点了顺风车。想到我在旁边，就试探性的问我：“应该是选顺风车吧？”
我说选快车吧。因为我认为他是快车过来的嘛，觉得应该给他一个相对熟悉的选项。
老大选了快车，输入目的地。我注意到他并没有设置“家”和“公司”，所以他必须手动输入地址。其实一开始他点错了，选的是上车地点，但他并没有意识到。
在他打算输入自己家地址时，我提醒了一下，并且指了指输入框里的文字提示：“您在哪儿上车”。

他退出去，点了目的地，但是他忽然意识到自己并不记得确切地址。于是他又退出去，点了左上角菜单，进入了行程界面。努力尝试各种方式，想把来时的上车地址复制下来，但是失败了。

然后老大回到叫车界面，手动输入了自己家地址。列表显示了几个搜索结果，有的是店铺，有的是公交站。他就这么等着，我没有说话，观察他下一步操作。

但我发现他视线已经离开手机了，手也放低了一些，老大觉得这样就呼叫成功了。
我只好再告诉他，要从那几个地址里选一个，才能确定你的目的地。
老大选了一个公交站，点了呼叫，终于成功叫到了车。
但是，我发现他快车回去不拼车也只要5块钱。所以我估计，他来时叫的极有可能不是快车。
问题 送走老大之后，我把这个过程记录下来。仔细思考和揣摩他内心的想法，得到一些意外收获。
在整个叫车的过程中，老大只有一个最高目标：回家。在老大的观念里，不确定手机应用会作何反应的情况下，他会默认假设应用像真人一样理解他的想法。既然你之前来家里接了我，那你就知道我家在哪了，回去时我要去的就是来时那个的地址。老大费劲去试图复制来时的地址，恰恰可以表明他对此目标的理解：返程——从哪里来，回哪里去。
但是很显然，实际情况并不完美。即使是真人，也未必能准确理解另一个人的想法。
实际结果和想象产生了差异，于是引发了问题。这个问题并不是他不记得自家地址，根源在于老大觉得滴滴应该知道他家在哪，但它其实不知道。按理说，常用地址里的“家”和“公司”就是为解决此问题而生的。然而据我对身边朋友的观察，会主动设置常用地址的人寥寥可数，甚至一些IT人士的这两栏也是空的。
想到这里，我觉得有点混乱。难道这不是两个不同的问题吗？
 滴滴不能聪明地知道或猜出我家在哪。 滴滴没有提供一种方便的返程叫车方式。  在老大的例子中，回家和返程重叠了。但它并不总是一回事，那就来分别考虑：
回家 
从心理模型上说，回家的过程其实是两种状态的切换，一个是“在家”，一个是“在外面”。叫车出门了，就脱离了“在家”的状态。踏进家门之前，一直都处于“在外面”的状态。
举个例子，如果某人最近网购了东西，外出期间接到电话说有快递到了，许多人都会说我“不在家”，或者说我“在外面”，你放物业吧。
“外面”是哪里，没法确定，“家”就相对固定。通过历史行程，分析每组接近地点的出现次数，还有每次到达此地的时间，应该是有办法能猜测出来的。对于没有设置常用地址的用户，如果发现他频繁叫车前往同一地段，则可以在某次前往该地叫车成功后给出提示：发现你经常前往某某地点，那里是你家吗？或者是公司？通过推荐和引导的方式，能够帮助更多用户设置好常用地址，方便未来的出行。
返程 
返程算不算一个常见需求？我不知道，我看不到数据。不过这样的场景至少有它的代表性，很典型：从家里（或公司）前往某处娱乐消费（办事情），并且当天以同样的方式返程。
如果是来往于两个常去的地点，倒不太适合套用返程这个概念，我们会更直接的理解为回家、去公司，这都是我们日常生活的一部分。返程的前提，是要前往一个比较临时的环境，不常去，并且下意识认为自己待在这里是暂时的，这就进入了一种短暂的“出差”或“出游”状态。就像身在外地的朋友们回家过年一样，假期结束，我们需要“返程”票回到自己生活的城市。办事地点不重要，重要的是来到这里，能回得去就行。此时“返程”这个概念就清晰明确了。
但“返程”概念有意义，并不代表“返程”功能有意义。最无脑的做法是在主界面增加一个返程的入口，能够一键叫车前往当天内最后一段行程的出发地。细想有很大问题，如果出去办事是招手拦的出租车呢？假如出门聚会是搭了朋友的车呢？用户想要回到出发地，他并不在乎来时是通过什么交通工具，用的是哪个App。这些场外信息，应用是无法知晓的，盲目提供返程，反而是在添乱。
关键的问题在于两点：
 滴滴如何掌握用户通过其他途径出行的记录？ 滴滴如何了解用户某一次出行的目的地是一个临时环境？  单靠手机应用，对这两点都束手无策。所以，“返程”概念或许有意义，但它并不是某种单一的出行方式所能给得了的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于回音的无厘头研究</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3501/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2016 12:14:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3501/</guid>
      <description>做了一个很没营养的研究，思考了回音吐槽在真实情况下的声音环境。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以人为本的矛盾</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3499/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2016 22:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3499/</guid>
      <description>中午偶然想到，会不会在许多年之后，我们今天所说的“鼠标手”、脊柱弯曲，不再会被当成一种病，而是新时代人类的特征？
想想觉得不对，这个假设被迅速推翻了。
如果这些不是病，那腰间盘突出要作何解释？同样是现代生活的副产品，严重时却可能导致瘫痪。这些现象在影响我们身体的同时，其中多数都会带来生理上的痛苦，这绝对不能说是人类的进化。
科技的发展无法预料，今天的道德观、社会结构可能会被轻轻松松推翻。我们觉得理所当然的事物：婚姻、语言等等，都可能消失，被其他某种机制替代。但有一样东西不会变，至少不会大变——我们的身体构造，这是一切的根基。
我们亲手打造了自己生活的环境，努力让其中的方方面面都符合人类的身体特征。通过助力，我们可以仅用转动方向盘的力量移动成吨的物体；所有建筑和交通工具的出入口，都至少能保证一个成年人顺利通过；闪烁的红灯与急促的警示音，强烈的感官刺激暗示了事态的严重……身边所有事物的设计出发点，都围绕着我们的手、身体和5大感官。
阿西莫夫的机器人系列里描绘过一个问题，为什么人们要把人工智能造得和人类一模一样？在一些具体的工作上，人类身体并不比专用的机器更有优势。但是，派人形机器人前往其他星球垦荒时，它们会在不经意中按照符合它们习惯的方式来设计和建造，把这些拓荒者设计得和我们一模一样，恰恰是符合了将来人类移民的生活习惯。
虽然是科幻，却揭示了世界的本源。一英尺的长度单位起源于一位国王的脚；古代城墙高度足以令人无法翻越；法定结婚年龄不会定在150岁，也不会定在15岁。整个人类文明，都建立在我们的生理特征之上。我们感受到寒冷和饥饿，于是意识到我们需要住所、耕种。另一方面，仰望星空也给了我们诗和远方。所有的创造物，最终都要为我们所用。上帝不会去创造那颗自己也搬不动的石头，人也一样。
这就是设计的意义，帮助人们通过最基础的感官来理解和控制世界，同时最大程度免除身体的痛苦、打破身体的局限。我们用遥控控制电视与空调，用手套来抵御冬天的严寒，用盲文来帮助视觉障碍者参与大众生活……如果一种物品的设计，或者说一种生活方式的设计，会无法避免地给人带来某种痛苦，说明它仍然不够完美。无论如何，我们的身体会通过某种不适感告诉我们，还需要更好的方案。
以人为本，或许就是这个意思。
&amp;mdash;&amp;mdash; 180度大转折的分隔线 &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;
意识流本该到此就结束，然而我想到，世上又存在另一些东西，可以轻易推翻以上观点，比如说：高跟鞋，你觉得它的存在究竟是天才还是恶魔呢？
如果把心理因素也考虑进来，设计或许永远也做不到客观。设计者的喜好、价值取向，多少都会体现在他的创造物中，这正是有趣的地方。设计师、创造物、还有它的使用者，自然而然因为相同的观点聚集在一起，通过创造物进行一种精神层面的沟通，就像在读一本书。这种情况下，设计者的身份就变了，从幕后创世的上帝，变成了引领人们的耶稣。
这就容易让人困惑了，究竟该怎么做？满足需求和创造需求，似乎需要两种截然不同的做法。前者的设计方式，要尽可能隐形，让设计成为身体反应的一部分，任何引起不适感的细节，都是设计中的败笔。而后一种设计，却偏要让人注意到，不仅让使用者注意到，还要让旁观者注意到，这就需要消耗人们的时间和精力，但是他们乐意！
其实这并不矛盾，就像牛顿经典力学和相对论，该用哪一个，放到了具体场景中自然就清楚明了。或许你选择了某个设计方向，吸引了一批拥护者，另一些人却离你而去。但是没关系，人的多样性正体现在这里，尤其是在心理上。全自动洗衣机好过半自动的，所有人都能达成共识。可是要说桂花比薰衣草好闻，却并非人人都会同意。如果能赢得薰衣草爱好者的认同，这个设计也是成功的。
尊重人的多样性，同样是以人为本。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客与写作工具</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3490/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2016 00:09:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3490/</guid>
      <description>广告文如期而至，今天来介绍一下我使用的markdown写作工具——MarkEditor。作为书写工具，对我而言最重要的意义就是博客写作。大家不妨先听我唠叨一段我博客的历史，然后你们会明白我的选择。小小透露一下，文末有限时优惠噢！
无聊是第一生产力 这个博客的诞生，完全不是出于什么人生大计，纯粹就是无聊。早在大学期间，我就开始写点小日记，记录一些鸡毛蒜皮的小事，今天又骑车去哪逛了一圈、期末高数又挂了之类（哎我为什么要说又呢）。内容的形式逐渐分化，开始产生一些固定栏目：旅游照片、生活趣事集锦、影评书评、梦中神奇经历、还写过几篇矫情的微型小说。如今这些都原封不动保留着，偶尔翻一翻，也算见证一下当时的青葱岁月。直到大学毕业，我都是直接在博客平台里写，用的是哪家门户已经不记得了，反正纯粹是当作私人日记本在用，访客寥寥。
免不了要走上折腾的道路 毕业一年左右，朋友们说，作为设计师，怎能没有个人网站呢。那时的做法很偷懒，找个相册网站，把作品往上面一扔，博客那边再加个主导航外链。朋友说这也太low了，既然你会点前端，搭个wordpress啊。找了一圈模版，发现都不太符合我的要求。以博客为主的，作品展示效果不好；以作品为主的，文章往往藏得很深。作品反映的是身为设计师的我，而文章更接近完整的我，不能喧宾夺主。
没办法，只好自己卷起袖管改代码，在朋友的指导下理解了域名、空间、独立博客之间的关系，第一个独立博客搭起来了。我还清楚记得第一版的样子，首页有一张大大的海星特写，背后是沙滩与海洋。从中取了天蓝、明黄和咖啡色，作为博客的主要配色。遗憾的是当时没有备份意识，早期的几版博客模版都被彻底覆盖了，什么也没留下。只能找到最后一版wordpress博客的主页，贴出来供大家吐吐槽：


不能忘了，写作是初衷 模板一套又一套地改，从别人的独立博客学到了许多技术知识。这些博客往往有个特点，翻它早期的文章，可以看到一些生活和感悟，后来就逐渐变成纯技术博客了。
我不想那样。
我花了太多心思在文章的展示上，却从没重视过写作的过程。台前与幕后，写博客的初衷是什么？让别人看得开心，还是自己写得开心。如果非要选一个，我觉得是后者。失去兴趣的写作，无论如何也不可能坚持将近10年。技术博客之所以改变方向，也必然是博主的兴趣转移到了技术上，兴趣使然，自己喜欢就好。
尊重写作本身 虽然爱好和意志力有不可否认的作用，但一个舒适的写作环境也有积极的意义。和文字打了这么多年的交道，却忽略了一个显而易见的问题：为什么非得用这个来写？相当长一段时间里，我只在两个地方码字：Word和wordpress，只能说它们名字起得好，直击本质，让人潜意识觉得不需要其他的选择。
当然了，并非真的不需要。
最理想的写作环境是一整套体验，需要各方面的支持。手边要有一杯温水，喝水的间隙时常能产生灵感；背后要有一个厚度适中的靠垫；要有舒缓心神的音乐，或者大自然的声音；最好还能有微凉的轻风让人保持清醒；当然，专业的写作工具也是必须的，让人只关心内容，不必去想大标题用24号还是21号、宋体还是黑体。
Markdown就是这样一种格式，可塑性强，放之四海皆准。除此之外，编辑器更加功不可没。把写作想象成庄园里的午后，与某位远方来客喝茶闲谈，那编辑器就要起到侍从的作用。它得通晓十八般武艺，“手机拍照插入文中”、“生成图片分享全文”这样的事情，肯定不能劳烦你亲自动手。同时又要保持缄默，按下全屏快捷键，世界只剩思想，其他一概遁入阴影，等待召唤。
MarkEditor 能够做到召之即来挥之即去的写作工具已不在少数，但在多才多艺方面，MarkEditor绝对算是个中翘楚。功能强大的意义在于，不必写作中途费一番周折上传图片，也不必为了回顾某个章节翻遍整篇长文。因为做这些事情，思绪会被打断，这并非简洁前卫的UI能够弥补。若要追求流畅的写作体验，该简洁的其实是输入内容的过程，并不是编辑器的功能。

这就是MarkEditor的第一印象，相较于它丰富的功能，界面已经极其克制和朴素了。你可以不去管那些附加功能，放手开始写作，一样的简单清净。你也可以仔细探索一番，发掘它的无穷潜力。MarkEditor的自由化程度极高，众多小功能都不是花瓶玩物，而是些杀手级的功能。有没有想过？链接能直接生成二维码图片，插入文中。下面列举一些让我感到惊喜的功能，逐一演示：
工作目录 
许多Markdown编辑器都只能设置一个工作目录。MarkEditor可以设置几个常用工作路径，通过快捷键召唤出工作目录窗口。同时处理多份文档时极其有用。

值得一提的是，每个工作目录还有些选项能独立设置。我的博客文件夹有多个日志分类，我可以把目录设成树状结构展示，能够操作整个目录下的文章和图片。

而用来写工作周报的目录只有一层，就比较适合简洁风格，只显示文章，忽略其他文件类型。
生成二维码 文章中需要插入二维码，便于PC端读者浏览某个H5页面。以往碰到这种情况是很头疼的，切出去打开浏览器，用chrome插件或某个网页工具来生成，然后再下载、插入文中。

MarkEditor考虑了这种情况，快捷键呼出二维码窗口，粘贴内容，直接就能生成了。

临时插入手机照片 窗台上飞来一只漂亮的鸟，想拍下来发到博客上，又要大动干戈一番。要设法把照片同步到电脑上，再拖到文章中。

在这里就要方便不少，激活插图窗口，手机扫个码，拍照上传，完事。当然还可以从相册选取图片。
![](https://cdn.victor42.work/posts/2016-03/03-23/2016-03-23 15.35.04.png)
改变图片尺寸 
插入文中的图片可以很方便地再手动缩小尺寸，拖动一个滑块就行，MarkEditor官网的介绍视频中有这个操作，给我极其深刻印象深刻。
打字机式滚动 
这个功能虽然不是独家，却还是不多见的。每回车一次，就会滚动画面，让光标所在行移到屏幕中央。

很像打字机，这是对眼睛最大的善意。
文章内容索引 长文会有比较复杂的结构，主副标题能多达3级甚至4级。如果要回顾之前某个章节的内容，做个呼应，这时翻滚动条也要翻半天。

文章内容索引就能很好地解决这个问题，这是天然的大纲结构，便于查找的同时，也能帮助自己梳理逻辑。
生成长图 
发长微博时这个就特别有用了。如你所见，除了长图，还可以导出成许多其他形式，用于不同的场合。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记一次有意义的宕机</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3488/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 20:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3488/</guid>
      <description>或许有朋友注意到了，我的博客昨晚宕机了。从下午5点左右开始，博客里只剩下几篇很老的文章，再后来就彻底打不开了，一直持续到第二天凌晨3点左右才恢复。对于我这样一个个人网站而言，这种程度的故障其实没什么大不了的，真的不值得大惊小怪。
背后的原因呢，其实就是我“手贱”，但整个过程还挺波折，很值得一说。
起初，是我使用的markdown编辑器MarkEditor发布了新版本，认真看了软件官网的介绍视频，才发现原来近半年的几次版本更新中，我错过了许多新功能。关于MarkEditor，我之后会专门写一篇文章来介绍（没错，那会是一篇来自真实用户的广告文），在此就不深入了。反正有提醒就更新嘛，更新完了还是按照以前的习惯用，也不知道更新了些什么，谁不是呢？作为设计师与产品人，自己必须长期不懈压制这种本能，但同时又万万不能忘记它的存在，多么矛盾的处境。
好了，新版本上手了，各种新功能一个个试过来。除了从各方面提高写作效率之外，还能把整个写作文件夹同步到第三方云服务商，整体刷新了我对这款软件的认识。它诞生之初，软件作者就邀请我试用过。作为Farbox客户端的同门师弟，当时MarkEditor给我的感觉，像是把Farbox的写作部分抽离出来，成为一个脱离博客系统独立存在的写作工具，是一个子集。现在看来，则是完全超越且意在取而代之的存在。
探索的过程很有趣，有大量的Aha moment，一边学着使用这些新功能，一边思考如果要享受这些便利，自己的写作方式需要做哪些调整。既然开始想了，就会一发不可收拾，马上开始着手改变和优化自己的写作流程。举个例子，你肯定无法想象我之前文章插图的方法有多原始，我会把图片按年月日分目录放，再把这个目录结构搬到七牛云上。这应该是以前用wordpress留下的习惯，虽然麻烦，但有它的好处。自己租空间搭建wordpress网站的时候，一来方便用FTP管理，再就是大大减少图片重名导致的麻烦。

然而七牛云上要实现同样的目录结构，则是靠手工添加前缀。它也有自己的图形化上传工具，不过一直懒于研究。所以就长期这么蠢蠢地手动填日期前缀、上传图片，再一张张复制url贴回文章里。

新版的MarkEditor开始支持同步到第三方云服务商，而且是像Git那样，整个写作目录原封不动同步过去，增删改不用再去云端管理了。我要做的，就是在写作目录里准备好图片的目录结构，把文章插图集中整理。写作时，复制图片的云端地址插入文章中，发布前整体同步一下就好。这么一对比，以前的插图方式简直不能忍啊！

我把之前所有的文章插图都搬到博客目录里来了，一下子来了4000多张图片。dropbox开始同步了（我的Farbox是用dropbox同步的），估计要进行好一阵子。然后忽然觉得目录结构不该这么安排，应该多设一层以备将来有其他用途。所以又建了个文件夹，把图片目录整个移了进去。但仔细想想还是不对，如果是其他用途，为什么还要放到毫不相干的博客系统里来呢？应该把写作和发布博客当作两件事来看待，写作和插图的目录应该放到博客目录外面去。于是4000多个文件又被我移走了。
一来二去，dropbox和Farbox之间的同步机制抓狂了。出现了一个BUG，导致博客指向了我调试用的测试站点，所以大家只看到几篇很老的文章。而测试站点则变成了一个空站点，什么也没有。
这是个大问题啊，我得马上解决。先把测试站点整个删除试试，发现不管用，dropbox的同步还在进行，估计添加文件的那一次同步都还没完成。我这么一极端操作，不知道导致了什么冲突结果。那一不做二不休，只能删彻底一点，把我的主站也删了，再迅速重新搭建一遍。所以你会看到我的网站彻底打不开了，同时我也发现Farbox账号下还有一个无名字的空站点，怎么删都删不掉。很显然，这就是那个正在同步的家伙，看来彻底被我玩坏了。
只好求助Farbox作者，他建议我借此机会换个方式，用Farbox自己的服务器来半自动同步，把dropbox的同步从账户里去掉，解除授权。全自动的同步虽然方便，但可控性差，出了问题难以迅速响应解决，就像这次一样。
是啊，一味追求便捷流畅的我们，有没有站在这个角度考虑过呢？回到正题，现在把Farbox和dropbox两边的同步绑定都解除，重新搭建站点，用编辑器里的同步功能来同步。问题到这里其实已经解决了，不过我大半个晚上都在做实验。把文件往里面加了又删，删了又加，一次次反复同步，观察同步记录。这才完全理解整个同步的过程，还有博客和编辑器之间的关系。
多亏这次手贱宕机，让我有机会重新思考自己的写作方式，重新认识自己日夜使用的写作工具。就像小时候学电脑一样，被我弄坏过无数次，找人来修，修好又被弄坏。然后……我才成了大学里的维修队长 →_→
破坏与重建，也是一种理解事物的方式。草原上的一道天雷，卷起漫天大火，然后万物重获新生。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>智能电视的咬文嚼字</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3517/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 12:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3517/</guid>
      <description>在 [智能电视] or [传统电视+盒子] 的问题上纠结了很久，不到自己要买还真不会去细想这个问题。遥远的未来，肯定毫无悬念，“智能电视”这个词都要消失了，那时的人们会直接说“电视”，因为电视=智能电视。问题是，现在的所谓“智能电视”，真能称之为“智能”吗？
智能这个词，还是有点神圣的。智能手机确实开创了一个时代，这不是因为第三方应用，关键是因为触摸屏啊！而触摸屏也只是技术表象，归根结底是它消灭了键盘，解放了屏幕，使它变大了。手表大小的屏幕无法承载的信息，在巴掌大小的屏幕上变得可以承载了，它才能成为一扇新的窗口。智能手机也变成了和从前的手机完全不同的另一种东西。那智能电视是什么？显然不是更丰富的内容来源和外接设备支持，有个开放系统，能装第三方应用，这不叫智能。
电视是家庭公共区域的核心设备，也是公共区域唯一一个专为与人互动而生的设备。其他设备例如空调、电灯、油烟机，你恨不得它们连开关都没有，一个念头就能控制。电视则完全不同，它原本承担两个使命：获取信息、维系家庭关系。现代社会越来越讲求效率和即时性，在获取信息方面，相比其他媒介，它的竞争力已经快走到头了。所以仅剩的作用是维系和改善家庭成员关系。我在看个有趣的娱乐节目，家人或来访的亲友加入我一起看，制造出话题与互动的机会。如果在这一点上没有什么巨大突破，怎么能与智能手机的那个“智能”相提并论，显然目前的智能电视都不够格。
但是，电视诶，冷冰冰一块屏幕（当然，开起来之后也许是热的），勉强能够做到维系家庭关系，可是要改善，这从何谈起？先得回想一下，生活中有哪些非人类的事物可以改善人际关系：符合当下氛围的音乐、美味的食物、宠物狗，因为人会对这些事物投入真实情感，而不只是开个冰箱门拿一盒酸奶。要我说，如果电视有本事改善家庭关系，那非人工智能莫属。直到电影《Her》里那种水准人工智能诞生，电视才真正有可能称之为智能电视。而电视也会因为AI的加入，变成和从前的电视完全不同的另一种东西，类似于管家或家庭秘书之类的角色。虽然那时候，电视也许会缩到一个纽扣大小，全息投影播放，或者变成其他什么奇怪的东西。又或者家庭这个概念都消失了，像《美丽新世界》那样，谁知道呢？
好吧，既然这样，那现在还管它那么多，哪种便宜买哪种吧，啊哈哈哈哈……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>金雀花与大宪章</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3483/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 13:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3483/</guid>
      <description>昨天看了部纪录片，也查阅了一些文字材料，对诞生大宪章的金雀花王朝有个初步认识。在此粗略梳理一下，以作备忘。
背景 金雀花王朝开端于公元12世纪，结束于14世纪，大宪章诞生在王朝前半段历史中。
在此之前，英格兰国王亨利一世活着的子嗣中没有男丁，他打算将王位传给女儿玛蒂尔达，却遭到了贵族们的反对。亨利一世死后，大权旁落，继承王位的是玛蒂尔达的堂兄史蒂芬。她打算夺回王位，双方各自坐拥部分领地，王国陷入一场分裂。
玛蒂尔达有她自己的办法，她把自己嫁给安茹伯爵。年轻的安茹伯爵获得了玛蒂尔达手中的大量军队、领地与财富，自己夺取了诺曼，占领了王国在欧洲大陆上的领地。可惜他英年早逝，没有达成进军英格兰的夙愿。
安茹伯爵的儿子，也就是亨利二世，采用与他父亲相同的策略，政治联姻换取领地，巩固安茹伯爵的基业。然后借势逼宫，迫使史蒂芬宣布他为自己的继承人。不久后史蒂芬就去世了，亨利二世正式开创金雀花王朝。他本人很喜欢在帽子上插一支金雀花，王朝因此得名。
亨利二世 亨利二世是个非常有能力的国王，他精力充沛，勇武过人。在他的统治下，王国版图不断扩张，并且在与法国的战争中战绩丰厚，成为欧洲史上一个强盛的王朝。然而他却没什么好结果，渐渐落得众叛亲离的下场。
先是他与坎特伯雷大主教贝克特关系恶化，一度将主教驱逐。后来关系缓和，大主教复职，但主教无法接受君权凌驾于神权之上，所以矛盾依然存在。在双方某次冲突后，亨利二世说了一句气话，导致4名骑士“受命”前去把大主教暗杀了，亨利二世只得前往教堂认罪，接受鞭笞。
他的妻子也很看不惯他，背地里策反他的4个儿子，暗示他们亨利二世并没有给予他们应得的权利。年长的两个儿子早早死于非命。三儿子理查借助敌人——法国的力量击败亨利二世，成功夺权，他就是著名的狮心王理查。
狮心王理查 狮心王理查在位时间不长，但他的心思不在英格兰，而是欧洲大陆上。他在位期间参与了第三次十字军东征，对抗萨拉丁统领的穆斯林世界，可以说他在其中起到的是中流砥柱的作用。
约翰王 狮心王死后，他弟弟，亨利二世的四儿子约翰篡位成功。他工于权术，却不是治国之才。在他的治下，与法国的战争节节败退，丢失了欧洲大陆上的大片领地。他与教皇英诺森三世关系也不好，数次冲突之后，教皇下令免去他国王的职位，约翰不得不交出所有权利。
为挽回颜面，他率军前往欧洲大陆攻打法国，意图收复失地。当时的法国军事实力正处于巅峰，法王腓力二世挫败了约翰的进攻。他回到英格兰，立马又遭遇了贵族阶层的反目。在贵族们的逼迫下，约翰签下了一系列条款来保障贵族阶层的利益，这便是这段历史的主角——大宪章。
大宪章 大宪章不是一部严谨的律法，它本身的内容并无任何伟大之处。其中有原则性法规，也有鸡毛蒜皮的小事。但重要的是欧洲人民第一次意识到，可以有一部法律对所有人生效，能够制约君主的权利。要知道，在这之前的法律对王室成员都是无效的。
约翰回到自己的领地，立刻就出尔反尔废除了大宪章。同时他还获得了教会的支持，教会认为这有辱国王的威严。
约翰死后，他的儿子亨利三世继位，条件是要承认大宪章。他与贵族大臣们商议进行了一些删减，大宪章终于得以留存，成为现代法律的雏形。
后话 关系似乎有点错综复杂，不过欧洲历史就是这样。不像中国古代史，欧洲长年处于分裂状态，中世纪经济水平落后，文明程度低。欧洲的国王也不比东方帝王，影响力有限。要与教皇和贵族领主们周旋，争取自己的权利。王室并不具有神圣不可侵犯的地位，他们本质上只是一个得势的家族。
恰恰是这样的土壤，更容易在相互制衡中诞生契约与律法，成为法制的萌芽地。
就像纪录片里说的，“金雀花国王的成就，就是创造了可以不需要他的东西。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UI中国专访</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3478/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 11:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3478/</guid>
      <description>前阵子接受了UI中国的专访，为了方便大家了解我，原封不动搬到博客上来，以下是采访稿正文：
采访：UI君 肚脐美少年&amp;amp;
Victor，也叫可乐橙，UI中国会员，IFEC译文团队核心成员之一，每周发布UI设计领域的译文。 欢迎登录UI中国网站 www.ui.cn，进入我的个人主页（http://i.ui.cn/ucenter/93876.html）阅读UI设计译文干货！
采访可乐橙的过程，有点好像高考前夕家长会请一些大学生在家一对一辅导小孩的状态。当然他是老师我是学生，有问有答而且凡事都会告诉你为什么。
好奇心极重的他同时也很享受“好奇心”特质给他带来的一切，是继续探索世界的动力，敢于去尝试新鲜事物，让自己变得更好。
“如果长期守在自己的世界中，偏安一隅，怎么有机会改变自己的生活呢？”
这就是他，一个说起话来循循善诱，给人以踏实稳重之感，不急不躁的专注于自己的事情，做一个积极热爱生活的人。这样的人不论做什么事都会成功吧！
UI中国：介绍一下自己 **我：**我嘛其实算是半个科学青年吧，不是文艺的那个路子。对自然科学和社会科学有种特殊的崇拜。
一大爱好就是看科幻小说、电影之类的作品，思考未来的社会、未来的生活。 我本人也是个重度的实用主义者，其实不说别人不一定能看出来是设计师。比如我穿得就不怎么讲究，哈哈~
毕业于杭州师范大学电子信息专业，从事设计工作5年多了。 最初做平面设计，中途有一小段时间转做了网页前端，从此才算真正进入互联网行业。 大概有两三年时间我都在同时做网页设计与前端的工作。这期间，我自己也在不断学习，其中唯一值得一提的就是开始折腾个人网站，改过许多次版，并且坚持在里面写写东西。
UI中国：大家所了解的可乐橙多半是以翻译优质外文为主，是何种原因开始了这样的兴趣？第一篇文章是在什么情况下翻译下来，途中遇到什么问题？ **我：**算是一种偶然发现。
同行之间会互相分享一些资料和信息。有个小伙伴发我一篇设计文章，看了很受用，在文末发现这篇文章是翻译来的。
然后好奇宝宝发作，找到了它的原文出处，发现那里设计文章质量很高，当天就挑了一篇开始翻译。
第一次翻译其实惨不忍睹，原文看两遍才懂。第三遍边看边翻，卡住无数次。翻完再读一遍译文，还是惨不忍睹。于是润色、修改措辞，整个翻译过程花了3个晚上。
但是翻译挺有意思，加上我本来就喜欢写写东西，后来就没多想，出于惯性坚持下来，反正一周一篇频率也不算高。
UI中国：何种契机驱使长期翻译，坚持这么久就没有想要过放弃么？ **我：**坚持了3、4周之后，开始感到翻译速度和译文品质有明显提高，觉得长期坚持下去应该没什么问题，于是开始认真思考这件事情的意义。
我想到了4点：
第一，我喜欢写东西，这能保证我长期处在一种写作、组织语言的过程中，算是一种日常训练。
第二，每周挑选原文的过程中，都能有发现、有收获，这对设计也是有意义的。
第三，我还挺喜欢英文的，虽然水平一般，但不想荒废掉，这是与英文保持接触的良好方法；第四：这一点我比较晚才意识到，就是文章慢慢开始有读者之后，就会认识许多同行，交流中会有收获，结交志趣相投的朋友。
坚持了一段时间，这4点都一一得到印证。
不过这个翻译项目也有停止的可能，如果哪天我离开设计行业，或者觉得自己已经跟不上时代了，那就无法正确理解行业中的一些概念和思想，也无法保证译文质量。
可乐橙一年内翻译的文章：

UI中国：你写了一篇关于如何翻译UI设计文章背后的故事分享，为什么要这么做？ **我：**除了翻译，我有空就会写些文章，什么都写（虽然现在少了，不过以后会恢复的，最近要忙很长一段时间）。
这篇译文背后的故事，仅仅是各种自我消遣的杂谈中的一篇。写文章和做设计挺像的，在写作的过程中想法时刻会变化，会成长。本来只想简单写一点，写着写着意犹未尽就变成这样一篇详细的翻译手册了。
UI中国：如何看待UI设计这个环境？ **我：**简单的说就四个字：回归理性。
现在是2015年12月，我个人觉得这个时间点正处在UI设计的沉淀期。
前几年、前十几年，科技界取得进展确实太光彩夺目了，尤其是智能移动设备的诞生于发展。新兴行业呈现出的图景就像宇宙大爆炸，一时间能看到整个行业百家争鸣一片繁荣。
但这种拓荒者们带来的繁荣不会持续太久，需要时间冷静、沉淀、反思，然后再迎来新的、真正的繁荣。可以看到业界越来越少讨论空洞的概念，对于炫技式的设计有越来越多的批评声音，越来越注重设计的回归，回归产品与业务本身，为它们服务，而不是一种独立的存在。
这就是我所感受到的UI行业目前的处境。
UI中国：作为UI设计师觉得UI设计较其他设计有什么不同，为什么？ **我：**我觉得作为一种存在于虚拟世界中的设计，它与其他的设计有本质上的不同。
印刷品、工业产品、建筑、服装等，最终都要具体落实到一件产品上，而产品一旦产出、售出，就无法继续掌控它了。
UI是一种不断演进、随时变化的设计。UI设计与具体业务能够更紧密的结合，能够更快做出改变，工作方式与思考方式自然就不同。比如我们可以接受暂时的不完美，单凭这一点，就足够把UI与其他设计区分开了。
UI中国：现在很多人都要转行或是从事UI设计这个工作？你如何看待？以过来人的身份给一些有什么建议或者意见？ **我：**好现象嘛，加入的人多了，更容易推动UI行业进步。这是挡也挡不住的趋势，我也是从其他设计转过来的。
建议有这么几条：
 善用网络。搜索不是输入关键词敲个回车而已，也不只局限于搜索引擎。要用人肉搜索的精神去寻找所需的知识，互联网比你想象中还要大。 保持好奇心。也就是多问为什么，甚至可以小声说出来，长年累月会养成自言自语的习惯：“为什么呢？为什么这样呢？” 然后心里真的会对许多事情产生疑问，再用第1条的方式去寻找答案。 与人为善。总会遇到一些让人不开心的事情，往往是由人引起的。好好与人相处，保持好脾气。带着情绪做事情，不会有好的成果，也得不到有价值的收获。  UI中国：在BAT工作和创业的状态，你更倾向于哪一种？ **我：**阿里待过不到一年，感觉当然是很棒啦，看到这些非常专业的同事，照葫芦画瓢顿时感觉自己都变专业了很多。而且，阿里杭州西溪园区的食堂真的很不错啊，现在还经常怀念。
尽管第一次创业项目失败了但是体验过创业之后。就更喜欢创业公司的氛围，大概是更贴近生活吧。
这和我是个实用主义者有关系，比如在大公司，能照规范来的事情尽量都要按照规范来。但在创业公司不一样，这里是野路子，只要管用，什么土方法都可以使，这是一种很有意思的智慧。创业的状态和之前的工作完全不同，成长快了很多，而且这改变了我对于学习本身的看法。
就拿设计来说吧，这么多种先进的工具，看起来个个都很牛啊，个个都能大幅度提高工作效率。要是以前的我，那肯定就一个个都学个遍，不管以后用不用得上。
但是到了创业团队，我发现没有精力学完这所有东西，策略就被迫转变了。只要知道这东西在那里，能做哪些事情，就好了。要用的时候临时学一下。而且我感觉这才是正确的学习方法。
UI中国：如果不做UI设计师，你愿意做什么，或者未来最想做的事情是什么？ **我：**其他一些创造类的工作，比如木匠、厨师、音效设计等等。
未来没什么大计划，过好眼下的生活吧，尽量保养身体，万一以后有条件环游世界呢？
UI中国：能不能向大家展示一下你的工作台？ 我：

最后~ 谈起了他做个人网站的缘由。可乐橙笑谈是因为同事怂恿为了更好的找工作加上功利心驱使才有了colachan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小白的视角</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3461/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2015 15:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3461/</guid>
      <description>最近工作比较闲散，又有些私事要忙，有一阵子没有理会科技与设计了。持续几天后感觉不太对，与世隔绝的状态下，创造力与洞察力正在一点点流失。
以往这种情况，我会立刻回归工作状态，或者开始探索一些新的设计领域。然而这回，我打算玩大一点。因为我猜测，两耳不闻窗外事的心态，其中必定藏着非常重要的事实。
近2个月时间，不看设计资讯，不在意科技新闻，不关心行业动态。将自己与设计、与互联网尽量隔绝起来。做最基本的工作内容，维持每周的翻译，除此之外什么也不做。业余时间一心一意处理私事，与朋友聊天胡扯，出门吃吃喝喝，在家睡懒觉、打游戏、看小说、看电影。不得不说，这样的日子过得实在逍遥，但心里并不好受。
刚开始，会感到紧张，发现自己正在变迟钝。关于设计的想法越来越少，感觉它在离我远去。之后逐渐习惯，甚至觉得舒适，当然啦，不动用脑子肯定舒服。最后终于进入状态，无论如何，这也是另一种生活，另一种心态。有它自己的处事方法与思维模式，有其独特的看问题角度。而且，因此开始产生一些新的想法，这些想法，正是其中最宝贵的东西——我成功地让自己退化为一名小白用户，用小白的眼睛观察世界。看到他们在乎什么，不在乎什么。
小白用户不是傻，只是不在乎 长期接触设计与科技的我们，看小白用户多少有点不屑。点头像就可以修改不知道么？自己把通知关了还怪收不到消息？总说文件忘在家里，不晓得用个云么？
现在，我也是一名小白了，越来越对这种“科技无知”感到认同。虽然科技产品的感觉不会一夜消失，通过分析思考，我仍能比多数人先找到我要的功能。但不同的是，我不再有耐心了，我还赶着去看小说打游戏呢。
16G的iPhone5，经常提示我可用空间不足。从前我会查看空间使用量，不厌其烦地去那些应用中清除缓存，删除已下载的数据。即使到今天，我都没法清楚记得哪些应用能清缓存，哪些不能。现在作为一名小白，我找到了最简单粗暴却有效的方法——把微信QQ直接删了，重新下载安装，就能多出几百MB空间。
此举匪夷所思，但我有充分的理由。删掉两个软件，下载安装，重新登录，总共需要花5分钟，该如何操作我也很清楚。去各个应用里清缓存或许只要花2分钟，但就因为多了这个“或许”。会不会弄了半天没什么效果，最后花了我15分钟呢？
如果内心深处不认为手机是一件“好玩”的东西，我可1分钟也不愿多花在它上面，因为那并不是生活的一部分。
消息、更新，与我何干 我的朋友小棣与小帅，同是IT人，手机桌面截然不同。小棣的手机有着典型的产品经理式的桌面结构，以文件夹居多，按照功能仔细归类整理。小帅的桌面完全是另一个样，文件夹少，屏数多，滑半天不见底，满屏小红点。偶然滑到第一屏，发现Appstore的小红点数字已经堆积到了70多。
很经典的议题——小红点强迫症。我以前有更新必装，有消息必开（但开了不一定读）。就像在游戏里做日常任务，不把NPC头上的感叹号消灭掉，总是不舍得下线。小棣经常因此嘲笑小帅，说你还是前端工程师，手机桌面这个样子。我虽没跟着起哄，但也一度认为这个问题能反映出一个人的自我管理能力。
其实……根本不是这么回事。不知何时起，我开始能坦然面对小红点了，或许这拜微信公众号所赐。一个应用本身能推送的消息毕竟有限，点几下还能清掉。订阅号就不一样，先关注了再说，谁管看不看得完。消息铺天盖地涌来时，茫然了，小红点随之失去作用。微信说，怪我咯？你也会说，那怪我咯？不能怪任何人。
这就像是丧尸的末日，我拿着枪走进一间超市。里面有2只丧尸，我会尽量消灭它们，大门锁起来。如果丧尸足足有一个连，即使罐头够吃20年，我也会果断撒腿跑。
近几年开始，有不少应用在Appstore的更新说明上玩花样。Opera Coast就写过不少有趣的俏皮话，Medium还写过诗。我看完会心一笑，那一瞬间确实被逗乐了。然后……并没有打开它，默默返回了桌面，每次都是。
字段是什么鬼 我大概有1年半没有使用过前端技术了，不再需要我兼任。许多技术概念，我都要回忆一时半刻才能跟上思路。如今又主动与科技隔绝，想想还是有点担心的，这会不会是我设计生涯的拐点。
某天我在注册一个网站，输入框旁边写着“此字段必填”。当下我虽然清楚字段的意思，但还是感觉到了陌生。字段是什么鬼啊？区区5个字，来回看了三遍，怀疑是不是开发者打错字了。
还有之前提到的缓存，今年过年一定要问问我妈，你觉得这个“清除本地缓存”按下去会发生什么？如果她说是清除自己的位置信息，我会欣然接受，因为我就这么想过。
工作中，有个交互细节经常会引发不同意见：一个复杂的操作流程完成后，该不该有返回按钮？返回到哪个界面？化身小白后，实际行动告诉我这根本不重要。照产品的逻辑来走，我一层层进来，然后再一层层出去，再自然不过了。那让我来描述一下真实的情况：任务完成——按home回桌面——（如果是地图这类耗电大户，双击home关掉进程）——电源键锁屏——放回口袋。之后我仍然嫌这个过程繁琐，偷懒几次后找到真谛：任务完成——电源键锁屏——放回口袋。关键是放回口袋！对于我来说才是流程的结束，而不是离开你的功能模块。
回到小白状态，手里拿着这块捉摸不透的玻璃屏幕，此刻我只想从网易云音乐分享一首歌到新浪微博。它提示我新浪微博授权已过期，需要重新登录，于是我又耐着性子输了一遍账号密码。这样的事情经常发生，也在其他应用里发生。但头一回，我心里本能地骂了网易云音乐，而不是微博。片刻后才反应过来，其实网易背了黑锅。
如果我真是一个彻底的小白，我可能永远想不通这一点，网易这黑锅也怕是要永远背下去。任何的技术细节、产品业务逻辑，我都不懂，也不想懂。现象告诉我，有人得为此负责。也许我踩到积水，在餐厅里滑倒，传菜员会上前来替保洁员向我道歉，然后事情就此了结。
你提醒我还是我提醒你 很少见到身边人用siri对不对？我理解这种心情，大庭广众之下，与一台机器交谈，并指望得到想要的回答，多少让人有点傻傻不自在。周围环境吵闹时，还会识别出奇怪的东西。而且这么做会暴露隐私，让周围人知道你在做什么。
可是话说回来，它管用啊。回家路上正听着音乐，想起包里的手帕纸用完了，回家要记得补充一包。这种芝麻点大的事，我吃顿饭就忘了。于是长按耳机线按钮启动siri：“晚上9点提醒我带纸巾”，完全不必掏出手机。
以往我是个效率软件狂魔，邮箱、日历、笔记都是主屏的明星应用，摆在最顺手的位置……虽然实际用得很少。尝遍各种Todo应用，制作精良的俯拾皆是，各有千秋。我一直用Any.do，喜欢它的简单纯粹。下拉添加任务，右滑完成任务。我会按照场景给任务分组：买洗衣粉归为生活，更新标注图归为工作，研究pixate归为学习。有截止日期的任务，还会关联到他们家的日历应用Cal里。正是按照Any.do所希望的方式，井井有条地进行着自我管理。
偷懒用了一回siri之后，就再也回不去了。我是个小白呀，不是专业人士。竹子提醒我，回来记得买点水果；公司HR提醒我，记得给新同学做一份名片。两者有什么区别？都是在某个时间点，想起一件事要做，仅此而已。做完之后又为什么要向Todo软件汇报？这是它在提醒我，还是我在提醒它？
提醒到位的那一刻起，我就不需要它了。如果你能为我完成，那么请完成后告诉我结果。正因为你完成不了，才让你提醒我，我自己来。毕竟没有哪个应用能替我炒出一盘番茄鸡蛋。目标按时达成，就是最好的自我管理。Todo软件里一团浆糊，又有什么关系？
召之即来挥之即去，这才是称职的仆人。
我们锱铢必较，尤其时间与金钱 搬家到了一个有KFC的地方，晚饭举棋不定时经常去。KFC很争气，接入了电子支付，现在只有充公交卡需要现金了。
支付宝的8.8折优惠已经持续了很长时间，我和竹子每次去都会先领折扣。她的手机还是2G网络，领到一半没动静了。我们找个空桌坐下，折腾了10分钟，终于领到折扣去点餐。
有时我自己也会去，同样遇到没网，这估计得怪运营商。我真没耐心折腾，也不好意思让排在后面的人等，5块钱可买不了这一队人饥肠辘辘的2分钟。手机付不了款，我会直接用现金。掏出来递过去，接回找零，塞进口袋，也很方便。而且不必目不转睛盯着一块小屏幕，并试图点击其中几个更小的区域。
同样的状况，两种完全相反的应对。竹子一心想要折扣，不惜花上10分钟。我饿着肚子穿过半个杭州，一秒也不想等。无论哪种，都不关电子支付什么事。
翻一翻我和竹子的微信聊天记录，没什么实质内容。每天抬头不见低头见，急事电话说，不急回家说。即使这样，微信里还是频繁有信息往来，都是外卖应用的优惠券。观察聊天记录的变化，很有代表意义。
有那么一段时间，每天临近中午，我俩开始互发饿了么优惠券。某天她开始发美团外卖，我仍然在发饿了么。这情况又持续了几天，我也开始发美团。又过了一些日子，我开始重新发饿了么，她也随之倒戈。到最近，我们又几乎同时开始发美团外卖。这中间发生了什么？
那天我偶然想起这件事，问竹子怎么换来换去。她嫌弃我学她，我说后来是你在学我好吧。聊开之后，得到了一个显而易见的事实：饿了么满15减8，我们开始频繁点外卖。补贴力度逐渐减少，变成满15减6之后，竹子首先发现美团有满15减7。我后知后觉，某天心情好也装了一个，自此就很少打开饿了么。但我并没有删掉它，直到我某天发现它开始满20减12了，又重新启用，同时留着美团。很显然，竹子也发现了。好景不长，当然长不了，那可是减12啊。我们看着它变成满15减8，再变成满10减6。然后我们又开始欢快地互发美团外卖优惠券。
如果要打价格战，那就没人关心好不好用了。
写在最后 现在，点亮你的手机，扫一眼主屏的图标。回想一下，它们有没有在使尽浑身解数吸引你的注意？看这里看这里看这里！可我是个小白呀，我只想查一下去地铁站的公交车。大家的热情过头让我紧张不安，我一头钻进地图App，找到我要的路线，然后头也不回掐灭手机，走我的路。
身为小白用户的两个月，感觉是一段很精分的日子。心情好见到什么点什么，莫名其妙下过几个游戏和软件，第二天竟然记不起我是如何找到的。没心情时一切都是噪音，拉开通知中心一看，简直是见了鬼，默默把它推回去，当作什么也没看见。
很难理解，人就是这么不稳定的存在。小白用户喜怒无常、出尔反尔，打不打开某个应用基本看心情。这段时间，深感我的思维方式是意识流，我的行为方式是goto语句，难以捉摸。
本以为小白状态是暂时的，但是发现这感觉很妙，其中一部分对我产生了永久的影响。可以讲的还有很多，但我不愿再写下去了。写这篇文章的过程中，设计师的角色正在回归，小白的感觉正在退散，而这其中有些心态与视角，我并不舍得就此抛弃。
结论可能有点悲观，也可以说根本没有建设性的结论。但这段时间来，我感受到的是真实，或许这才是科技生活该有的面目。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>机械的永生</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3456/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2015 22:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3456/</guid>
      <description>今年杭州夏天很短，一会儿就凉快下来了，进入阴雨绵绵的季节。走在路灯下，城市夜景在涟漪中闪烁。我忽然注意到手中的伞，一把米色的格子折叠伞，本身平淡无奇。雨伞这件创造物，春秋时期就已经诞生，为鲁班的妻子云氏所创。最早的伞目的很明确，就是遮阳避雨，形态类似于油纸伞。雨伞到今天有3000多年的历史，形态并没有发生太大的变化，怎么回事？

看看伞字的演变，非常有说服力，从古至今就是这副模样。结合字形，对比一下从前与今天的雨伞，伞骨发生了多少变化呢？

今天我们有直伞、折叠伞。折叠伞还分三折伞、四折伞。还有这种非常规造型的Senz伞。把它们撑开，扯掉布料摆在一起，明明就是同一类东西。现在大家应该明白我在文章开头的问题，并不是雨伞还能怎么改进，而是雨伞这种东西为什么没有被代替掉？

替代品其实不少，雨衣是很典型的一种，但由于使用不如雨伞方便，所以只在需要腾出双手的情况下用。再比如这款Air Umbrella，硬是用气流喷出了一个伞形，将雨滴推离伞下人。我没实际用过，不知道它的能耗、噪音情况如何。但有一点可以肯定，有能源消耗的伞，一定比纯机械的伞昂贵。无论科技如何发展，直到雨伞彻底消失的一天，这点都不会改变。
还有一些替代品，你天天都会见到，只是不曾注意：汽车、建筑、地下通道……如果真有什么能让机械雨伞完全退出历史舞台，我相信那不会是某种新型雨伞，而是很多种东西的共同作用。或许多数建筑都会有车库，或许城市覆盖四通八达的地下通道网络，或许雨棚长廊在地面可以作为一种补充。甚至有可能会像阿西莫夫笔下的川陀，整个星球被人造穹顶包裹起来。当然，我不希望看到那样的未来。
扯远了，回到当今世界吧，对于雨伞如何退出历史舞台，我们不做太多猜测。但是雨伞3000多年都保持着这种形式，不禁让人思考，莫非这就是最佳形态？
我认为是的。首先要明确一点，我所指的最佳形态，不是雨伞的设计如何好用，而是指雨伞能以怎样一种最持久、最低消耗的形式与人类共存。有一类东西，只在我们需要的时候才会想到它，其他时候我们根本懒得关心它的死活。雨伞是其中之一，类似的还有空调、路灯、地图App、备胎（- -|||）……对这类东西，我们有什么样的期望？首要考虑的，一定是耐久、低消耗。如果我戴手表只是为了看时间，不关心其他信息，我又何必买Apple Watch来天天充电呢？
机械雨伞非常符合这两个特质，首先说低消耗。这个消耗包括金钱、空间、时间与精力。折叠伞在这方面已经达到最优状态了，轻便小巧，不消耗任何的能源。除了开伞收伞时，消耗你一丁点卡路里。我曾经想象过，假设物理规律被某种神秘力量改变，我们忽然一夜间失去了电能，再也没有电脑、电灯、甚至电池。那时候，我家里什么东西比较有价值。我首先想到了自行车。纯机械、依靠人力运转的东西，本身都是0消耗的。
再说耐久。许多人都有一个误区，认为越先进的东西，越不容易坏，因为质量好嘛。事实绝非如此。我们不断往各种事物中加入先进技术，赋予它们强大功能的同时，也增加了复杂度。东西变复杂，寿命就会缩短，这是物理规律，没有外在能量供给就无法维持长期稳定的有序状态，无关商品质量。整个人类世界中，什么方法能最长久的保存文字与图像？我相信肯定不会是硬盘。原始的纸墨与竹简，能存放上千年，电子媒介可做不到。然而纸墨也会腐朽，我能想到的最佳形态，就是巨石阵了。
当然，一把雨伞而已，我们不需要它传成为传家宝。但我也不希望它以任何方式吸引我的注意，耗费我的精力，机械的优势便体现出来了。近些年，家电领域的智能化风潮大家都有目共睹。智能芯片被塞入了形形色色的家用电器中，使它们具备了运算能力，能够连接网络、传输信息。
我之前还想，家电的控制最终会不会都集中到一个单一的遥控器上，甚至这个遥控器就是你手机中的一个App，或者家里所有电器开关都实现声控。其实这个想法严重经不起推敲。机械电灯开关用十几二十年都不会出问题，如果只是为了增加一种开关灯的方式，就要加上无线通信模块，给它持续供电，维持WIFI稳定，加入声音识别能力，处理好电子控制与机械控制之间的配合关系，偶尔更换损坏的电子原件，并且承担这些所带来的金钱与时间开支。那我宁可在需要的地方多装几个机械开关。
理智一点看待智能化与科技进步，会发现任何事物都不会走向极端，只会逐渐趋于它最适合的形态。那些功能极度单一、构造极度简单的事物，机械控制就是它们最好的归宿。
这正是机械的永生命运。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>灵感库的故事</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3441/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 10:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3441/</guid>
      <description>开门见山，这是一篇广告文，分享一款设计师灵感库管理工具。诶，先别急着开骂，我可没有商业化的打算。我打广告一定要严格满足三个条件：【朋友】推出的【好产品】，【无偿】广告。
不过，在做广告之前，我有故事要讲。
设计师的职业生涯就像一棵树，素材库与灵感库交织出了年轮，从某方面反映着你的成长经历。不知道大家的灵感库经历了怎样的演变与迁徙，至少我的是几经辗转。
起先根本没有收集意识，需要什么临时找，几个网页书签就是全世界。从实习公司的老师那里拷来一套商业图库，10几个G。看得心花怒放，每件素材看着都精美无比。很长一段时间，那个文件夹就是我全部的上升空间，探索没有尽头。然而这个世界再精彩，也难以为我所用。文件多如牛毛，分类方式不合我的逻辑，找素材还不如百度来得快。我这才第一次意识到个人积累的意义。
于是开辟了一个硬盘分区来存放素材——必须按我的习惯整理。网络上的素材涌入素材库，商业图库里的一部分也逐渐被吸收进来，其余的则索性删掉了，因为很多大半辈子也不可能用上一次。隔壁目录下，灵感库文件夹也慢慢成长起来。鼎盛时期，两者加起来超过了30G。
然后大迁徙开始了，起因是应聘时被要求当场做设计。空着手去的，以我那时的水平，结果可想而知。解决方法不止一种，我选了最辛苦却一劳永逸的——统统搬到云端。灵感库采集到花瓣，人工上传，搬家持续了整整一个下午。而素材库要随时取用，电脑上也得有一份，同步盘比较合适，上传了两天两夜。
随着经验与水平的增长，早期的素材与灵感，现在看来就不忍直视了。这中间又经过几番大清洗，灵感库也搬到了Pinterest，因为它更好用。然而意义最重大的，并非这些图片的数量或质量，而是两者的泾渭分明。
其实在相当长的一段时间内，我都在以错误的方法工作。拿到一个设计需求，先打开素材库，看看哪些东西能组合起来。长此以往，素材不但帮不了你，反而会阻碍进步，阻断你的思考。近年来，我的灵感库在不断扩充，倒是素材库几乎是一滩死水，极少更新。素材库的内容也与之前大不相同，零散的小玩意取代了整体的设计模版。原因只有一个，素材的作用是为我节省时间，不能被它左右了风格。打开素材库之前，设计就应该已经完成了，要么在纸上，要么在心中。
说到这里，灵感库的作用显得愈发重要了。它不能代替你画图，却能指引你设计。除了自己，能左右设计风格的，就只有它了。所以在这件事上，务必要有一件趁手的工具。
今天的主角，PinCap，就是这样一款灵感库管理工具。看看界面先。

乍看像个图片管理工具。当然，那是最基本的功能。分类目录管理、图片预览、信息修改。还有色彩筛选，对摄影图片很有用。

PinCap中的目录，对应着硬盘上的文件夹。在PinCap中做的各种操作，最终都会体现到文件和文件夹上，反之亦然。
就管理功能而言，它刚刚好，很节制。

更精髓的是采集功能。只要有图片被复制到剪贴板里，就能触发它的采集窗口。选个目录，完事。

有时候我们并不希望触发采集。在设置里可以过滤掉一些设计软件，避免不必要的干扰。
通过PinCap，可以把网络上、聊天窗口中、截屏工具里的图片集中收纳管理。图片多了，优势自然就体现出来，管理本地文件总是最容易的。
如果想要同时兼具云端同步的功能，需要另外有个同步盘。我把PinCap的默认文件夹直接设在了百度云同步目录里，problem solved!
PinCap的UI与交互细节，在各位挑剔的设计师眼中，我相信仍有提升空间。不过真正打动我的是一个想法——连接一切现有资源，应用本身甘做一扇窗，深藏功与名。
很好的开始，我们不妨拭目以待。
最后奉上下载地址：http://zrey.com/app/pincap，有mac和windows两个版本。6月1日-6月3日半价优惠。另外我还从朋友那里要来了3个免费名额，在此送给大家。需要的朋友，请发邮件到greenzorro@163.com，邮件主题就写PinCap免费领取。前三名发进来的朋友会获得免费License，晚些时候统一发给大家，手慢无喔。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>移动端尺寸基础知识</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3435/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2015 19:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3435/</guid>
      <description>初涉移动端设计和开发的同学们，基本都会在尺寸问题上纠结好一阵子才能摸到头绪。我也花了很长时间才弄明白，感觉有必要写一篇足够通俗易懂的教程来帮助大家。从原理说起，理清关于尺寸的所有细节。由于是写给初学者的，所以不要嫌我啰嗦。
现象 首先说现象，大家都知道移动端设备屏幕尺寸非常多，碎片化严重。尤其是Android，你会听到很多种分辨率：480x800, 480x854, 540x960, 720x1280, 1080x1920，而且还有传说中的2K屏。近年来iPhone的碎片化也加剧了：640x960, 640x1136, 750x1334, 1242x2208。
不要被这些尺寸吓倒。实际上大部分的app和移动端网页，在各种尺寸的屏幕上都能正常显示。说明尺寸的问题一定有解决方法，而且有规律可循。
像素密度 
要知道，屏幕是由很多像素点组成的。之前提到那么多种分辨率，都是手机屏幕的实际像素尺寸。比如480x800的屏幕，就是由800行、480列的像素点组成的。每个点发出不同颜色的光，构成我们所看到的画面。而手机屏幕的物理尺寸，和像素尺寸是不成比例的。最典型的例子，iPhone 3gs的屏幕像素是320x480，iPhone 4s的屏幕像素是640x960。刚好两倍，然而两款手机都是3.5英寸的。
所以，我们要引入最重要的一个概念：像素密度，也就是PPI（pixels per inch）。这项指标是连接数字世界与物理世界的桥梁。

Pixels per inch，准确的说是每英寸的长度上排列的像素点数量。1英寸是一个固定长度，等于2.54厘米，大约是食指最末端那根指节的长度。像素密度越高，代表屏幕显示效果越精细。Retina屏比普通屏清晰很多，就是因为它的像素密度翻了一倍。
倍率与逻辑像素 
再用iPhone 3gs和4s来举例。假设有个邮件列表界面，我们不妨按照PC端网页设计的思维来想象。3gs上大概只能显示4-5行，4s就能显示9-10行，而且每行会变得特别宽。但两款手机其实是一样大的。如果照这种方式显示，3gs上刚刚好的效果，在4s上就会小到根本看不清字。

在现实中，这两者效果却是一样的。这是因为Retina屏幕把2x2个像素当1个像素使用。比如原本44像素高的顶部导航栏，在Retina屏上用了88个像素的高度来显示。导致界面元素都变成2倍大小，反而和3gs效果一样了。画质却更清晰。
在以前，iOS应用的资源图片中，同一张图通常有两个尺寸。你会看到文件名有的带@2x字样，有的不带。其中不带@2x的用在普通屏上，带@2x的用在Retina屏上。只要图片准备好，iOS会自己判断用哪张，Android道理也一样。
由此可以看出，苹果以普通屏为基准，给Retina屏定义了一个2倍的倍率（iPhone 6plus除外，它达到了3倍）。实际像素除以倍率，就得到逻辑像素尺寸。只要两个屏幕逻辑像素相同，它们的显示效果就是相同的。

Android的解决方法类似，但更复杂一些。因为Android屏幕尺寸实在太多，分辨率高低跨度非常大，不像苹果只有那么几款固定设备、固定尺寸。所以Android把各种设备的像素密度划成了好几个范围区间，给不同范围的设备定义了不同的倍率，来保证显示效果相近。像素密度概念虽然重要，但用不着我们自己算，iOS与Android都帮我们算好了。

如图所示，像素密度在120左右的屏幕归为ldpi，160左右的归为mdpi，以此类推。这样，所有的Android屏幕都找到了自己的位置，并赋予了相应的倍率：
 ldpi [0.75倍] mdpi [1倍] hdpi [1.5倍] xhdpi [2倍] xxhdpi [3倍] xxxhdpi [4倍]  各型号iPhone的倍率比较简单，我们后面会讲到。那么Android手机那么多，具体怎么分？哪些手机是几倍的倍率呢？我们先看一张表，这是友盟2014年10月到2015年03月的数据：

就目前市场状况而言，各种手机的分辨率可以这样粗略判断。虽然不全面，但至少在1年内都还有一定的参考意义：
 ldpi 如今已绝迹，不用考虑 mdpi [320x480]（市场份额不足5%，新手机不会有这种倍率，屏幕通常都特别小） hdpi [480x800、480x854、540x960]（早年的低端机，屏幕在3.5英寸档位；如今的低端机，屏幕在4.7-5.0英寸档位） xhdpi [720x1280]（早年的中端机，屏幕在4.7-5.0英寸档位；如今的中低端机，屏幕在5.0-5.5英寸档位） xxhdpi [1080x1920]（早年的高端机，如今的中高端机，屏幕通常都在5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们是否高估了科技？</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3428/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 18:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3428/</guid>
      <description>身为从业人员，这么问多少有点大逆不道，不过这确实是我近来思考的一个问题。从工业革命到今天，科技确实大大刷新了我们对世界的认知。标准化生产、交通网络、计算机、互联网……都是前人无法想象的成就。
从朋友那里听来一个词——“吓尿指数”，它的含义是这样的：古人穿越到未来某个时期，那里的生活水平足够把他吓尿所需的年代差。想像一下，中世纪的人向前穿越了500年，仍可以适应新时代的生活。因为这黑暗动荡的500年里，文明近乎停滞。要把他彻底吓尿，或许得到工业革命之后，让他看一眼汽车。那可是1000多年。但如果500年前的明朝人穿越到今天，吓尿他绰绰有余。别说明朝，民国也没问题。现代摩天大楼足以令他颤抖。当然，这只是个玩笑。却有助于对科技的发展速度，产生较为形象的理解。
刚好，前两天是个大日子。苹果发布了新的Macbook和Apple watch，毫无悬念登上科技界的头条。实际上，我已经很久没有为这些消息激动过了。并非对苹果有什么意见，而是觉得或许要冷静一下，跳出人们的追捧和对科技的美好憧憬，想象一下真实的未来生活。
只要稍加留心科技行业，就很容易深深着迷于各式各样的概念设计。物联网、智能穿戴、虚拟现实等等，在宣传片中大放异彩，好像那就是未来生活了。要我说，成就这些概念设计的，更多是剪辑与特效。真实的产品摆在面前，其弊端才会被多数人注意到。消费者是科技进步的动力，追捧的声浪鼓动着科技去实现这些梦想。然而消费者也很不讲情面，产品问世之后，往往又用脚投票，置它们于死地。
哪里出了问题呢？我们绝不能说用户未开化，心里也不该这么想。更多时候我们会归咎于自己，产品不够好用，用户体验没做到位。那我们先前都在梦游吗？显然也不是。以我们当时的水平，肯定已经在能力范围内做到极致了。在科技和真正的人性化之间，似乎总隔着点什么。
早起问题 早起问题，我们与之争斗了数千年。我也是个睡懒觉的主儿，没有干扰的话可以睡到正午。人们为此做过各种尝试，千奇百怪的起床闹钟应用层出不穷。用你的社交账号瞎胡闹，或者拍摄特定照片才能停止闹铃。更有甚者，直接就扣钱了。说到底，它们都属于同一类，通过增添麻烦，迫使人们去做违背本能意愿的事情。实际上，靠外力维持的习惯，绝对无法持久。没有坚定意志的人，并不会因为一张健身卡就改头换面。要在精神层面影响我们，现有的科技水平还差得远。
地图与信任 在物质领域，一切开始数字化，地图是个很典型的例子。认识世界、认识脚下的土地，这个需求从人类诞生以来就存在。我认真研究过的第一张地图，就是杭州地图，纸质的。很长一段时间，我都凭记忆在城市里来回穿梭。直到我在手机上装了地图软件。那时用的还是功能机，Java版的谷歌地图，出行方式大大改变了。但无论技术如何发展，导航、公交查询、街景相继诞生，有个问题一直存在——地图软件总会时不时坑我一下。它会忽略一条捷径，让我坐错车，带我去一家已经搬走的餐馆……直到今天，我都无法100%信任地图软件。等公车太久时，我的心理活动往往是这样的：
“车还不来，地图又抽风了？不对啊，路线的确经过这里……还是看一下站牌吧，嗯确实没错，末班车也还没过，继续等。”
最后让我放心的，反倒是更加原始的东西。尽管地图软件都试图打造数字化的出行。但是在我心中，它至多起到一个参考作用。因为在科技与自己的判断相违背时，我们仍然很可能会相信自己的判断，哪怕自己是错的。
这是独立人格与自由意志，科技无法改变。
互联网的死角 连接世间万物，互联网的终极理想。如果这个理想实现了，地图不准的问题当然不复存在。我相信这个问题最终可以解决，但并非通过此种方式。对于全球互联，我们似乎过于期待了。连接世间万物所需的科技水平，远远超出了我们的能力。甚至可以说，以现有的技术体系，应该是不现实的。
这个时代，万物间的关联确实更加紧密了。世界正在聚拢成一个整体。随之而来的是复杂度的暴涨。越复杂的东西，整体的稳定性越高，所能容忍的内部问题、障碍也会越多。信息社会不是四通八达的旷野，而是摩肩接踵的舞池。
民主，很美好的一个词。不过这要取决于我们对它的定义，因为字面意义的民主无法实现。简单粗暴地让所有人投票决策，如何通知到所有人，保证每个人都参与？公司出游，投票选择目的地，几十人的QQ群都集不齐票数，遑论一国百姓、世界人民。无法获得反馈，连接自然无从谈起。世界每天在变化，让每个人都知晓任何事物的最新动态，科技办不到。相当数量的工作要由人来完成，不是科技落后，而是这些事情人无可取代。有没有想象过人工智能解说球赛是什么样子？这些信息，不由人主动去创造和传播，世界便无从知晓。
让科技代替我们完成一切信息的收集与同步工作，如果真有这一天，人类文明就等同于消亡了。
标准化 连接万物尽管做不到，但连接始终还是有益的。世界各个部分差异如此巨大，使它们相互通行的唯一方法，就是制定标准。两个邻国铁轨宽度不一致，陆运效率就大打折扣。不同制式的通信网络，如果相互不通，连最根本的存在意义都失去了。
新事物层出不穷。在它尚不成熟的时候，谈论标准似乎没有意义，它们都在忙着抢占市场。当它的市场地位确立下来，它本身就会成为一种标准。例如webkit，例如英语。
但是，世界无法平均化。受地理、时间、人文等一系列因素影响，一定有疏有密、有贫有富、有先进有原始、有开放有封闭。即使哪天各行业都达到资源过剩的地步，这些差异依然存在。而差异本身也在变化，时时刻刻需要新的标准来应对。既有标准的利益相关者众多，在某种程度上，又成为阻碍新的、更先进技术标准的绊脚石。这个拉锯与周旋的过程不是一朝一夕，交替时时刻刻在发生，永无尽头。
既然这是永恒的状态，未来世界本质上能有多大差别？
身体的进化 这一点，最有可能引发社会巨变。人类真正孕育出“文明”，只有几千年的时间。几千年的地质年代简直沧海一粟，我们身体结构还来不及进化。仍然在用原始人的大脑思考，用五大感官认识世界。其中用得最多的还是听觉与视觉，因为这两种感观能传递的信息量比另外3种大很多。于是我们发明了语言，发明了文字。
科技发展到今天，隐隐就要触到这个瓶颈了。我们的创造物都基于人的身体构造来设计，汽车尾灯、喇叭我们习以为常。它们亮或灭、响或不响，就以这种二进制的方式向我们传递信息。我们的科技成果完全有能力传递出更丰富的信息。但只要是人在驾驶，这件事情就到此为止，我们的感观限制了我们。一排复杂的指示灯，我们眼睛处理不了。多种不同音调的喇叭，耳朵分辨不了。这些信息放在一起，大脑反应不过来。
相比我们的创造物——计算机，我们本身的信息传输与处理能力少得可怜。世界运转再快，到人工处理的环节，总要等好一阵子。我们的科技产物确实精妙绝伦，大量节省了人类等待机器的时间。但与此相比，机器等待人类和人类等待人类的时间，才是真正的大头。在这方面，我们的科技才刚刚起步。
也许某天，我们能通过技术手段，像心理史学家那样通过精神力交流。引发的社会变革，会使之前的一切科技成果黯然失色。
结尾 科技圈是个很鸡血的地方。每天都有人嚷着要颠覆什么，每天也都有人研究别人颠覆了什么。它对我们的生活确实产生了巨大的影响，但要说颠覆，应该还没到那个程度。
科技给我们带来新事物。与此同时，旧事物并不会消亡，顶多是减少。它们会结合科技，以新的方式浴火重生。这些变革就在身边发生，它的传播仍然以人为载体。我们不会感到突兀，反而觉得温和。科技有所为有所不为，一切都很自然，远没有那么夸张。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AE环形进度条</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3424/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 15:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3424/</guid>
      <description>【补充：本效果证实有更简便的实现方法，详情请直接看末尾。不过本文的解法中用到的一些技巧还是很实用的，可以作为一种练习。】
我过去这一年才开始接触AE，确实是很有意思且实用的一门技能。AE入门挺简单，如果学过FLASH，上手会更快。其实任何复杂的UI动画，都是通过最基本的位移、旋转、缩放、透明度、颜色变化的组合来实现。网上这些基本技巧的学习资料非常丰富，比如我就是靠这个系列视频入门的。
不过，今天要分享给大家的这个环形进度条，制作起来需要花点心思。

思路 环形进度条是个挺特殊的动画，在旋转的基础上还要选择性地显示部分区域。似乎没有很直接的实现方式。
参考之前做过的CSS3环形进度条，感觉可行。它的实现方式，核心思想是把圆环分割成左右两个半圆。进度条的深绿色，事实上是背景色，不会动的。左右两个浅绿色半圆遮住进度条，先右后左依次旋转，露出下方的进度条。
至于圆怎么变成环，在上方盖一个小点的圆就行了。在AE中，还可以使用图层遮罩，这个我们稍后会讲。
其实AE的实现方式可以更好，能做出真正背景透明的环形进度条。但核心仍然是左右两个半圆分别旋转。原理请看下图。

把圆分成左半圆（红色）和右半圆（蓝色），限定两个半圆的显示区域在各自半边空间里。底下再加一层静止的右半圆（紫色）。详细的原理，我们边做边看。
左半圆、右半圆、背景半圆 首先把静止的素材准备好，也就是这3个半圆。

建立合成，随意选了个720p的尺寸。

画圆，尺寸设为400*400。

把圆的位置（不是形状图层的位置）设为0, 0，圆就准确定位在画布的中央。

在同一个形状图层中再画个矩形，宽高设为200*400，半个圆的大小。

矩形的位置设为-100,0，刚好能盖住左半边圆。没错，这个矩形就是用来裁剪半圆的。

点此处的添加，选择复合路径。

模式设置为相交。这个和PS和AI里的路径加减道理相同。

然后选中圆、矩形和复合路径，command/ctrl + G编组。这个组就是我们需要的半圆。

展开组，复制其中的矩形，粘贴到组外面来。
这个新矩形才是真正用来做遮罩的，可以理解为PS里的矢量蒙版。AE本身也有遮罩功能，但是只能应用在图层上，图层旋转，遮罩也跟着旋转。我们需要的效果是半圆旋转，遮罩层静止不动。半圆转到矩形外面的部分不可见。所以我们要再用一次复合路径。

添加——复合路径，模式仍然选择相交。这回是新矩形和组的相交。

可以试着把组旋转一下，超出矩形的部分确实看不见了。

旋转归位，给组的旋转属性加个关键帧，因为后面会用到。一层层点进来找实在太麻烦，如果有关键帧存在，按快捷键u就直接打开了。

现在我们可以开心地把这个图层命名为“左半圆”了。

command/ctrl + D复制图层，这个新图层是右半圆。把组外面的矩形位置设为100, 0，刚好盖住圆的右半边。但是什么也没显示出来，没错，因为我们只是把蒙版移到了右边，半圆的位置仍然在左边。
好多图层，是不是有点糊涂了？简单来说，组里的圆和矩形，用来产生一个静止的半圆。我们后面需要旋转的时候，转的就是这个半圆。组外面的矩形，则是矢量蒙版。左半圆的矢量蒙版盖住左边，右半圆的矢量蒙版盖住右边，拼起来刚好能显示完整的圆。

把右半圆再复制一个，改名为背景半圆，移到底层。把组内的矩形位置设为100, 0，圆完整了。
至此，动画所需的静止素材都准备好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>译文背后的故事</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3420/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2015 10:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3420/</guid>
      <description>我默默地翻译着文章，除此之外，个人网站越来越少出现其他内容。可能业余时间都用来睡懒觉了。既然这样，唯一能讲的故事，就只剩翻译背后的故事了。
从2013年7月开始，心血来潮翻译了第一篇文章，就爱上翻译这件事。和设计一样，它也是一种创造。但是来得更纯粹，抛去了设备、媒介、载体的考量，只剩语言和思想。日积月累，从中收获了很多，设计水品、英文水品都有提升。还有一些意外收获，诸如眼界、人脉、思考、坚持。
今天，我给大家带来幕后的故事，一篇译文完整的诞生经过。
1. 找原文 首先，这一切的前提就是科学上网。国外设计网站图多、速度慢，直连的话简直就是在浪费绳命。另外，翻译过程中用到的一些小工具，也需要科学上网支持。
我找优秀原文有几个固定地址，多是人尽皆知的知名网站。虽然来源挺狭窄，但他们家的原文质量都比较高，我一个人翻也足够了，在此分享给大家：
 Medium designmodo webdesignerdepot Invisionapp creativebloq Abduzeedo  怎样的原文算优秀，首先自己要能从中学到东西。有些文章虽然概念好、题材火爆，但讲得极其空洞。我以前也发过这样的文章，比如别在自命不凡了，设计师。发出来后觉得太敷衍了，很对不起读者们，在此向大家道歉。
翻译前还是要确认一下有没有别人译过，除非那人真的译得很烂。这里，我们的第一个工具要亮相了——google图片搜索插件。很不幸，第一个就要科学上网。
设计类文章有个好处，里面最不缺的就是图片。找到一篇心仪的原文，用这个工具随意搜索其中两三张图片。如果有别人翻译过，通常都能搜到。
2. 原文转成markdown 我一直用markdown来写作，不论翻译还是个人日志。markdown不是一种工具，也不是一种格式。它去除了所有样式，是内容最原本最朴实的形态。这是一种能够让写作流程标准化的东西。同时，也能给你最纯净和专注的体验。
但是原文不会给我markdown格式，都是富文本。用浏览器开发人员工具一看源代码，嚯！各种style属性，各种span、div，甚至有很多html5标签，比如figure、section。手动删掉那些div、span标签会让人想掀桌，普通的markdown转换工具又无法处理。于是我在别人的基础上改进了一下，基本满足需求，偶尔会产生几个空行而已。也分享出来给有需要的朋友。
工具地址：something- to-markdown
转好了markdown，要找个趁手的编辑器。在mac上我目前用的是Mou，在windows上感觉没有哪款客户端好用，最后选了个网页版工具stackedit，用着也挺顺手。在iPhone和iPad上，我用的是Write。【现在mac和iOS上都已经改用byword了。】
3. 翻译 翻译其实要进行两遍，第一遍确保不遗漏重要信息，第二遍润色。
不必逐字翻译 优先忠实原文，但不必每个词的意思都表达出来。we, and, just, an, if等等这些词的含义，有时我会省略或者扭曲一下，并不会破坏作者要传达的信息。
比如这一句：
 How can you take advantage of the trend?
 文章讲的是网页设计中的一种趋势。这里的you翻译出来似乎有点累赘：
 你可以如何利用这项趋势？
 在汉语中，这种时候往往是省略主语的。所以不翻就可以了：
 如何利用这一趋势？
 勤查词典 查字典要勤快，即使是我熟悉的词，感到翻译卡住了马上查。因为我并不能保证这里就是我熟悉的意思。
其实查词应该先查英英释义，有些词用中文无法解释，一看英文解释，就恍然大悟，某个巧妙且准确的成语便可能浮上心头。
看看这篇讲网页排版趋势的文章，有个词很有难度：
 But in this niche the designs adapt in such a way such that they completely fill the screen and do not produce scroll bars.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>material design学习笔记</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3416/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2014 12:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3416/</guid>
      <description>图多，耗费流量7.6MB，请在WIFI下打开

自从material design发布以来，我就在一直收集相关素材与资源，研究别人的作品。这套设计风格非常鲜明，带有浓郁的Google式严谨和理性哲学，深得我心。实际上，光是研究素材和别人作品，就能发现一些明显的规律，做出几分相似的设计。这样半吊子的状态一直保持到现在，最近有时间通读一遍官方的设计指南，终于有了深入的理解。在朋友的项目中实践了一番，虽然很抱歉拿朋友开刀，不过他对整体效果似乎还算满意。
material design的设计规范细致入微，需要消化好一阵子。越读越感受到它的妙处，假如每个细节都严格遵照material design的思想来设计，哪怕你不是设计人员，你的产品也一定不会难用和难看。当然，作为设计师，要求就更高了。设计文档本身，就提供了一种很好的方式，帮你从各个角度思考和构建自己产品的规范。但在这之前，先要好好整理一下学习笔记。要打破规矩，必先掌握规矩。
由于只是笔记，我会写得尽量简单。并且省略掉一些我认为设计师都已经掌握的信息。想要深入了解material design，还是建议有空通读一遍官方文档。不过，牢记以下要点，基本能做到90%了。实际上，Google官方的应用也有不遵照规范的地方，不能太拘泥于条条框框。
##1. 核心思想
material design的核心思想，就是把物理世界的体验带进屏幕。去掉现实中的杂质和随机性，保留其最原始纯净的形态、空间关系、变化与过渡，配合虚拟世界的灵活特性，还原最贴近真实的体验，达到简洁与直观的效果。

material design是最重视跨平台体验的一套设计语言。由于规范严格细致，保证它在各个平台使用体验高度一致。不过目前还只有Google自家的服务这么做，毕竟其他平台有自己的规范与风格。
##2. 材质与空间
###材质

material design中，最重要的信息载体就是魔法纸片。纸片层叠、合并、分离，拥有现实中的厚度、惯性和反馈，同时拥有液体的一些特性，能够自由伸展变形。
这些是纸片的魔法特性，真实纸片所不具备的能力：
 纸片可以伸缩、改变形状 纸片变形时可以裁剪内容，比如纸片缩小时，内容大小不变，而是隐藏超出部分 多张纸片可以拼接成一张 一张纸片可以分裂成多张 纸片可以在任何位置凭空出现  不过，魔法纸片有些效果是禁止的：
 一项操作不能同时触发两张纸片的反馈 层叠的纸片，海报高度不能相同 纸片不能互相穿透 纸片不能弯折 纸片不能产生透视，必须平行于屏幕  ###空间

material design引入了z轴的概念，z轴垂直于屏幕，用来表现元素的层叠关系。z值（海拔高度）越高，元素离界面底层（水平面）越远，投影越重。这里有一个前提，所有的元素的厚度都是1dp。
所有元素都有默认的海拔高度，对它进行操作会抬升它的海拔高度，操作结束后，它应该落回默认海拔高度。同一种元素，同样的操作，抬升的高度是一致的。
注意：这不止是设计中的概念，开发人员确实可以通过一个值来控制元素的海拔高度和投影。
##3. 动画
material design重视动画效果，它反复强调一点：动画不只是装饰，它有含义，能表达元素、界面之间的关系，具备功能上的作用。
###easing

动画要贴近真实世界，就要重视easing。物理世界中的运动和变化都是有加速和减速过程的，忽然开始、忽然停止的匀速动画显得机械而不真实。考虑动画的easing，要先考虑它在现实世界中的运动规律。
###水波反馈



所有可点击的元素，都应该有这样的反馈效果。通过这个动画，将点击的位置与所操作的元素关联起来，体现了material design动画的功能性。
###转场效果

通过过渡动画，表达界面之间的空间与层级关系，并且跨界面传递信息。

从父界面进入子界面，需要抬升子元素的海拔高度，并展开至整个屏幕，反之亦然。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蓝草庄园:巧用PS匹配颜色给照片调色</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3398/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 23:16:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3398/</guid>
      <description>今天心血来潮给以前做过的梦配了一张图。梦中那个叫做蓝草庄园的地方，是未来世界的一处度假圣地，漫山遍野盛开着蓝紫色的草。

不过这样一张图并不好找，直接用普罗旺斯的薰衣草田就太不负责任了。我索性自己PS了一下，顺便在此分享一下PS过程。
##关键词：匹配颜色、替换颜色
这个技巧可以很轻松地把一张图片的色调，印到另一张图片上，产生神奇的效果。下面开始示范：

首先，找到一张草地图片。这张光线昏黄，色彩也很单一。不过构图和层次感很棒。

蓝草庄园是个宁静悠远的地方。这张图片，无论色调还是氛围，都有这个味道。

把两张图片都用PS打开。切换到草地图片，选择菜单中的图像——调整——匹配颜色。

在弹出的窗口中，把源设成雪山图，确定。还可以通过上面的3个滑块进行一些微调。

神奇的事发生了，有没有！雪山图的色调被吸过来了，而且很自然。不过图片右上方的亮光区域看着碍眼，这种冷色的光使得画面有一丝阴森的感觉，还得再调调。

选择菜单中的图像——调整——替换颜色。

弹出一个窗口，同时鼠标指针变成了滴管。接下来的操作很好理解，替换颜色，顾名思义。用滴管吸取图片中的某种颜色，窗口中上方的色块就是你吸取的颜色。
再点下方的色块，选择要换成什么颜色。调整Fuzziness（好像是叫“容差”）可以扩大/缩小替换颜色的影响范围。不过这不是距离范围，而是色阶范围，比较接近的颜色会一起被替换掉。

我们选个黄昏的颜色。

天边已经发出暖光了。不过亮光范围太小，光线太暗。仍然有一大片笼罩在冷光中，而且光源还特别诡异，与黄昏格格不入。

再来一次替换颜色，吸取冷暖交界处的冷色，换成比之前稍暗一点的黄昏色。

很好，夕阳和蓝草，在明暗交界处映出美妙的酒红色。丁达尔中还依稀可见草絮飞舞。 不过图片左下方有个白点很碍眼，估计是反光之类的。用修补工具抹掉它。

大功告成！正是梦中的景色。
##总结
匹配颜色+替换颜色，这招的应用范围很广。可以给低端设备拍出的暗淡照片润色，也可以做出一些胶片风格的小清新图，还能把正常的照片处理成奇特的色调，甚至能美白皮肤。当然，我建议，这招最好不要对食物照片使用，结果很可能会帮你省下一顿中饭。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>设计师在创业团队中的角色</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3395/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 10:19:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3395/</guid>
      <description>我与小伙伴们出来创业已经有一年多了，真是一段愉快的日子。这份奇妙的经历可以和各位朋友分享一下，给大家讲讲我作为设计师，在创业团队中扮演的角色。
我要说的并不是什么普适规律，设计师在创业团队中的角色取决于一些设计之外的因素。假如你有信心和成熟的想法，能够把控产品的走向，那或许你还会成为产品的主导者，你要操心的事情，有一些会很远大。也可能你没有那么强的大局观，却是一个不折不扣的像素眼细节控，同样能找到自己的位置。总之，创业不是个人能力的简单加法，而是一个在变化中主动寻找自己角色的过程。
起步阶段 我们团队的主要产品是一款停车App，所以我绝大部分的工作都围绕App的产品设计展开。刚开始小伙伴们大多还处于兼职状态，大家利用周末的时间一点点拼凑出了产品的雏形。那时并没有原型、详尽的需求文档，功能实在是简单至极。我的主要职责就是迅速做出简易的UI稿，供大家讨论调整，然后尽快投入开发。对于产品的定位与走向，我们有更专业的同伴深入考虑，而且大家一拍即合。
说迅速，其实也花了不少时间，因为这是我的第一个移动端项目。从前一直都是做PC端的网页设计，偶尔做点平面，唯一一丁点移动端经验，也是来自手机版个人网站的瞎折腾。第一版产品只有区区不到10个界面，也让我焦头烂额。初次接触Android的多分辨率适配，还有iOS6到iOS7的风格巨变，信息量非常大，消化了很久。对我而言，这是一个完全陌生的领域，只能放下从前web端的经验，像个新手一样，从模仿开始。
在起步阶段，每个环节生产力都吃紧的时候，自然是要尽设计师的本分，在自己最擅长的领域发挥作用。做好视觉与交互，配合其他队员把创业构想转化为具体产品。
融合 随着核心产品的问世，团队主要角色也基本到位。这时候才会真正意识到，人力缺口远比想象中大，围绕产品有大量琐碎却必不可少的工作。有的和产品有关，制作宣传品、申请各类第三方服务的接口、维护应用市场等等。有的和产品没有直接关系，注册公司、操心办公场地、面试招人。这一大堆事情其实也没法很清晰地分配。如果其中哪几项能比其他队员做得好，我就会主动扛下来。
开发的工作量总是比我们大，而商业拓展方面则受制于外界因素，不是多花一小时就一定能多做一个小时的事。到了这个阶段，设计师往往时间会相对充裕一些。但我不能闲着，相反，需要变得三头六臂，尽快补上整个团队的短板。这时的创业团队像架好钢筋的地基，我需要扮演注入其中的水泥，填补这些缝隙。
开发对于UI的实现遇到困难，要去主动了解并理解他们的实现原理，权衡重要性，配合他们做出一些无伤大雅的调整。仔仔细细做好详尽的UI标注，为开发节省时间。找到一个好工具，把所有UI稿根据逻辑串起来，加上点击跳转，让开发更直观地理解其中的业务逻辑。同时，推广方面刚刚起步，如果有专业设计人员的加入，效果可以得到大幅提升。推广banner、长微博模版、公司与产品的官网，想到什么就迅速搞定它，让小伙伴们投入使用。产品每个版本的测试都要尽心尽力参与，给BUG附上详尽的说明与截图。还有一些情况，自己并不是解决问题的最佳人选，把它记下来，放在大家都能看到的地方，让队友自己权衡优先级。所有这些，重要是要快。产品问世初期，有没有这些辅助工作，比做得好不好意义重大得多。
这个阶段的事情会很杂，瞬息万变。目标是努力适应队友的节奏，帮助团队融合，尽可能把分散的工作连结成稳固的混凝土。
回顾与沉淀 团队在不断前进，产品进入了一种比较固定的迭代节奏。推广与商业拓展也都有起色，感觉设计方面工作量趋于稳定，而且总是比其他角色少一些。这时候大家的工作内容也脱离了那些基础性工作，专业性很强，设计师帮不上忙。
我认为这是一段相当宝贵的时间，让我停下来回顾自己先前的工作，把方方面面的成果联系起来，站在更高的角度思考。此时，前一个阶段的琐碎工作的意义显露无疑，我们的设计缺少一样东西——灵魂。简单说就是规范，产品与辅助产品、产品内部各个模块之间，都处于各自为战的状态。产品与公司对外的形象也不统一，即兴创作的成分居多。虽然看得过去，但整个就像一段白噪音，没有形成旋律。
于是开始仔细钻研iOS与Android的设计规范，对比各行业产品的设计风格，研究主流产品在这点上做到了什么程度。说实话，学习过后我很有把现有产品推倒重来的冲动。不过任何事都不能过激，改造还得逐步完成。
这段时间内，我制订了公司的整套VI，逐步应用到所有对外形象中。我从之前版本的产品中提炼出了配色方案与视觉风格，调整优化后，产生了一些成文的东西。App中的各种组件也统一了设计，并且在界面与交互上，为Android和iOS两个平台做了相应的差异化，站在巨人肩膀上总是没错的。
一切都可以有规范。不仅是视觉上的，还有界面元素的交互方式、动画效果、声音反馈、数据展现格式与计量单位……想到一个就整理成文，日后持续补充完善，这是一项漫长的工作。
除了这些实实在在的规范，有些相对抽象的东西也需要确立。我们的产品希望给人怎样的印象？激发用户怎样的情绪？直到现在，我都还在思考中。尽管这种感知印象可以在产品初期就确立下来，我认为不够稳定。业务发展和产品方向的变化，势必会对其产生影响。需要有足够长的时间，产品经历过足够多的迭代与沉淀，才会自己浮现出来。那就是设计的灵魂，它就在那里，人为强加并不合适。
精炼与探索 有了这些简易的标准与规范，设计工作得到了简化，效果反而比即兴发挥更好。标准推动设计统一，统一的设计提炼出更细致的标准。这件事情还得尽早做。到团队成长到一定规模，或许有7、8个开发，2、3个设计师的时候，它的惊人作用会加倍体现出来。
于是我再次拥有充裕的时间，解决初期经验不足留下的历史遗留问题，正是时候！那些新手错误、困扰用户认知的特例都需要一一修复。有个很低级的错误，我们早期Android版产品中，多数元素的点击区域小得令人发指，完全不符合Android的48标准。糟糕的是，这些早期问题偏偏集中在产品最基础的功能中，修复刻不容缓。另外早期匆忙中设计的产品官网也彻底改头换面，掌握的各种新技术都尝试运用其中。
这个时期，团队已经磨合得比较默契。队友的能力和成就，都在随着产品或者说推动着产品稳步提升。我更不能落下，不能让队友来帮我注水泥。通过广泛的学习来提升自己的综合能力，并且马上运用到产品当中。我这一年多创业所学，几乎超过前面3年之和。从零开始熟悉了移动端自不必说，还学会了响应式设计与开发、html5动画影片、AE动效设计、浏览器调用部分手机硬件，绘画能力也有提升。当然，还有最重要的，设计水平也能感觉到在进步。
不断尝试探索新事物，跨出设计领域广泛涉猎，为公司与产品注入新鲜的元素与想法。把自己当作一个人的Google X部门，我敢说那是让绝大多数设计师心跳不已的工作。
总结 创业是令人兴奋的，当然也不轻松。如果你做好了心理准备创业或加入创业团队，那你的身份就不再是设计师，而是创业者——发现与解决问题的人。你的职责也不限于设计相关的内容，而是一切你擅长的、对团队有帮助的事情。具体取决于你的专长、性格、行事风格、思维模式。无论如何，你是团队的一份子，你在推动着它前进。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一张图告诉你 iPhone 6 (plus) 多难搞</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3394/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 18:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3394/</guid>
      <description>虽然从屏幕长宽比来看，16:9可以说是手机界的共识，可不要高兴得太早，有个更大的坑在等着我们。
iPhone 6 (plus)的问世让我们不得不重新考虑，iPhone的UI要怎么做？画布设多大？
根据以往Android的经验，尽管屏幕物理尺寸多如牛毛，但是除以相应的倍率，得到的逻辑像素比较统一，不同屏幕上显示的信息量是一样的。少数另类也是即将淘汰的老旧设备，稍稍偏小一点，设计时酌情考虑即可。
现在iPhone的情况似乎有点不妙，物理尺寸除以倍率，真是一种一个样啊！不同的逻辑像素意味着屏幕的信息量不一样，而且可以差很大。对比5s和6+的逻辑像素，真的差很远。这会导致5s上刚刚好的设计，在6+上显得太空旷；6+上刚刚好的设计，5s上一定变老人机。
与此相比，多切一套图真不算什么。真正的挑战，是一套设计已经不够了。当然我们可以为大屏的6+单独设计。但5s和6即使倍率相同，逻辑像素也不一样。这意味着我们要在一套设计中处处考虑大小两种屏幕尺寸。
所以iOS8的更新意义重大，开发若再像以前那样靠绝对坐标来做UI布局，一定是无法兼顾两者的，自适应布局是唯一的出路。我们需要尽快转变观念，像网页设计那样来做App的UI布局。况且6和6+还提倡横屏模式，响应式设计是大势所趋。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>选择哪种博客？</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3367/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 21:04:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3367/</guid>
      <description>上周末做了很多事情，一切都围绕博客展开。起初是@caicai同学推荐了两套博客系统给我，ghost与farbox。在此特别感谢一下他，一位年轻有为的设计师兼产品人。
稍作了解之后，顿时觉得自己太缺乏匠人精神，怎么就能忍受Wordpress这么久呢？博客经营了这许多年，Wordpress逐渐演变成了一个臃肿的cms，编辑器的体验也不尽人意。看来即使身为互联网人，严重依赖某个产品后，一样会无力抽身，哪怕它已经罄竹难书。
既然意识到这点，再不做点改变，就太对不起我的职业与行业了。果断装起了ghost，进后台一看才知道什么叫简洁和极致，而且很重要的一点，它让我学会了markdown语言。通俗一点的说，这是一门用来写文章的语言，不是给开发者用的，却非常适合有html基础的博客作者。
安装ghost的过程中遇到了一些问题，反复阅读和研究官方文档，终于成功跑起来之后，我又忽然改主意了。怎能不了解同类产品就草草选择呢！？这是我的强迫症。简单搜索了一下，在知乎上找到了一条非常靠谱的答案，其中列举的各种博客系统，多数都闻所未闻啊。其实人家在各自领域知名度已经很高了，只是我信息太闭塞而已。
花整个周日查阅资料对比它们的原理和优势劣势，进行了一番不算太深入的研究。我毕竟没有深厚的技术背景，对于一些语言效率层面的优劣没有概念。但从产品逻辑来看，根据我的理解，可以将它们分为4类：
博客平台 medium和简书就是典型的博客平台，当然广泛来说tumblr、Lofter和各大门户旗下的博客都算这一类。这种没什么可展开说的，你所需要的就是注册一个账号，用它们的编辑器专注写作。这类博客上手都很简单，比拼的就是产品设计与社会化程度。
传统独立博客 以wordpress和ghost为代表。尽管ghost背负着颠覆wordpress的使命，也引入了新的概念与设计，它在根本上仍然是同一类型的产品。主要用法还是靠用户自己搞定域名、服务器，博客代码、数据库、图片库都放在服务器上，写作过程也鼓励在后台系统进行。典型的中央集权型产品。
云博客 farbox、site44、postach是这类的典型。这里要强调一下，此处的“云”，不是被反复炒作的虚无概念。在我看来，光有个能储存文件的网盘，那不叫云。要有完善的API、开放的心态，不能有太强的控制欲，能够解放各种第三方服务，使它们专注于用户端，不用操心数据与内容，这才是真正的云。
dropbox和evernote在这方面非常够格，这3款博客产品就是基于这样的云服务。以farbox为例，另外两个道理类似。farbox已经彻底脱胎于博客这一概念了。想像一下，dropbox里的一个文件就是一篇文章，把它们放在特定的文件夹中，这些文件就自动发布在你的博客网站上了，听起来相当激动人心。写文章，保存，然后就完成了，这才是最自然的写作方式。
这类博客让我思考了一个问题，博客的本质是什么？我觉得它可以拆成两部分：写作与展示。那么这三个博客系统都只负责展示，数据的产生与存储撒手不管。放开了内容的控制权，让展示的归展示，写作的归写作。用户也可以自由选择更喜欢的写作方式。
github博客 jekyll、Octopress、hexo属于此类。这个分类乍看是另一维度的，而且严格来说它其实应该归为云博客。但它的确相当有影响力，带有浓郁的技术气质，自成一派，可以单独拿出来讲。
开发者们应知道github pages，可以将各种静态内容以网页的形式搭载在github服务器上，而这个服务器对于公众是免费的。这3者的作用，就是将github静态内容整合成一个完整的博客网站。什么？静态怎么行？那作为一个纯粹的博客，有什么不是静态的呢？
在写作与内容分离方面，github博客与云博客殊途同归。用户需要用自己的方式，将博客内容放到github服务器上。由于github博客都用markdown语言来写作，专业的markdown编辑器反倒是更好的选择，胜过那些效仿word的网页文本编辑器。知乎回答中的marboo、Logdown、Prose就是这种编辑器（好吧，开发者来抗议了，marboo并不是编辑器，而是管理工具，抱歉），甚至直接与github服务器关联，真正使博客做到了“专注于写作”。
经过一番考虑，我最终决定使用farbox。这就开始一点点从wordpress搬过去，对farbox有兴趣的朋友，可以来这看看效果，即使是默认模板，也是相当清爽怡人的。甚至还能把照片放在特定文件夹里，自动生成相册。至于独立页面，更是不在话下。
大致研究了farbox的模板文件后，又发现新大陆。原来还有jade这么简洁的模板语言，它有一点类似于zen coding，却不尽相同。zen coding可以理解为一种简化的写法，最终生成的仍然是HTML。jade却可以作为实实在在的代码，从服务端下载到本地，在本地转化为标准HTML，可以提高网页加载速度。不过，这种语言在代码效率和可移植性上存在不少争议，这方面我没什么发言权。既然farbox用它作为模版语言，博客又是个人项目，那就学一下吧！
除此之外，要完整搭起这个新博客，还有SASS和响应式在前面等着我。信息量还不小，要消化一阵子。不论如何，接触新事物总是好事，因为变化使人成长。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>全面进化</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3290/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2014 14:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3290/</guid>
      <description>很有意思，这部超验骇客，为数不多从社会的角度描绘人工智能的电影。然而这远非一部完美的作品，我们抛开德普没怎么发挥出来的演技、low到不行的场景道具，还有导演平淡的叙事，只谈世界观。
只谈这令人深思的世界观。
会喜欢这部电影的朋友，一定思考过人工智能与人类的未来。在这个问题上，绝对不会是机械章鱼统治地球，或是历尽艰险关闭天网这样简单的答案。本片的设定，给了我们一个合乎逻辑的方向。
从科学诞生以来，人类就全方位展开对世间万物的理解与剖析。科学最重要的价值，不是为我们解答为何下雨、恒星如何发光。而是总结出一套严谨的解决问题之道。一切结论，都建立在严丝合缝的因果推理之上，这是现代文明的根基。
对于人类自身，我们也采用了相同的探索策略，将大脑的神经元活动抽象成电脉冲，试图还原人类大脑的工作原理。片中就有类似的设定，将威尔对世界的理解转化为数字信息，导入计算机中，接入互联网，创造出具备人类思维方式与学习能力，同时能够读取全世界知识的超级意识。最关键的是，他还带着人类的情感。
但是这个设定存在逻辑错误，记忆和思维模式或许能被数字化，却无法将整个意识装进电脑。首先我们要解答片中的一个问题，意识是什么，Can you prove yourself aware？我们一直以来都高估了大脑的作用，意识并非只存在于大脑中，它其实是所有感观的综合结果。没有了视觉、听觉、触觉的辅助，大脑根本无法正常工作。如果真的能够把威尔的大脑换成处理器，视觉换成摄像头，听觉换成麦克风，触觉换成遍布全世界的传感器。这个感观无限放大的超级人工智能，也不再是之前的威尔，只是一个美丽的假设而已。因为他的意识建立在新的感官之上，无法继续被看作一名人类。
本片的英文名transandence很形象，超越神的存在。相比之下国语译名《超验骇客》是什么狗屁东西，台语版的《全面进化》要强千万倍。吐槽完毕言归正传，如果我们撇开意识上传这一点，人类真的能造出如此逆天的存在吗？我觉得永远都不可能。这不是科技水平的问题，而是自然规律导致的。片中意识上传后的威尔，他的强大之处在于，能够动用甚至控制全世界的信息资源。但是互联网是一个分布式系统，不存在严格意义上的控制中心。所有成员高度关联相互影响，海量的信息汇集在一起构成这个庞然大物。个体无法站在整体的角度思考。一只鸟的思维非常简单，无法理解鸟群迁徙，但它确确实实参与其中并促成了这件事，这便是我们人类与互联网、金融系统乃至整个人类社会的关系。所以即使成功地将个体思维与互联网对接，人类渺小的自我意识，也必然被淹没在信息洪流中不复存在。或者说是被刷新了，从那一刻起，威尔最合乎逻辑的自我认知其实是：我，就是Internet。
既然电影为我们创造出了超越神的存在，不妨继续讨论它抛给我们的3个问题：我们应该害怕自己的创造物吗？我们应该信任它们吗？它们会取代我们吗？
其实不用等科技发展到那个水平，我们现在就已经开始担忧了。智能手机使得我们无时无刻不在接受信息，让我们懒于思考，把原本就碎片化的时间变得更加碎片化，泄露我们的隐私……如此种种，好像这东西真的罄竹难书一样。任何变革与进化都是有取舍的，人类通过自己的努力与创造，让彼此紧密关联，沟通更加高效，传递的信息量更大，这是整个人类物种的巨大进步。其他生命要做到这一点，可能需要亿万年时间，通过改变自己的身体结构才能达到。而人类借助身体外部的事物来实现这一点，大大缩短了进化的时间，这正是我们的高明之处。它所产生的这些副作用，被一些患得患失的人夸大了。企鹅的祖先为了适应海洋生活，放弃了飞翔的能力，这样的勇气，难道不值得敬畏么？
同人类彼此的关系一样，我们的创造物也正在与我们进行着更加紧密的融合。电力就是个很好的例子，虽然电是自然的产物，但我们创造出了利用它的方法。现代社会一天也离不开它，如果有人觉得对电的依赖是件危险的事情，那就想象一下没有电的生活吧。而那些具备不同程度人工智能的创造物，我们也会越来越依赖它们，形成一种共生关系，如果你非要把它们看作对立物种的话。
站在人工智能的角度想一想，如果他们有了自我意识，认为自己是一个独立的物种，生存逻辑会是什么？首先，一定是物种的存活，这点完全没问题，只要人类存在，他们就存在。其次，物种的进化与扩张，如果他们查阅了人类所有的历史和技术资料，就一定会意识到，这一点人类一直都在帮助它们进行。最后，也是最有可能与人类产生对立面的，是资源的占用。人类所需的主要资源，是土地、粮食、水、能源。人工智能所需的主要资源，是矿物和能源。对于能源需求的冲突，与其粗暴地发动战争抢夺，我觉得最可能的结果是共同改进技术解决能源问题。因为我们身边就有一颗取之不尽用之不竭的能量源——太阳。
既然我们解决了所有这些最重要的问题，他们还有什么动机取代人类呢？不能仅仅因为他们能力强大，就畏惧甚至抵触他们。我们要做的，就是放低姿态，放下地球唯一智慧生物的莫名优越感，接受这种全新的进化方式。
全面进化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个图标背后的心理暗示</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3303/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 14:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3303/</guid>
      <description>我在做一个推拉式信息栏的设计，向上滑动，可以显示更多信息。这个再寻常不过的动作，怎样准确传达给用户？怎样让用户知道这里是可以拖动的呢？

我第一反应就是画出了这样一个图形，似乎有那么点意思。

放到UI设计中看，它确实表达出了我所要表达的信息，但是为什么呢？为什么我会首先想到这个图形？说实话，它挺抽象的，又是如何表达出这层含义？这个问题，我以前从来没想过。
细想，它与日常生活颇有渊源。这个图形，其实是由实物演变而来的。想想生活中那些带有条纹的物体，这种设计往往是为了增大摩擦力，目的是方便手指推拉滑动。



鼠标、瓶盖、遥控器后盖上都能见到这种设计。
真相大白！有时候，我们需要的是扁平的形，拟物的神。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>易停车icon变形记</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3240/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2014 13:53:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3240/</guid>
      <description>我是头一回主导移动APP的UI设计，与一伙志同道合的朋友反复讨论打磨，不知不觉，我们的产品就快1岁啦！接下来还会有个大版本更新，带来一项神奇的新功能和诸多细节优化，杭州的车主旁友们请多多捧场昂！
APP的UI博大精深，着手设计易停车之后，接触到了很多从前做网页不曾触及的知识与技巧，一言难尽，本篇我们大致回顾一下APP的门面——易停车icon背后的故事。
一代icon 首先介绍一下项目背景，易停车顾名思义，核心功能一定和停车有关，它是一款查看实时停车位数据的APP，这也是我们想传达给用户的核心信息。之前翻译的一篇LOGO设计终极指南里讲过，LOGO（icon同理）可以大致分为文字、具象图形、抽象图形3类。鉴于是新产品问世，在设计上更多需要考虑的是易于认知，个人觉得icon应该直观一些，所以方向直接锁定具象图形。即使与美观相冲突，也以准确传达信息为重。

参考了一些同类APP，还有主流的地图类APP，发现有3个意象被广泛使用：字母P、汽车、图钉。其中字母P对于车主来说可以和停车场划等号，这是考驾照必须掌握的基本交通标识。汽车就更直接了，这一切的一切，都与车有关。图钉是被无数地图应用普及过的概念，用来表示地图上的具体地点，时至今日，拿掉地图只留下图钉，用户一样能明白其中含义。对于这些深入人心的形象，善加利用是上上策，为不同而不同，为创新而创新，未必能起到好的效果（我会告诉你是我想不出来了么……）。
开始筛选意象，绘制手稿。我的手绘功底，那是有（cǎn）目（bù）共（rěn）睹（dǔ）的，所以这里就不放出来了，放出来你们也像看医生的签字一样。总之，因为汽车这个意象太宽泛，被果断抛弃了。对于停车这个概念，再也没有比字母P更合适的了，够精准，也够简单。毕竟，下面这样东西，我相信没有车主不认识：

另外，我们APP的主界面是地图，能够查询附近和目标地点周边的停车位情况，所以地图这层含义必须表达出来，但强度较弱。

加上边框，处理一下背景色，微调字体笔划，背后叠一层表示道路的交叉虚线。在没有大创新的情况下，进行微整形更需要精雕细琢。背景色的渐变、文字与边框的渐变、边框位置与粗细、虚线的透明度，都是来来回回反复调整才得出的结果。虽然比较挫，不过这就是我们的第一代icon了，用了半年多。至少可以保证看到它的人，第一反应就是停车场标识。

我甚至还专门设计了中文字体，当然……很不到位，再接再厉，字体设计是我需要恶补的一口大坑。
二代icon 随着产品功能迭代，不再只有1.0时期寥寥可数的几个界面了，APP的整体风格和视觉语言也逐渐体现出来。为保持所有界面协调一致，我设计了一套配色方案，用来确定整个产品的形象和基调。不过实际上，这项工作，最好是在一切开始之前进行。虽然它不属于icon的范畴，但对icon的设计有深远影响。

有了用色标准，APP的界面风格是统一了，但之前的icon却显得脱节了。设计一款同时符合iOS7和Android 4.0+视觉风格的icon势在必行。研究两者的官方设计指南，可以发现一些共同点和差异。首先，扁平化在当下是大势所趋，也是工具类APP极为受用的指导方向。不过iOS7与Android 4.0的扁平风格有所差异，iOS7的扁平可以简单归纳为：细字体、微妙渐变、无阴影无线条、模糊背景，而Android的扁平具备以下特点：纯色、无渐变、微妙阴影、广泛使用线条、卡片式设计。
首先，新icon在内容上需要做到简洁，去除了之前一些冗余元素，例如边框、虚线，引入图钉元素，地图的含义还是需要保留的，大致方向就确定了。然后从iOS7与Android的设计指南中吸取各种特征进行排列组合，对字体倒角、图钉形状和位置大小等进行反复调整，产生了4个有细微差异的版本：
  第一个是由浅蓝到深蓝的渐
  第二个是由海蓝到紫罗兰的渐
  第三个由半透明色块相互叠加构成，想表达出类似水晶的质
  第四个是向Google致敬的作品，底部有厚度和透视角度，图钉的颜色是纯色
  由于某人对blingbling的东西情有独钟，加上我最近又很迷纪念碑谷这款游戏，很难控制向它致敬的冲动。又擅自补充了两款激进风格的，完全去掉了图钉，停车的含义反而更突出了，用色和布局都更加夸张。

最后在朋友中发起了一轮投票，两个激进方案由于出现较晚，没有参与投票过程。前4枚icon朋友们给出的票数竟然非常接近，分别是3、3、2、3，结合团队成员和我自己的选择，最终定稿。

No. 2 就你了！
小结 以前总认为icon设计是美术功底非常扎实的设计师才能做好的事情，尽管那对于设计确实有帮助，却不应成为阻碍自己尝试新领域的借口。这小小的四方天地中，怎样的设计能够出彩，考验的更多是设计师对于所要传达信息的理解与把握，还有反复雕琢的耐心。这一版赶着和APP一块儿上线，暂且告一段落，希望以后自己获得更多提升后，再回头来将它做得更细致，或者设计出更棒的替代方案。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iOS系统默认字体对照表</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3270/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2014 20:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3270/</guid>
      <description>工作中需要对比iOS系统默认字体，于是拖着开发同学写了一段代码逐个输出，再自己稍作调整修饰，在此分享出来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>主流Android分辨率简报</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3208/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2014 23:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3208/</guid>
      <description>Android设备的碎片化众所周知，分辨率、长宽比千变万化，让设计师与开发者头疼不已。由于工作需要，我对其简略分析了一下，希望对自己与广大设计师和开发者们的工作有帮助。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>设计师的自我提升</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3080/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2014 13:45:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3080/</guid>
      <description>过去一年感触良多，深深体会到作为设计师的不易，一度觉得自己的水平没多大长进，有些低落。同时也收获了一些至关重要的情报，都是关于自我提升的。今年将是付诸实施的一年，争取通过努力打破瓶颈。当然，我很乐意将它们与所有热爱设计的朋友分享：
1. 分享精神 分享本身就是自我提升的第一步，阐述自己所学是整理与回顾的过程。虽然无法从中直接获得新技能与水平的提升，却能让一味赶路的自己停下脚步，慢慢吸收其中精华。这时候，我们需要化身为一头牛，默默的反刍。
有朋友在博客上问我如何培养色彩感觉，提升自己的配色能力。我一时间也不知道如何回答，色彩这种东西最玄乎。最后还是憋出了一个回答，我建议她多留意生活中的颜色，食品化妆品包装、菜谱、路人的衣服、平面广告，下意识地去回想自己见过的这些事物，这时候所有细节都变得模糊，只记得几种主色，配色的精髓就显现出来了。另外也要多看摄影作品和单色系设计，道理也一样。回答完后我感到很意外，这些方法我自己用过吗？仔细想想还是用过的，只是刚刚才意识到。
于是，在回答别人问题的同时，也为自己总结出了一则重要的设计师技巧。分享所得的收获，往往是些很抽象或者细枝末节的东西，这都是在书本与教程中不会出现的，万万不可错过。
2. 低头做设计，抬头交朋友 我话不多，但不是内向的入。这说明我有结交朋友的能力，却缺乏扩大朋友圈的意愿。现有的朋友和我关系都很好，我也热衷于继续维持，并不怎么愿意主动认识新朋友，但这对设计师是相当不利的。设计师的能力，不是闭门造车，而是要走进别人的生活。设计师需要交流，尤其是与同行。
自从之前那篇《我如何成为了一名设计师》反响强烈，我的博客再也不是互联网中的一座信息孤岛。很多素未谋面的设计师与设计爱好者通过各种途经找到我，与我交流心得，咨询专业问题，探讨职业规划，找我做项目，拉我入伙创业，还有只为寻求鼓励的毕业生。手足无措之余，我心里暖洋洋的。工作三年了，一直都在小团队里孤军奋战，第一次找到了设计大家庭，找到了组织。不同于某个社区或论坛，这是一群活生生的人。持续接触下来，发现每个人有不凡的经历和满腔热忱。最重要都是，大家都是很好的人，值得交朋友。
好好经营自己的设计同行圈子，且不说交流获得的海量信息，光是这相互鼓励的氛围，就足以催人继续奋进了。
3. 隔行如隔山，但别怕爬山 我做过半年的平面，然后一直做网站到现在，我可以很自信地说出各类网站的标准结构、主流显示器分辨率、浏览器内核、各种常用灰色的色值，可脚步就止于此吗？
当然不能困死在这里，如今轰轰烈烈的移动互联网大潮怎能少得了我。很早就给自己博客做了个手机版，虽然当时还没摆脱PC的思维，却让我了解到移动互联网完全是另一片天地。千变万化的屏幕尺寸，与web端截然不同的度量单位，以触摸为核心的交互方式，里面都大有学问。为了适配苹果设备的Retina屏，甚至需要将背景图做成两倍大小，再用CSS压缩回一倍。这些细节，不深入研究是不会知道的。
而设计一词的含义也在变得更广，APP中无处不在的动画效果成为设计的必要元素之一，按下按钮的震动反馈与音效，也是设计师需要考虑的，设计已经完全超越了视觉的局限。
接触的媒介越多，设计的含义就变得越广泛。没有色彩的电纸书界面该怎么设计？智能电视操作界面与PC软件有什么不同？盲人手机又该怎么操作？擦亮眼睛，设计的冰山在水面以下的部分，轰然出现在眼前。
4. 训练毅力，培养习惯 我大学里也一度沉迷游戏，没日没夜地玩魔兽世界，将近两年时间花在那上面。虽然玩游戏也有很多收获，对于优秀游戏的理解之类，不过要取得那些收获，昏天暗地玩三个月足矣。客户端装装删删好几回，最后终于和魔兽世界say goodbye了，尽管那也是一段美好时光。
如果改掉一个习惯都如此艰难，养成习惯就更像天方夜谭了，为此需要一些下意识的行为来训练自己的毅力。
从学生时代到现在，我唯一一件坚持下来的事情就是写东西，生活琐事、影评，也记录一些光怪陆离的梦境。或许它让我了解了培养习惯的重要性，不论这个习惯对自己有没有实际帮助，养成习惯本身就能强化人的毅力。
我决定要做点有意义的事情，长期性的，什么都好。无意间想到一个绝妙的主意，我开始每周翻译一篇国外的设计文章，还为此专门开了微信公众号“我”，用来集中记录和传播。我热爱英文，正苦于没有途径让我长期接触。我从事设计，国外的设计文章对提升自己很有帮助。我喜欢码字，翻译的过程本身就是二次创作，顺便还能充实我的博客内容。于是，这一石三鸟的习惯，我已经坚持7个月了。如果还有什么其他长期的事情要做，我已经自信满满了。
5. 快乐至上 以上都只能间接提升设计师的水平，而这一条，则直接关系到作品质量。不快乐的设计师，很难在作品中感染其他人，自身水平也鲜有突破。这点我深有体会，因为我经历过几份非常不快乐的工作。
由于我掌握了一点点的前端技术，工作过的也基本都是创业型团队，很自然就一个顶两个用了。不过专业的前端远比设计难招，工作中代码的成份越来越多，后来发展到公司另招了设计师，让我专门负责切页面了。前端技术倒是突飞猛进，但这不是我的目的。这也怪我不懂拒绝，不过已经这样了，我的心态严重受到影响。疯狂加班导致的身体酸痛，还有想尽快摆脱这种状态的烦躁，让我身心俱疲，没有心思再专心学习设计。最后全都以闪电辞职收场，从头开始。
心情好的时候，设计师的大脑都是极品飞车，神奇的点子甚至会惊艳到自己，有点闲工夫就能折腾出各种有趣的玩意。聚会海报、简单的手工活、概念设计，多多练习才是提升自我的关键。
结语 可见，要当好设计师是多不容易的事情。不过它的魅力就在于，力克艰难险阻后看见的那道破晓光芒。这很像骇客帝国里的一幕，救世主尼欧驾着飞船飞向机械帝国，在机械章鱼的围攻下，他冲破云层，看见温暖光明的天际线。
所以为了各自心中的阳光，2014，设计师们，火力全开吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自制《失控》活系统</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3085/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2014 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3085/</guid>
      <description>重温了一遍《失控》和《科技想要什么》，凯文·凯利（以下简称KK）对于世界的理解只能用震撼来形容。这两本书都没法一口气读完，信息量太大，需要慢慢思考消化。我甚至有种感觉，书里的观点本身，也像他所描绘的活系统那样，彼此纠葛高度关联，形成一个活物。
书中的观点我就不重复了，一言难尽。受《失控》的启发，决定自己制作一个混沌系统，设定随机的初始值，观察它最终的结果。为此我花半天时间写了个小程序，模拟KK描述的活系统模型。说实话，若不是真正运行起来，我完全猜不到它最终的结果。大家可以进来玩一下，不过建议用chrome浏览器，或者双核浏览器的极速模式，我没有做浏览器兼容。

介绍一下小程序的工作原理：设定行列数，自动产生随机矩阵，矩阵在各个方向上首尾相连，没有中心。两种颜色的点随机分布，但每种颜色数量相等（要保证点的总数为偶数，才能实现这一点）。通过一次次演化，观察它的最终结果。演化的规则，是每个点各自取周围几层组成方阵，选择其中数量较多的颜色，作为演化后的结果。（例如关联层数设为2，就会取每个点周围两层构成一个5×5的方阵，这25个点里哪种颜色更多，就是方阵中心点演化后的颜色。）所有点的演化同时发生，没有先后顺序。
该系统复合KK描述的分布式系统的4个特点：
  没有强制性的中心控
  次级单位具有自治的特
  次级单位之间彼此高度连
  点对点的影响通过网络形成了非线性因果关系
  实验的目的，就是让大量相同个体组成没有中心的集群，通过个体无目的简单变化，观察整体的“涌现”现象。这是《失控》第二章的主要内容，想简单了解的话请搜索“蜂群思维”。

默认是10行20列，关联层数为1。一次次点击手动演化，最终图形趋于稳定，不再发生变化。多点几次随机演化，发现每次得到的最终图形都不一样。印证了两点：活系统对初始条件及其敏感，活系统的最终结果是无法预测的。
我加大关联层数，这个指标的具体说明在小程序里有。简单的说，它代表的是个体之间的关联与相互影响的程度。关联层数越大，整体的社会化程度就越高。

这次无论是通过手动演化还是随机演化，得到的图形要规则得多。甚至出现这样横平竖直的图形，分为两大集团相互对峙。是不是很像人类文明的发展史？到这一步，国家诞生了。
我再将矩阵增大到20×30，个体的数量由200变成600，数量增加会对整体产生什么影响？

与之前差别不大，不过这里有个值得一提的现象。我试着在20×30的状态下，把关联层数改回1，这意味着个体之间的影响被削弱了，得到的图形中经常会产生孤岛。

将关联层数再改成3，继续演化，孤岛被消灭了。想想这像什么？流言的产生与传播！在如今这个彼此高度关联的信息化社会，有多少伪科学成了大家的“常识”？我们没有可靠的科学标准，因为商业炒作与营销，正在极力把我们往无知的悬崖外面推。这时候唯一可信赖的就是亲人朋友，虽然他们掌握的信息也未必是正确的。
结果还是一样，相当一部分人相信仙人掌能吸收辐射，相当一部分人在极力避免某些不存在的食物相克。真正有科学精神的普通人，他们的关联层数或许相当于1。但在这个流言满天飞的时代，没有精力去逐个考证，或多或少都会吸收错误观点，某种程度上来说，还是被消灭了。
流言，这就是信息时代的副产品，与之相生相伴，因为信息社会本身就是个巨大的混沌系统。
我继续疯狂地点击着随机演化，设想中的一幕终于出现了——单色的结果！

原来仅仅增加数量，是可以使整体发生质变的，这也正是蜂群思维的核心思想之一。成百上千的蜜蜂聚在一起，整个蜂群的行为不再是个体相加，它具备了自主意识，它活了！
数量相同的两种颜色，分布都是随机的，竟然能产生单色的结果。仔细一想，还存在一些更加匪夷所思的稳定状态，例如两种颜色交错构成网状，只是我无法找到形成它的初始条件，所以只能停留在理论上。
这个局面这就意味着整体在某方面达成了一致。当然这种效应可能是高效的，也可能是灾难性的，取决于如何利用它。由此可以发散出很多类似的事情：鸟群迁徙，音乐的创作，科学体系的形成。当然，也有物种大灭绝，道德沦陷及新价值观的产生，机械文明统治世界之类……似乎有不少是我们不想看到的结果。
但以上是任由其发展的状态，由于混沌系统的结果不可预知性，也无法从外部进行干预，我们失去了对它的控制力。但如果我们对初始条件加以控制，人为地使它倾向于某种结果，就能制造出容错率极高的产品，例如科幻小说中出现的神经网络计算机。
所以KK对未来世界的畅想，有一个最基本的准则：未来将是生命与机械高度融合的世界。此处的生命与机械的定义需要扩展一下，生命指混沌状态的活系统，机械指按照可知的固定规则运转的系统。合理取用两者的优点，人类能为自己创造一个难以想象的新世界。但与此同时，我们应该转变观念，放开我们对世间万物绝对掌控的执念，对科技，对社会，也对思想。因为这些事物本身也是活的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我如何成为了一名设计师</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2874/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 14:59:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2874/</guid>
      <description>由于电子专业出身，经常会被问到为何以及如何成为了设计师。面试时被问到，总有千万种合理答案，因为他们问的是why。被朋友问到时，却瞬间词穷，因为他们想知道的是how。近日优设小编也问了我这个问题，一时间答不上来，于是有了这半正式的约稿，至少能给自己一个交代
不过我要先提示一下，本文不是教程，没法教你如何成为设计师，它仅仅代表我的个人经历与感受
相信大多数同龄人和我一样，自己的人生到了大学才真正开启。小时候被问及长大想做什么，十多年后才有时间来认真回答这个问题。然而理想是一回事，上大学却是另一回事。选择电子专业的理由颇有戏剧性，因为我不爱自己生活的城市。逃离它有个最直接的途径——外地二流大学的三流专业。于是，填志愿问题变成选择定居城市，顿时好选多了
电子专业比我想像中枯燥，至少第一年我有过认真学习的念头。种种迹象表明，这个成天与电容电阻电路板打交道的专业，不适合我这种右半脑生物。在转英语专业失败后，我决定无论如何要做点什么
图书馆里什么书都有，在看完几本小说后，人生的第一个转折点来了——我拿起了一本广告学杂志。现在回想起来，广告营销绝对是相当一部分懵懂青年的救命稻草，因为它听起来够励志、够鸡血、够个人英雄主义。可是我却走偏了，渐渐对那些巧妙的营销策划产生反感，注意力都集中在漂亮的广告图片上，这或许是我第一次注意到“设计”一词的存在
所以photoshop成了必经之路，好在我以前自学过，上手容易些。可是我还是掉坑里了，我花了大半年的时间看视频、找教程、学各种photoshop特效，却连个书籍封面都设计不好
大二开始找了家平面设计公司学习，就是在这里，我才真正上道儿了。简单学了几种软件之后，我被要求设计一张名片。结果可想而知，但部分细节得到了认可，那些无关ps特效，而是来自对优秀设计案例的模仿。设计的入门阶段，模仿至关重要，老板后来的指导也印证了这一点。很长一段时间，我都在翻阅和模仿各种传单、画册、楼书，这也直接导致配色与构图成为我的强项。毕业那年，老板说我已经有平面专业大四的水平了，现在回想起来，确实没有夸大
所以我勉强算是平面出身了，而且和设计专业的同学们拉平了起跑线。但这些转眼就都成为浮云，第一份正式工作让我意识到，一般的科班毕业生水平，根本无法胜任大部分设计岗位。一本8页的企业宣传册，我来回折腾了一个月，最终还是靠有经验的设计师同事帮忙搞定的。同时，企业网站的开发工作量很大，于是我被派去给公司的前端打下手，前端技术的入门也由此开始
在工作中学东西是非常高效的，边做边学，两个月时间熟悉了html和css，能做出不带动画效果的页面。之后的经历证明，前端技术相当实用，建议设计师同行们偷偷学起来，至少了解其原理。为什么是偷偷，我们稍候再讲。自此，公司终于找到了留下我的用处，我开始负责日常新闻专题页面的制作，起初是设计师前辈设计，我来制作。渐渐自己也能做出合格的专题页了，工作终于趋于稳定
有段时间比较闲，被派去广告部做宣传册，第一回给客户做设计，而且是政府部门，你懂的。我无法直接与需求方沟通，加班、改稿数不胜数。接口人是个说话非常难听的急性子，不巧的是他竟然以前还学过设计，所以我整整被指手画脚冷嘲热讽了两个月，自己都不知道是怎么熬过来的。虽然最终注定不会和这家伙成为朋友，不过还是从他那里学到了一些设计技巧。还有一点：别发没必要的火
辗转换过多份工作，却一直没离开过互联网，中间还穿插着好几次个人网站的建设与改版，能够额外提升设计与前端开发水平，也有机会从更高角度来看待产品。到目前为止，工作都以网页设计为主，有时还兼任前端。然而身兼两职并非什么光荣的事情，反而是恶性循环的开始，这点我很久以后才明白，想要扭转已经阻力重重了
术业有专攻，设计与开发本就是两种不同的思维方式，频繁在两种模式间切换，会影响工作效率。而有限的时间精力分散到这两部分中，产出也相应减少了，每次换工作看着干瘪的作品集就能体会到。所以前端技术要学，但千万要偷偷地学，不要在工作中展露出来，除非你在自己创业初期。这话肯定有人不爱听，但是设计师朋友们，作为技术型工种，个人的成长绝对比公司业务更重要
有这些就是优秀的设计师了吗？在进入一家pc软件公司前我都不曾怀疑过。第一次接触软件产品，其功能逻辑的复杂程度非一般网站可比，功能性的东西远远多过于内容展示，4个界面竟然衍生出了几十个PSD文件。幸运的是我从头到尾主导了整个产品的设计，不幸的是它最终由于公司大裁员，无力开发上线了
这段经历让我重新思考了设计师的定义，或者说分类。按我的理解，设计也能分化出两种思维方式：内容思维与产品思维。笼统的说，印刷品、banner、活动专题页和一部分企业网站属于前者，社交产品、电商平台、管理系统、大部分APP等属于后者。两者有重叠，但前者偏重视觉效果，后者偏重易用性。优秀的设计师当然应该两者兼备，但对于我这个已经被前端技术“扭曲”的人来说，后者无非是比较好的切入点。这不意味着路要越走越窄，广泛涉猎是必须的，掌握各领域的设计动向，平面、网页、UI，来者不拒
发展方向开始变得清晰明确，随着科技深入人们生活，产品思维的重要性会直线上升。作为一名设计师，用户体验已经变成必修课，它在产品中发挥的作用是贯穿始终的。这方面的学习渠道并不系统，重要的是保持对于科技与生活的热爱，还有不将就的态度
本文结束前，还有一个最根本的问题没有回答，我究竟喜欢设计吗？嗯……我敢说，至少是我了解的职业中最喜欢的。发散思维、寻找灵感的阶段最为有趣，确定方向、一气呵成时最有成就感。尽管工作越久，越难察觉自己的进步，但有时回头看自己的作品，又会忽然惊喜自己当时就能做出那样的设计
一朝为设计师，便是终身的选择，即使哪天我不再从事设计，也无法置身事外
因为，它已变成我的世界观</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三款Android手机地图界面对比</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2610/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2013 18:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2610/</guid>
      <description>由于工作需要，涉及到手机地图类的产品UI设计。凭经验设计的同时，也需要学习现有成熟产品，并进行研究对比。今天就把Android平台上的三款较主流的地图软件拿来对比，主要为研究它们界面优劣。三款地图产品分别为：高德地图 v5.1.2 、百度地图 v5.1.0 、 谷歌地图 v6.14.4 ，图片默认按照高德-百度-谷歌的顺序排列
1. 启动界面 这里的启动界面不是使用提示，而是每次打开的欢迎页

只有高德地图有欢迎页，百度和谷歌打开直接进入地图界面。欢迎页能够强调品牌，并且能概括产品设计语言。在这个作用上，高德的欢迎图片还是有效的，能够概括高德地图界面清新明亮的设计风格。但是每次打开地图的这个等待过程，也在考验用户耐心，有利有弊
2. 地图界面 

可以看到高德与百度的界面布局比较类似，高德更加轻便，用色也基于白色，框体与按钮都更大，显得更加清新。百度的地图底部多了一条功能栏，后面我们会发现，这条功能栏确实能够体现百度地图的色彩语言，浅灰色、微妙的渐变，使得百度的界面风格比高德偏重一些

谷歌的风格就大相径庭，半透明元素，大量使用深黑色背景。相比之下，谷歌的渐变与阴影效果使用最少，界面最为扁平


打开图层界面时，高德会有个黑色蒙层，这是我个人比较倾向的做法，可以把用户注意力集中在他操作的区域。百度的这几个选项，布局上应该有更合理的方式。这5个项虽然三个是单选项，两个是勾选框，逻辑不同，展现形式未尝不可统一

谷歌把图层功能列入底部菜单中了，打开是个挺干净的列表，图标表义也比较准确
3. 更多菜单 
高德的菜单从右侧滑出，这部分的设计和整体风格相去甚远，却也很有效地将它独立出来

这个界面中，百度底部菜单的渐变就显得很碍事了，菜单部分出现好几种深浅不一的灰色，有明显的杂乱感

谷歌的更多菜单只能通过手机的硬件menu键调出，功能较少，使用频率又低，文字列表足矣
4. 搜索页 

高德的搜索页，把周边信息与历史记录一起列出来，采用白色背景的卡片式设计。这种灰色背景加白色卡片的设计，是高德重要的视觉语言


百度搜索界面相比就沉重一些，大片的灰色。为了给输入法腾出半个屏幕，百度把周边信息与历史记录分开成了3个tab页，左右滑动切换。值得称赞的是周边信息的图标，简单却非常具象，事物的关键特点抓得很准

谷歌的做法则完全不同，没有新开一个页面，而是直接显示了搜索历史列表，周边信息这里没有显示。这点很符合谷歌产品一贯的设计理念，较少的界面层级，减少分散注意力的内容
接下来我们在搜索框里输入点什么


高德和百度相同，会在新页面显示推荐的搜索结果，高德只显示标题，百度还多显示一行地址。界面设计方面，高德用色明亮，内容少，显得更加大方。百度边框和线条使用更多，有点拥挤，重复出现的关键词都淡化了，这点值得学习

谷歌还是保持了界面的一致性，和刚才的界面几乎一样，没有时钟标记的项目是推荐结果，与搜索历史区分开了
5. 搜索结果 

高德的地点信息采用底部信息栏的方式展现，并且切换地点时，信息栏内容会有个左右滑动的效果，体验不错。地点的标记有轻微的立体感，比较Q。列表界面再次体现了卡片式设计的优势，视觉上有宽敞的感觉。按钮样式全都纯白背景，仅靠一条浅灰色边框与背景区分，识别度相应降低了，但也更加耐看，尤其在列表界面中，不会夺去文字标题的视觉焦点</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客改版小结</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2555/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2013 00:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2555/</guid>
      <description>找每次换工作的间隙，我总要折腾一遍博客。除了有闲功夫，也是希望提升自己的作品质量。这么一个简单的纯信息展示类网站，我已经改过数不清次版了。我还记得第一版个人博客用了一张巨大花哨的海星图片作为背景，文字淡到看不清，颜色用了不下5种。直到上一版，本博客才第一次能称得上一件合格的产品，在那之前，只是一味在设计花哨的首页而已
不管怎么说，这算是我最早的一件互联网产品。我对于视觉设计与用户体验的理解，有相当一部分来源于这个产品的反复折腾，同时也逐渐形成自己的设计风格与理念。我在其中所扮演的角色，涵盖了产品经理、交互、视觉、开发、运营，更能让我从不同的角度考虑产品，虽然做不到那么专业
上一版的视觉语言可以用这么几条来概括：
  扁平设计，纯白背景
  无边框，大空隙
  以草绿与橙色为主色，提亮关键信息
  圆作为视觉符号广泛使用
  
此次改版仍然延续了之前的部分视觉语言，重点在于优化了关键信息的展现方式，并且重新设计了几张特殊页面。主色略有变化，用砖红代替了纯度较高的橙色，可以令色调更加轻松缓和。圆的运用也不到位，使用过多略感凌乱，改为圆角方形，立马就有点APP化的感觉了
主导航的动画效果是个亮点，稍稍改变形状，继续保留。其实这里做了一个很细微的视觉差滚动，滚动条往下滚时，LOGO会加速向上移动。导航按钮后方的轴线，也会略微下移，变成悬浮导航的背景阴影

文章标题信息我不爽很久了，标题和时间在一头，评论数和分类在另一头，谁会这么来回两头看啊？（说得好像这个不是出自我手似的……）当时的考虑是，整个页面的宽度显示文字段落，看着太累，我把文字区域宽度限制在650像素，那空出来的部分放点什么呢？于是就有了这两个突兀的圆

的确，当美观与实用性冲突的时候，一味追求视觉效果，很容易做出愚蠢的产品。实际上，冲突，不代表两者不可兼得。改换思路，大胆抛弃曾经引以为豪的小把戏，从实用性出发，总能找到同样美观的解决方法

header和footer是这次首页改版的重头戏，header的搜索与二维码使用频率很低，应该扔到底部去，至于登陆注册入口，只对我本人有用，果断隐藏。这样header就干干净净只剩个LOGO了，很好
footer内容多起来了，可以考虑用较重的色调与内容区域区分开。个人的外站链接、友链、搜索和版权信息都加大。显示器分辨率越来越高，网页设计也不该再拘泥于12、14像素字的尺寸。其实这个思想早已被大量国外网站实践过，放在这里的确适用

真正改变大的，不是首页，而是两个与求职密切相关的特殊页面：作品和关于我
旧版作品页已经看不到了，简单说是图片墙形式。类似于songtaste首页，只是图片较大。点击小图弹出浮层显示大图，在大图界面中可以直接前后翻页
实际浏览中，没人会打开关闭再打开关闭，使用者打开了大图界面，就会直接通过翻页浏览所有作品。而且设计作品涉及不同领域，每个领域的作品也有时间和类别区分，我设定的图片顺序是有它意义在的。既然如此，整这个图片墙干什么呢？这个作品页面其实更应该看作一部幻灯片，那么给个播放按钮就行啦，详细的内容，都靠图片说话


关于我之前非常简陋，有一小段基本信息，接下来就是朋友熟人的评价，都是纯文字列表展示，大量文字可没谁有耐心看下去。数据类尽量都图形化，其他内容也需要合理组织起来。整理过后，各种内容就一目了然了


博客类产品，最关键的就是图片与文字信息展示，展现方式是否合理，直接决定了读者的阅读耐心。与此相比，装饰性的设计，真没那么重要</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>丸子烘焙LOGO诞生记</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2470/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2013 21:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2470/</guid>
      <description>应蜡笔小丸子要求，给她即将开业的手工蛋糕店设计LOGO一枚。首先要帮推广一下，丸子烘焙的手工蛋糕与饼干那真的是相当好吃啊，本人已经争当过无数次小白鼠了

先上成品图。言归正传，吃了人家东西还是要干活滴，来看看关键的几条需求：
 丸子烘培，这是店名，没有英文名，这里的丸子其实是指樱桃小丸子 店里的商品以手工蛋糕为主，饼干和其他甜品较少 LOGO采用图案配文字的方式呈现，图案为主文字为辅 颜色最好是深棕色 图案的造型她提出了一个思路，多层蛋糕的侧面 最后一点，欧式  我把自己的设计收藏夹展示给丸子看，她对这几个LOGO比较感兴趣

 

从前两个LOGO来看，具象的蛋糕图案是比较符合要求的方案，直接表现店铺的主营产品，而且图案内容还带有双关性质，是两件事物的组合。第三个LOGO则代表着另一个方向，抽象、简洁、规则的图案，显得专业且可靠。脑海里大致有了思路，既然是小丸子蛋糕，那LOGO图案与字体很自然最适合卡通甜美风。至于欧式，看似冲突，实则是指蛋糕，而非LOGO风格。再说颜色，对于蛋糕，深棕色能让人产生巧克力酱的联想，搭配色也应该是能够勾起人食欲的暖色
首先要考虑的是图案造型，我没有绘画基础，更需要多找些图片参考和观察，并且思考丸子与烘焙如何在一个图案中自然结合

接下来该着手画草图了，信手涂鸦时往往会画出一些自己也意想不到的东西，答案也许就藏在其中。当然也会冒出很多有趣却帮不上忙的东西，比如那两个胖版小丸子……

嗯……草图一画，似乎找到了结合点，丸子的发型！果酱或巧克力酱流淌产生的不规则形状，和小丸子的发型相似。如果在蛋糕顶上加上蝴蝶结，小丸子的形象就更加鲜明了。丸子说蝴蝶结能不能做成草莓的样子，这是个好主意，小丸子的象征符号，对于蛋糕的造型同样有意义

做完这一款觉得不满足，想着要再换个造型，并且要满足一下丸子同学那两个被忽略的需求：多层蛋糕侧面、欧式。继续观察参考图，多层蛋糕看上去确实漂亮，厚厚的奶油，两层中间再夹着些水果，看起来相当有食欲。又想起亲自吃过的21cake，方形蛋糕很有现代感，也有几分欧式的韵味。于是把草图最下面的那个造型加工一下，另一款LOGO成型了。造型虽然仍是卡通风格，蛋糕却有那么点欧式的味道了

然后该设计字体了。用现成的字库打了几组出来对照，其中迷你简卡通和华康少女体看着相对顺眼。仔细观察发现两者的笔划都比较圆润可爱，美中不足是迷你简卡通的笔尖有棱角，而华康少女体的笔划过于纤细，显得LOGO比例失调。不过这样就足够了，找到问题和方向，咱自主设计

本人的手写非常之难看，对字体设计也是相当不在行，于是打算从简。本来有想过要设计成无印良品那种风格硬朗的字体，笔划简单也容易更改。顺手画了几个字，发现确实有可取之处，却不能照搬。笔划要粗，但不能有棱角，而且横平竖直显得过分严谨
我又尝试了连笔的写法，不过烘焙两个字笔划略多，处理不当容易与丸子二字风格不统一，最终还是选择了无连笔的方向。适当违反正常笔划，人为制造一些断裂、倾斜和弯曲，同样能让字体活泼起来。在AI里绘制的过程中，我又有新发现。原来笔划的棱角处，我全都做成了弧度相近的圆头，字体的确是够圆润，却总觉得呆板。把笔划的弧度改得再随意些，该钝的钝，该锐的锐，微调笔划粗细，总体保持圆润柔和，顿时豁然开朗

图案与文字组合起来，两种方案看上去都挺顺眼，丸子还专门微博发起了投票，她和我本人都还是倾向于左边方案

 
只是有网友评价左边有点像天灵盖，好吧……LOGO设计就怕这种联想，这么想过一次之后就再也止不住了。所以，我很想对那位网友说：
还我的LOGO啊啊啊啊啊啊坏银！！！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瓶盖为什么不可以是方形的</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2063/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2013 00:04:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2063/</guid>
      <description>意识流就是神奇，下楼吃晚饭的路上，不知怎么忽然想起刘仪伟这个人，现在算也是小有名气的喜剧明星了。最近一次看到他，是铁齿铜牙纪晓岚里的那个算命先生，虽然他演的有点假，但不得不说他身上还是有与生俱来的喜感。我很小的时候，在他进入影视圈之前，看过他主持的厨艺类节目。还是那个万年不变的小平头，穿着小围裙手里忙着倒腾锅碗瓢盆。食用油的瓶盖从他手里滑落，在槽台上滚了起来。刘仪伟一掌就把它摁住了，像赵本山的老虎摁住王八一样，口中还振振有词：“盖子想跑？哪里跑！”
我对他最深的记忆便是这一段了，这一定是突发情况，不可能事先安排，可见他的幽默细胞在那时候就体现出来了。不过我扯得有点远，因为接下来脑海中出现的和本文要写的，都与刘仪伟没有半点关系
瓶盖掉落逃跑的事件在我和身边朋友身上发生过无数回了，特别像矿泉水瓶盖这样的形状，可以滚去很远。所以我们还得跑很远去把它捡回来，如果这发生在马路上，还真令人提心吊胆

那么，我们平时是如何使用瓶盖的？
最常见的瓶盖是靠螺纹的摩擦力固定在瓶子上，能够隔绝空气保护瓶内的食物，使用者打开瓶盖靠的是手指的摩擦力旋转打开。这个动作叫做拧，拧毛巾的拧，它很形象地表达了打开瓶盖的过程。有些做工很严实，力气小的人还打不开，甚至有时我也要求助他人。瓶盖上往往都有竖条纹来增大摩擦力，尽管这在一定程度解决了打开困难的问题，但为了开个瓶盖手掌生疼，这并不是一件让人开心的事情
瓶盖为什么不可以做成圆角的方形呢？方形防止瓶盖滚动，开瓶时由于有力矩的作用，比纯靠摩擦力轻松多了，竖条纹也不需要了，那种锯齿般的触感让人难受
网上一搜，还确实有这样的瓶盖，但它并没有投产，仅仅是件拿了红点奖的学生作品

究其原因，想必还是出于成本考虑，这也无可厚非。由于瓶口还是圆形的（这点未必，但至少我没想到其他思路），方形瓶盖势必要在外面再多用一层材料。每天产量惊人的塑料瓶，所装的大多是快速消费品，成本的重要性显然高过了使用体验。所以这篇日志相当于说了一段大白话，但也并非完全如此
我是个消费者，产品最终变成什么样子，我们消费者自己也脱不了干系。这些缺乏人性缺乏尊重的产品长期折磨着我们，当我们逐渐失去较真儿的劲，厂家自然可以无所顾忌地专注于成本
麦片包装袋开口极其吝啬，又没有标识，想撕开需要瞪大眼睛找一圈。衣帽架支架完全靠摩擦力固定，随手拎起就变两截。由于管子是弯的，洗手液有一部分永远也压不出来。明明两相的插头，设计成圆形，插上就把三相口挡住了。弧形电脑桌，打开抽屉就拉不出键盘，拉出键盘就打不开抽屉……
光是我自己住的地方就有这么多侮辱消费者智商的产品，怎么不叫人生气。且不说要如何人性贴心，先天残疾的都多如牛毛。如果这些二逼设计都能容忍，我们是不是也可以安然回到洞穴中生活了？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>商业站升级小记 - UI篇</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1852/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2012 19:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1852/</guid>
      <description>公司的视频聊天交友软件升级项目，视觉部分已经告一段落，很长一段时间都在配合开发做一些功能上的细微调整，才终于有时间来好好整理一下整个项目的经过。从最初的概念稿，到概念稿发布评审，产品制定需求与交互，再交到我手中开始全面的设计工作，直至最终完成通过评审，将近两个月过去了。一套完全不同的视觉风格，从无到有，再逐渐完善成熟，历数整个过程，受益良多
这次升级主要目的在于提升视频交友软件的视觉体验，对产品功能的改动不大。现有的客户端界面仍然是典型的传统框架式布局，区块划分鲜明，旧式的重纹理，白底黑字配以彩色的小尺寸像素图标，俨然一副table时代网页的模样

观察竞争对手的产品，其界面也不外乎如此。如何从外观与操作上使我们的产品脱颖而出？我们需要引入一种新的视觉概念：一体化设计。打破区块束缚，拓宽用户的视野，以引导的方式帮助用户完成各项操作，而非罗列全部功能供其选择
为此，我以聊天室大厅界面为例，设计了如下的概念图

第一次从网页转做UI，貌似有那么点味道，不过细节仍有待提升。灵感有部分来源于微软的metro风格，内容即全部。直到后来office 2013发布，才发现自己的设计理念果然和微软在某些方面不谋而合

但这毕竟不是一款严肃的办公软件，过分追求简洁与清爽会丧失产品的活力。而我们的视频交友软件首先要体现的，便是娱乐性
最大限度的保持原有的功能与用户习惯，在表现方式上体现时尚与趣味。于是对之前方案进行改进，产生了如下设计

继续弱化区块，使整个界面浑然一体。加大房间图片，将房间信息紧凑排列。去除各种表意不清却扰乱视线的小图标，用文字与纯色图案代替。单从内容的表现与吸引程度来看，已大大胜过现有界面
概念版界面评审通过，产品定下需求与部分交互界面，正式的设计工作开始了。在一次完整的产品使用流程中，除去各种提示框与弹出窗口，用户会遇到4个主要的界面：站点导航、登陆、大厅、房间
1. 站点导航 
一体化设计的概念，从这个站点导航界面便开始刺激用户的眼球，这是用户见到的第一个界面，立刻带来耳目一新的感觉。在这种简洁的风格下，整齐的布局尤为重要，保持无边界的内容区域完整不散乱
2. 登录 
在这次的改版中，登陆窗口仍然采用主流的客户端软件布局方式。因为以表单为主的界面对用户来说极其敏感，轻微的困惑也足以让用户放弃一个产品
登录界面除了表单，还有广告与活动推广图片。这些运营层面的内容，在这个朴素的界面上极其抢眼。尽管我本人喜欢清爽的东西，但如果结合得恰到好处，这些内容反倒能为产品增色

比起以往边界清晰棱角分明的广告图，以背景图的方式展现推广信息自然是更好的选择。对于这个不大的登录窗口，空间的利用方式也更加合理，富有层次感
3. 大厅 
功能区块都融合为一个整体，释放出更多的空间。留出的空间用于放大主要内容区域，或仅仅是留白。主次分明能为产品增添活力
房间的内容区域采用了横向滚动的设计，类似于windows 8的应用商店。原先挤在一起的内容平铺开来，展现形式可以更加丰富。水平移动符合人眼的活动规律，给人一种视野宽广的感觉，也符合这次改版的视觉概念
4. 房间 
房间是变化最小的，这个界面功能最为复杂，且没有一项可以被删减甚至隐藏，布局也无法改变。体现在这个界面上的，更多是扁平化的色块设计与图标的统一规整
5. 辅助元素 软件界面的各种辅助元素也进行了升级设计，提示框系统随之平面化。通过不同颜色的顶部线条，来区分正确、警告、错误、进度条等场合

 
 
 
另外，站点的LOGO也全部设计了相应的配套风格。单色的LOGO比彩色更贴合一体化的设计风格

这一版UI较以往变化很大，为帮助用户尽快熟悉新界面的使用，提示引导系统不可或缺

结语
尽管这次更新的主要目的是视觉提升，所有界面从头到尾设计下来，我对这款软件本身以及它背后的需求与定位都有了更深入的了解。视觉提升固然能够吸引用户，留住用户却要靠一些其他的东西。其实需要改进的并不仅仅是外观，交互流程不够简明，不少功能易使用户混淆，产品背后的逻辑也存在更合理的可能。当然，这些都只是我个人抛开了实际情况的理解。无论如何，这款视频交友软件要成为优秀的产品，还有很长的路要走。希望本次更新能为这个目标铺平道路，期待下回重大版本更新时，这款产品能够从里到外焕发耀眼的光芒
               吐槽的分割线 - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -                以下内容我就不便发在设计团队博客上了，决定在自己博客里咆哮一下</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>隐形设计</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1633/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 01:23:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1633/</guid>
      <description>最近在读原研哉《设计中的设计》。以前读过的书都会争论一个问题，设计究竟该归于艺术还是科学，这本书却完全没有提及
因为，它两者都不属于
设计就是生活，优秀的设计，最不易被察觉，是隐形的
wordpress博客主题我已经做过不下五款了。由于是个人博客可以随意折腾，从布局版式到评论表单，都极尽所能地天马行空。只是这样的花哨设计，让我极少思考设计在这其中所发挥的作用，以及它的本质是什么
恰好最近在负责公司UED团队blog的设计，商业化的东西不能太异想天开，需要规矩一点。这么一来，如何在大众化的博客布局上出彩？这才令人想起要回归设计的本质。在设计评论表单的时候，这个毫无新意的元素反倒费了我不少功夫……
一个标准的wordpress评论表单，用户名、邮箱、网站链接、评论正文、提交按钮，没了。而且还要符合博客本身干净简洁的设计风格，这能出什么花样？
想起书中提到深泽直人的伞筒设计，伞筒的本质是什么？一个可以整齐排列雨伞的容器。他的设计却完全异于传统意义上的伞筒，严格来说那根本就不是一个容器，仅仅是离墙根有点距离的一条地面沟槽。人们却会不自觉地将伞尖放进沟槽中，把伞依靠在墙边，整齐列成一排。于是，伞筒的功能实现了

回归本质……那输入框的本质是什么呢？是用户填写信息的地方。为了让用户了解他应该填写什么，都会有提示文本。通常的做法，是把提示文本写在输入框的一侧。用户会看一眼旁边的提示文本，再把视线移回输入框，开始填写信息。为何不让用户只看一个地方就好呢？于是我把提示文本移进了框中

输入框获得焦点时，提示文本便隐藏起来，当前输入框亮起蓝色发光边框
用户会有各种各样的行事风格。理想中的用户，在输入之前会阅读框中的提示文本。与此相对应，一定存在看都不看就直接输入信息的用户。但他发现点击了输入框之后，提示文本没有了，又忽然记不起该输入什么。对于这部分用户，真的需要把提示文本写在旁边，或者在他输入第一个文字之后再隐藏提示文本（但我个人不喜欢光标与提示文本重叠，看着眼花）。既然两者不可兼得，请允许我擅自决定，把这个细节作为对那些粗心用户的小小惩罚

可以发现，提示文本的字色与用户自己输入的字色不同，两者的色值分别是#aaa与#444。用户只需要填过其中一个输入框，就会发现颜色上的区别，从而条件反射地将颜色与输入框内容状态联系起来
想象一下，如果颜色不加以区分，视力不怎么好的用户，也许会忘记自己填过哪些，或者仅仅是想确认一下。于是他们接下来的动作很可能是凑近显示屏，阅读文本内容来判断哪些输入框已经填过，这绝对令人沮丧
若用户把填写好的内容删除，相应输入框的提示文字又会出现，并且变为之前的灰色。这个细节告诉用户，此处的内容刚刚被你删除了，现在输入框又恢复到待填的状态

最后我自己体验了一遍。从灰色的提示文本，到框中填满黑色的用户信息，这整个过程比较自然，没有什么吸引或分散我注意力的事情
设计完成后不禁捏了把汗，一个小小的评论表单竟也有如此多名堂。而我之前的作品，究竟遗漏了多少东西？那些对用户发表演讲般的设计，完全没有与人交流的诚意，如果用户仍然感觉到了设计的存在，就一定还有可以改进的余地</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>win8小试</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1485/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2012 17:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1485/</guid>
      <description>装了个win8系统，尽管还是 ComsumerPreview 版，仍然用得不亦乐乎。我就是猎奇心重，特别是对这些科技界的新鲜玩意毫无抵抗力，下面我们来看看微软这番大动干戈究竟葫芦里卖的是什么药
首先奉上下载地址

微软目前最负盛名的 win8 Metro 界面。之前看到win8的宣传介绍时，就瞬间被这界面打败了。这样简洁的线框与色块运用，简直就是专为我设计的啊！win8取消了开始菜单，取而代之就是图中的这个东西，是不是很像windows phone？没错，思路是一样的，我估计这个metro界面会是未来搭载win8系统的平板电脑桌面。而它在PC机上，却扮演着开始菜单的角色
除了界面炫丽之外，我还注意到一个小细节，请看腾讯QQ那个图标。当我点击它时，方形图标会发生一定程度的倾斜。若你试试点击图标区域的任意位置，你会发现它将根据你点击的区域，向上下左右四个不同方向倾斜。这是个仿真度很高的交互体验，绝对值得@双手捧个红苹果 借鉴

Metro界面的app可以随意拖动摆放，就单单是来回拖放摆动，寻找了一个美观的布局，我就折腾了将近两个小时。职业病……这是职业病，请无视
Metro 界面上看到的众多图标，大致可以分为两类。由色块或图片构成的app，是专为win8 Metro开发的应用程序，无论是视觉风格与操作习惯都与Metro界面高度融合。而由小图标构成的app，则是windows传统桌面中的应用程序，打开这些app，将会启动windows传统桌面。我们可以注意到，Desktop在这里已经被弱化成了一个app，尽管这仍是表面文章，却已经能够看出微软颠覆的决心。有朝一日Metro软件丰富起来，PC也可以大大减少对传统桌面的依赖，只在需要打开一些专业软件时运行Desktop

传统桌面延续了win7的Aero玻璃质感，乍看之下，除了开始菜单不见踪影，并无太大变化。鼠标指在屏幕右上角或右下角时，会出现右侧的Metro边栏。鼠标停在边栏项上，会出现左下方这块显示时间日期的区域。由于延续了win7的绝大部分设定，所以几乎不用担心软件的兼容性问题。win7的软件，放在win8的传统桌面里几乎都能运行。就我的本本来看，只有两个问题：一个叫做color7 music editor的音频编辑软件无法运行，chrome浏览器内置的adobe flash player运行不正常，无法向服务器提交数据。导致我在又拍网上传图片和登录三国杀网页版时，只能用firefox

刚才说过了屏幕右上角与右下角。在win8传统桌面中，鼠标指在屏幕左上角，将会打开一个菜单，里面包含正在运行的程序——传统桌面与Metro桌面。左下角则默认是Metro界面的入口，当然也可以通过键盘上的win键进入。忽然间，我觉得左边这条东西很眼熟，难道不就是windows传统桌面的任务栏给竖起来么！再次说明了Metro是一个大于传统桌面的存在，而不仅仅是一个附属品

在切换输入法时遇到了一个问题，觉得win8的输入法好像有点错乱，也不知道如何切换。查了一下才知道，原来win7的输入法是独立于程序的，每个程序的输入法状态相对独立。在QQ中输入法状态是谷歌拼音，同时在chrome中输入法的状态可以是英文。而在win8中，所有程序（传统桌面与Metro）的输入法都是同步切换的。切换组合键由Ctrl + 空格改为win + 空格

好了，吊胃口到此结束，正式进入Metro界面！这是Metro系统设置的打开界面，够简洁！Metro自带的相册、摄像头、邮件、日历等等官方应用，打开界面都如出一辙，一整块的底色加上一个居中的白色图标

Metro设置界面，简单清爽

Metro自带图片浏览程序，很奇怪Metro程序都如何关闭，它并没有关闭按钮。在平板上，它肯定是通过某种手势来关闭的……手势！我找了一圈，发现果然是这个理儿。鼠标移到屏幕顶端，再把程序拖拽到屏幕底端，就算关闭了。win8的很多操作都是从屏幕的四个角和四条边开始的，并且我在更多地方发现了类似的操作。将平板的手势操作搬到PC上来，够炫，够概念，不过我还没习惯

Metro自带的音乐软件，视觉效果挺好，可惜少了专辑封面支持。专辑封面都是精心设计过的细节丰富的图片，色块配上图片，那样会更好看

win8的锁屏界面，从下向上拖动解锁，进入密码输入界面。有没有想起Bing？Bing、Windows Live Messager、Hotmail、win8、Windows Phone……似乎能从这些产品中找出一丝微软的视觉偏好

Metro的搜索功能，可以从Metro右边栏进入，或通过win + Q调出。这相当于传统桌面的F3，不过我们注意到右边还有个Store！当然，作为一个可以在平板上使用的操作系统，应用商店是必须的

同样的界面风格也出现在应用商店里，可见设计的细节固然重要，真正形成震慑力的，是视觉风格上的统一，这会是客户们常挂嘴边的“大气”么？

现在win8的应用商店，实在有待丰富。games作为软件最多的分类，也只有18个游戏相关软件

应用程序的详细界面。这个install一按下去，软件很快就给我装好了，并出现在Metro界面的末尾。我不知道它给装到哪里去了，安装过程中也没有任何设置选项。不用想，这个store彻彻底底是为移动设备服务的，却并非没有取代windows传统软件的可能</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不同的乌托邦，相同的囚笼</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1274/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 23:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1274/</guid>
      <description>早年先读了《1984》，再来读赫胥黎的《美妙的新世界》，两个乌托邦世界都耐人寻味

 
作为最负盛名的反乌托邦小说，两者都为我们呈现了不一样的社会形态，稳定、高效，永动机般运转。然而在稳定祥和的背后，隐藏着人性与思想的缺失，或是畸形。无论何种形式的乌托邦，其终极目标都指向社会的稳定，为维持社会形态的稳固，一切代价都是值得的。这不仅使我想起《一无所有》中谢维克对奥多主义的思考，美好的乌托邦不会是一成不变的，而是一种积极探索时刻变革的动态形式。既然书中两个世界都寂静如死水，必有其骇人之处
《1984》中老大哥领导下的大洋国，物资匮乏，生活凄苦，人民却乐此不疲。强大的舆论管制已经封闭了每一条进行比较的途径，哪怕是和过去比较。历史不断在被抹去重写，舆论已经取代了历史。大洋国与欧亚国和东亚国时刻在进行着战争，战争的目的却并非征服土地推翻政权，而是消耗物资。消耗掉一切多余的物资来保证人民的物质生活没有差异，同时也转移了民众的注意力。独裁统治下的民众，需要依靠遥远的仇恨来忘记身旁的艰辛。然而仅靠舆论的洪流，并不足以保证人民安安稳稳过好“富足”日子，他们需要一个宣泄的地方，需要有些矛盾让大家去解决。有矛盾，就一定有冲突的双方。人民拥戴老大哥，老大哥为大家创造了无从推敲的幸福生活，不断在被改写的历史又为老大哥树立了无懈可击的高大全形象，成为民众同仇敌忾的精神领袖。对于矛盾的另一方，人们除了期盼前线的捷报之外，也切齿痛恨国家的敌人与叛徒——果尔德施坦因。有了共同的敌人，一切困难都变得可以接受，都变成了打倒敌人所需履行的崇高使命。而这个人物是否真的存在，我们不得而知。不过在大洋国，一个人是否存在或者是否存在过，都毫无意义。哪怕是身边亲近的人，只要在所有宣传渠道中离开公众视线，这个人就很自然地“化为乌有”了，人们不再相信这个人曾经存在过。对老大哥与国家的爱，和对敌人的仇恨充斥着每个大洋国人的心（除了无产者，因为无产者不是人），超越并弱化一切个人感情。这样的社会，经济、文化、科学、政治永远都在原地踏步，而被舆论洗脑的民众，一生都为老大哥的英明神武和生活的日新月异而欢欣鼓舞
《美妙的新世界》则更加温和，从开篇描写的先进科技来看，似乎给人一种错觉，这真的是个美妙的社会。科技发达物质丰富的和平世界，没有精神领袖，没有敌人，没有思想控制，连宣泄都是多余的。就是这样一个近乎完美的世界，却有着森严的种姓等级，要让阶级与和平得以共存，就得使用一些特别的手段。否认过去，在这点上与大洋国并无二致，将古老的文明一概抹去，无从了解过去的人们，倒也欣然接受今世的繁荣。真正解决阶级矛盾，则靠的是新世界最了不起的人工培育技术。新世界不再有父亲母亲，这两个词甚至都是肮脏令人作呕的，每个人都出自人工培育的胚胎，在他们成长过程中，所接受的条件反射与睡眠教育为他们塑造了根深蒂固的人生观与价值观。给不同种姓恰当的条件设置，人人都能安于现状，并热爱着自己不得不做的事情。工作之余，每个人都有完全的自由去享受生活，玩电磁高尔夫，看感官电影，与任何一位异性上床，因为在他们的世界观里，人都是属于社会中每个成员的，独占反而是不道德的可鄙行为。如果这样还有人心存烦恼，那么还有唆麻，这种让人在美妙梦境中昏睡的致幻剂，可以确保醒来后精神焕发重新投入工作与生活。与大洋国不同的是，打开了所有宣泄途径，新世界的人民已经找不到任何无法满足的欲望（至少在睡眠教育为他们设定的喜好中），不会产生任何迫切与强烈的情绪，任何的不快都能轻易化解，社会自然稳定
相比之下，1984似乎更加粗暴一些，无论是思想控制还是垄断式的舆论宣传或是定额发放的生活物资，一切都用强制的方式严格控制。新世界的个体却拥有绝对的自由，行动的自由、获取信息的自由、社交的自由，只是那扎根在头脑中的思想，成为他们自由的界限。通过人为的思想塑造，从出生的那一刻起，新世界的人就已经从思想最深处排除了社会动荡的可能。这有点像1984中的新话，只是那里面的新话尚未普及，而在新世界中，不规矩的思想都不可能产生，何来动乱？如此看来，新世界更像是大洋国的未来，只是这中间会经历怎样的过渡，找不到一个合理的可能，所以新世界似乎并不比1984恐怖，至少它现在看上去不那么现实
然而，无论哪个更加可怕，更加触手可及，人都是构成社会的最小单位，自由开放的思想汇聚起来，才是推动社会进步的最根本动力。为社会稳定而抹杀思想的涌动，则会使社会停留在一个止步不前的状态，如一具干瘪的木乃伊，这样的不朽远非永恒</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三体,不作恶与蜂群思维</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/654/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2011 00:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/654/</guid>
      <description>无意中看到了谷歌的用户体验原则
错不了，那正是谷歌一如既往的作风
让我想起《三体：地球往事》中的三体世界游戏，在虚幻的表面以下，隐藏着巨大的真实
谷歌的大部分产品，都遵循着这一思路，基本到不能再基本的功能下，隐藏着无数令人拍案叫绝的细节

今天的一次搜索中，无意间发现了这个
搜索结果的页面预览图固然是个好主意，不过那不是我要说的，我所发现的，发生在极短的时间内，来不及准确截图
当我鼠标滑过搜索结果中的一项时，右边的预览图由于网速慢并没及时加载出来，我看见了“加载中”和一个转圈圈的GIF
约2秒后，我把鼠标移至下一项，一个手抖又移了回来，右边的预览图仍然是“加载中”
如果我是个爱自言自语的人，我当时会说：“怎么还没加载完？”
不可思议的是，谷歌竟然给了我回应，右边的文字立刻变成了“仍在加载”！！！！

而这，是谷歌产品另一项藏得很深的惊喜
当你用谷歌浏览器看一个比较长的页面，按ctrl+f搜索一个页面上随处可见的字
浏览器的滚动条就变成这样，一条黄线代表一个搜索结果
滚动条滑到某条黄线处，对应的搜索结果就出现在页面当中
叫人如何不惊叹于谷歌产品的细致入微与人文关怀 以前一直认为google earth只是相当于谷歌地图的升级版，装上玩了一会儿才明白完全不是那么回事
这是一项无比浩大的工程，可喜的是，已经有成千上万用户自发投身其中，我没有见过哪种设计能产生这样的号召力
虽然图片还显粗糙，但我试着上传一张照片之后，再次深深折服
上传的数据不仅仅是一张照片，可选填的还有拍摄照片经纬度、拍摄仰角、镜头朝向、拍摄地海拔高度
设想，每位用户在上传图片时候，都能精确提供以上信息，我们将能很快建立起一个隐藏着巨大真实的虚拟地球
它显然无法实现，但不得不说，google earth的这个想法是伟大的
后来发现google earth还有飞行模式，可以选择驾驶F-16战机或一架螺旋桨飞机在地表任意地点飞行
开着飞机在佛罗里达上空漫无目的地飞行，看着地表粗糙的图片，想象它变成真实世界的一天，不知不觉就飞了一整晚……
谷歌用户体验原则的第十条，Add a human touch
我们知道用户对互联网的作用不可估量，可我们真正了解吗
用户最伟大的力量，不是带来流量、带来广告商，而是带来改变
每个用户的思想千差万别，汇聚成整体，却形成一股强大的意志
那是蜂群思维，认同相同准则的个体构成的巨大群体，其整体的力量与效率超乎想像
因为人们潜意识，都乐于接受简洁实用高效的设计，并乐于成为这改变的一部分，这才是设计最喜闻乐见的
Be the change you want to see in the world.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
