<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>苟且与远方-Life on Victor42</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E8%8B%9F%E4%B8%94%E4%B8%8E%E8%BF%9C%E6%96%B9-life/</link>
    <description>Recent content in 苟且与远方-Life on Victor42</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Sep 2023 17:32:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E8%8B%9F%E4%B8%94%E4%B8%8E%E8%BF%9C%E6%96%B9-life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A Step-by-Step Guide to Travel Planning</title>
      <link>http://localhost:1313/post/en/3642/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 17:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/en/3642/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Most people travel, but few plan meticulously. Accommodation, food, transport, tickets—it&amp;rsquo;s all interconnected. One change can throw everything off. This complexity discourages many from detailed planning. They book flights and hotels and wing it. But beneath the apparent spontaneity lies potential chaos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;As summer turns to fall, the weather&amp;rsquo;s perfect for travel. I&amp;rsquo;ve been deep in trip planning lately, which got me thinking: how do you &lt;em&gt;systematically&lt;/em&gt; plan a trip? With a solid framework, travel planning becomes straightforward, turning a jumbled mess into a smooth process. Follow this, and you can create travel plans quickly and easily, without losing flexibility.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>手把手教你制作旅行攻略</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3642/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 17:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3642/</guid>
      <description>&lt;p&gt;旅游的经历基本上大家都有，旅行前亲自做攻略的人则不多。住宿、用餐、交通、购票……各种要素彼此交织，甚至可以说相互咬死，一个变数很可能打乱整个计划，是个复杂的系统工程。这导致许多人对旅行前的细致规划望而却步，更多是订了机酒火车说走就走。但你看到的是他们即刻启程的洒脱，看不到的是状况频出的窘迫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;夏末初秋，天气逐渐宜人。最近密集制作旅行攻略，顺带思考了方法的方法：如何系统性地做旅行规划。在一个万能的思考框架里，旅行攻略的规划变得很容易，从一项解线团的无头绪任务，变成了一套有明确顺序的流水线工序。按这套流程轻松快速制作旅行攻略，行程顺利不卡壳，也保留了随性与洒脱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;要素分解&#34;&gt;要素分解&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在分享方法之前，先从头推导一遍，讲讲这套方法的逻辑基础。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管旅行的目的是追求一种精神与物质的混合享受，但你毕竟是肉身出行，物质世界的问题与需要，总要得到解决与满足。协调好物质世界的各种要素，是旅行攻略存在的意义。以此为前提，解开线团的关键，简单得近乎一句废话：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;人在一个时间只能出现在一个地点。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;人是生活在三维空间、一维时间的物种。无论你愿不愿意，你的肉身一定得存在于某个地点，而且无法分身。另一方面，无论你愿不愿意，时间总是向前流逝，既不会倒流，也无法跳过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，做攻略的实质，就是要在旅行的这期间，把每个时间都填上相应的空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到目前为止，仍然都是废话。但废话马上就要开始发挥作用了：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2023-09/5594b69da68ee4d0143a0c262a81109a.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2023-09/5594b69da68ee4d0143a0c262a81109a.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;旅行的要素可以初步分为时间、地点、物品。其中时间地点共同构成了你每个瞬间所处的环境，人则是旅行的主体。当然，人是谁你再清楚不过了，需要规划的只有人的延伸（附属物），这就是物品了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2023-09/5ef58770aad9ed92e0535b0b357bd3fb.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2023-09/5ef58770aad9ed92e0535b0b357bd3fb.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们把时间地点进一步分解再分解，一次旅行所要考虑的要素就都摆在面前了。其中特意把景点分成了候选景点和确定景点，因为在某些情况下，景点受限于其他条件，需要进行一轮筛选。非必要、但可以简化问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2023-09/64480a4e44e37823a98713594b5e59e5.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2023-09/64480a4e44e37823a98713594b5e59e5.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;旅行的要素原子化后，问题就化解成了：我该先考虑（确定）哪些，按什么顺序来？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;要素重组&#34;&gt;要素重组&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;以上分解过程是固定套路，要素的重组就需要你自己参与了。此行的目的是什么？是想要不辞辛劳见识向往的事物？还是只想用轻松愉快的身心填满这段时间？同样是为了获得快乐，关注效率还是总量，会得到截然不同的旅行模式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我以自己的经验，排出了2类规划旅行要素的模式。不同情况我会采用不同的策略。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;a-游览模式&#34;&gt;A. 游览模式&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;游览模式关注效率。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;效率 = 快乐总量 / 总时长 = (目标地点快乐总量+中途快乐总量) / 总时长&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这种模式下，目标地点在单位时间里带来的快乐最多，中途则一定少于目标地点，甚至可能为负。如果你觉得中途的快乐也一样多，不是你错了，而是你喜欢另一个模式，我们后面再讲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;需要解释一下，并不只有传统意义上的景点才算目标地点。对于游览模式而言，如果一段路途能带来巨大快乐，比如自驾海滨公路，也应该算作目标地点而非中途。典型的中途，应该是指在大城市挤地铁、热门景点进场排队这类情况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;减少中途时间的占比，就能提高获得快乐的效率。如果有瞬移技术，你肯定巴不得把通勤全免了。效率高，换成大白话说，就是这趟玩得值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2023-09/22794c641275b0e281926adf36373be0.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2023-09/22794c641275b0e281926adf36373be0.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;游览模式的规划顺序：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;考虑怎么&lt;strong&gt;往返目标城市&lt;/strong&gt;，在&lt;strong&gt;目标城市用什么交通工具&lt;/strong&gt;，此行&lt;strong&gt;有哪些值得一看的地方&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;决定玩&lt;strong&gt;几天几夜&lt;/strong&gt;。几天几夜不是随心所欲定的，受限于往返目标城市的方式，比如高铁飞机不是什么时段都有班次，也受限于你的假期长短。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;确定景点&lt;/strong&gt;。根据几天几夜，你才能知道候选景点是否都去得了，去不了的话需要取舍。这时候，目标城市的交通方式是个制约因素，有些交通不便的景点，如果没有合适的交通工具，要么去不了，要么所花时间超出可接受范围。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;定&lt;strong&gt;酒店&lt;/strong&gt;，列&lt;strong&gt;随行物品清单&lt;/strong&gt;。研究地图，找一个去各景点相对方便的酒店。当然，付房费的时候，你一定用得到几天几夜。另一方面，物品受景点影响，登山有登山的装备，下海有下海的衣服。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;找&lt;strong&gt;餐馆或商圈&lt;/strong&gt;。在大城市玩，或对吃没要求，可以忽略。有些情况下有必要提前考虑，比如像我，带着话都还说不好的宝贝出门，要按时吃饭，还挑食物和口味。景点附近（中饭或晚饭）或酒店附近（晚饭）若有繁华的商圈，锁定商圈即可。若比较荒凉，就真的要考虑具体的用餐方案了，外卖或提前打包也是解决办法。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;定&lt;strong&gt;每日行程&lt;/strong&gt;：考虑前几步的过程中，行程其实已经差不多出来了。这一步主要是调节先后顺序，合理分配较短的上午时间和较长的下午时间，让整个行程张弛有度。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2023-09/67bbcb6affbea7659a7463b347c9a713.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2023-09/67bbcb6affbea7659a7463b347c9a713.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;游览模式有另一个变种。与社畜版不同的是，时间充裕的人，不必因为几天几夜的制约而被迫在候选景点里做取舍，他们可以把想去的地方都去个遍，大不了拉长时间。其他方面则基本相同。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;b-度假模式&#34;&gt;B. 度假模式&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;度假模式关注总量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;快乐总量 = 效率 x 总时长&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这种模式下，首先会尽可能把效率拉满，不快乐的事情能少做就少做，不快乐的地方能少去就少去。保证时时刻刻都是快乐的，那么总量的影响因素就只剩时长了。3天不够休5天，5天不够休7天，直到快乐总量能够令你满足。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2023-09/179aac36050e91835b7362e50ab828ff.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2023-09/179aac36050e91835b7362e50ab828ff.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;度假模式的规划顺序：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;考虑怎么&lt;strong&gt;往返目标城市&lt;/strong&gt;，在&lt;strong&gt;目标城市用什么交通工具&lt;/strong&gt;，此行&lt;strong&gt;玩几天几夜&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;定&lt;strong&gt;酒店&lt;/strong&gt;。找个风景宜人或者设施齐全的酒店，需要考虑到交通枢纽的距离和市内通勤方式。公共交通还是自驾，对酒店的选择影响尤其大。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;列出&lt;strong&gt;候选景点&lt;/strong&gt;，了解当地&lt;strong&gt;餐馆&lt;/strong&gt;。酒店出发能方便抵达的景点里，有哪些值得逛一逛消磨时间。当地有没有特别感兴趣的美食，有的话稍微做点美食攻略。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;列&lt;strong&gt;随行物品清单&lt;/strong&gt;。物品基本没有任何制约条件，也不影响其他要素，什么时候考虑都可以。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;规划基本就到此为止了，坐等出发。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;实在想安排得细致一些，再从候选景点里选一些出来，和心仪的餐馆商圈串起来，构成每日行程。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;两种模式的区别&#34;&gt;两种模式的区别&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;两种模式看起来泾渭分明，但细想似乎存在一些模糊的中间地带。你可能会说，自己既不是特种兵玩法，也不爱换个城市睡懒觉，应该算什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;的确，两种模式有可能排出一模一样的行程，但快乐的来源有本质区别：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;游览模式的快乐来自物理世界，来自地点。对目标地点的探索和体验越充分，快乐越多。游览模式可以接受旅行中有部分不快乐的时间，因为在快乐的时间段里可以大量赚回来。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;度假模式的快乐来自精神世界，来自时间。随着身体的疲惫与路途的无聊持续累积，带来的边际快乐逐渐减少。为保持总是快乐的状态，度假模式可以随时停止当前活动，更换目标。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;有个很好的类比，让你直观感受两者差别：想象一下，同样是迪士尼玩一天，两种模式玩法会有什么不同？这题不难回答。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果一趟旅行中，目标地点能给前者带来巨大快乐，节奏得当的行程安排也让后者持续保持快乐状态，双方都会对旅行感到满意，但他们快乐的点不一样。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>保持曲线上扬</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3638/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 11:07:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3638/</guid>
      <description>&lt;p&gt;回顾过去十几年的职业经历，发现我很挑活儿，对不同任务有鲜明的好恶。好恶的标准，既不是难易度，也不是老板的重视度，而是时间的投入产出比。一件事做完，如果对节省未来的时间没有任何帮助，我往往提不起劲，哪怕是给大老板做演讲PPT。一件事再小，如果能在将来长期持续发挥作用，我会带着巨大的热情去完成，比如从各个业务PPT里提炼共性制作基础模板，稍加改动便可用于新项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个发现在提醒我，最宝贵的究竟是什么——时间。一生30000多天，区区一个五位数，能大到哪去？30000元百元纸币，连一个电脑包都装不满。如果把人生30000多天想象成一张折线图，横轴是时间的流逝，纵轴是个人的能力。当我忙忙碌碌一整天，把按钮、输入框在画板里复制来复制去，摆放，对齐，我当天的图表就画出一条水平的横线，像死气沉沉的心电图。Bullshit job多做一日，人生就停滞不前一天。只有尽可能让图表更多地上扬，才能在有限时间成就更有意义的事，才有机会在未来打开局面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而需要警惕的是，多数时候，曲线上扬与企业的目标背道而驰。老板喜欢量化，喜欢看得见的东西。到了老板这个层次，都会用财务的视角看问题，因为数字实实在在，让人安心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;员工运用已掌握的能力去完成一项任务，可视为生产活动，能带来直接的在产品或产成品。企业为生产活动支付的成本属于营业成本，能直接转化为营收。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;员工如果去做一些不在计划内的事，可视为研发活动，即使对未来有帮助，也未必能兑现。企业为研发活动支付的成本属于管理费用，是利润表上的负担。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;在企业生存艰难时，这种趋势愈发明显。宁可驱使员工钝刀砍柴，也不肯让他们停下来磨磨刀。毕竟，砍柴也总有货物产出，令人安心。而一个员工自我成长到什么程度，有多少能反过来帮助企业成长，老板心里没底。老板的这个难处，我能理解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但作为员工，要保持清醒，你的利益和老板是不一致的。老板即使给你机会，他也不是要你成长为另一个老板，而是一个能使电锯、能开伐木机的伐木工。老板他只是人生中的一个过客，一个普通人。除了自己，没有人会为你的未来负责。如果工作不再能使人生曲线上扬，必须要自己创造机会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近深陷在给PPT找配图、替换配图的工作里，曲线横了很长时间了。我甚至想象了一下，如果我是大老板，知道自己花这个薪水招来的人天天在干这种事情，我要么把这个人开了，要么把给他派活的人开了。但是，老板的利益我并不在乎，我关心的是为自己的成长划出保护区。今天起，无论活有多少，都不能让它挤占我午休的时间，挤占我因为送小孩而早到公司的时间。这些时间可以好好利用起来：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;看育儿书，让自己成为更好的家长&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;重新拾起我对自然科学的兴趣&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;保持英语的接触与运用&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;学习数据科学&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于堆积在那儿的一众杂活，晚一点或者糙一点又如何，总有技巧可以让对方接受，天塌不下来。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>种牙</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3636/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 17:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3636/</guid>
      <description>&lt;p&gt;第一次种牙。从躺上手术台到做完下来，全程大概30分钟，还蛮快的。也是第一次做局部麻醉手术，意外的是，连打麻药的那一下都不觉得疼，一根针管戳到牙龈里，什么感觉也没有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开始前给我盖了块布，只露出一张嘴。在手术台上，我想象自己不是一个人，而是可以用语音控制的一副牙。在医生看来，可不就是如此嘛！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于眼睛被遮住了，我干脆闭眼休息，感受嘴里的各种动静，猜测现在是在做什么。比较确定的是吸管吸血水和缝针，其他的操作不太分得清，麻药劲儿大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;医生一边做手术，一边给旁边的年轻医生讲解。那些医学术语，我只能说……每个字我都能听懂。有时他们又开始吐槽医院后勤，老是把不同医生的器材搞混。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的牙算是比较棘手的。张嘴检查时，医生就罗列了一大堆困难，空间小了，软组织不够了，牙龈不够了，等等。我搞不懂手术细节，但听讲解大概知道，医生全程都在努力见招拆招想办法解决问题。虽然身体不由自主绷得笔直，但心里很安心。没有人是全知的，每个专业领域都深似海，对他人专业能力的信任构成了这个社会的基础。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从医院开药出来，带着几种消炎药，还有一种止痛药。没给塑料袋，手上一摞瓶瓶罐罐。形形色色的人在医院进进出出，我在他们当中，和每个人一样，向着自己的下一站走去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一刻，我忽然感觉从过去大半年的科技狂潮中醒来，重回现实世界。无论有没有交集，每个人构成了彼此的生活，其中细节无比丰富，妙趣横生。这才是我的生活。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>When Confidence Outpaces Competence</title>
      <link>http://localhost:1313/post/en/3635/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 13:42:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/en/3635/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Typically, confidence grows alongside competence, and often lags behind it. You need a solid foundation of skills before feeling confident. But sometimes, your confidence outstrips your competence, making you fearless in new situations. I&amp;rsquo;ve experienced this twice since graduating:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;First, a few years back, I took adult spoken English classes at New Oriental. It was awesome. My English education in school was decent, giving me a good base. I passed CET-6 in college without studying, scoring 504. But test scores don&amp;rsquo;t equal confidence. I mostly used Chinese, and my English was limited to reading and writing. Reading English news felt like a major undertaking.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>当自信突破能力圈</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3635/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 13:42:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3635/</guid>
      <description>&lt;p&gt;自信通常是随着能力圈扩大而扩大的，而且自信圈的范围通常小一些，得是你能力圈足够大之后，才会在内部形成一个较小的自信圈。但有些情况下，自信圈会生长到能力圈之外，让你不惧怕陌生的领域。从毕业以来，我有两次遇到了这种情况：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一次是前几年在新东方学成人口语，很快乐的一段经历。我的中学英语教育见长，导致我英语的基础本身就还可以。举个例子，大学英语六级，没做准备，抱着盲考心态一次通过，504分。但是考试成绩并不能给人建立自信圈，我长期都在接收中文世界的信息，会的也只是哑巴英语。英语新闻有闲暇才读，读之前总是正襟危坐，感觉要做一件什么大事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;去新东方和中国老师、外国老师和同学用英语聊了大半年的天，天南海北地侃。课本上的语法其实大部分是学生时代学过的，当时学会的生词，现在也忘得差不多了。如果要说实际的英语水平提升，到今天可能也没留下多少。但是经历了这么一段，我的信心圈一下子扩大到能力圈的外面，需要查资料、搜新闻的时候，我可以毫无顾忌的直接输入英语，然后毫无心理负担地阅读英语长文。不是说我可以轻松读懂，我也需要配合词典，但这么做感觉很自然。一个直接的结果就是，英语水平真正突飞猛进，恰恰是新东方毕业之后才开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二次就是学会调遣AI。以前，我的写代码水平也就那样，毕竟我是个设计师，也不是职业开发人员。在朋友的怂恿下，为了给自己搭建个人网站，自己学会了web前端三件套：HTML、CSS和JavaScript，其中JavaScript的掌握比较肤浅。个人网站做出来后，也从来没想过用代码能力去解决其他问题。遇到问题都是找现成的工具来解决，找不到就不解决。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在AI的帮助下学会了Python基础之后，信心圈再次扩大到能力圈之外，说白了就是胆儿肥了。现在遇到问题，我第一反应往往是：要不和AI合作写个程序来解决吧！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天在整理AI画图用的提示词，我自己做了一篇笔记分门别类收藏。里面很多诸如knolling, isometric drawing, dutch shot这样描述具体效果的词，这是让AI准确产出所需效果的关键。但有时我也想把其中几种效果相互对比，直观感受每种效果的样子，看看具体画面如何，这就得把这些词一个个拿到搜索引擎里去图片搜索。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天决定解决这个问题。想达到的效果是，把要对比的词放到一起，用逗号隔开，然后一键操作，直接打开多个浏览器标签页，对这几个词分别做图片搜索。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;跟AI合作，2分钟写出了一个能用的脚本。再额外花了10分钟，完善一下特殊情况的处理，并让脚本更有扩展性。从意识到问题到实际解决解决，不到15分钟。关键是，这是我能力圈外的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;信心圈如果扩展到能力圈之外，能力圈很快也会跟上来，毕竟知行合一。所以，学任何东西，建立信心真的比学到了什么程度重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在是个很好的时代，有太多办法可以让你的信心圈扩展到能力圈之外，还能解决实际问题。我说的不只是AI，敢于请专业人士帮忙也行，甚至淘宝买专业服务也可以（但需要甄别），只要你愿意迈出这一步。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>My Daughter&#39;s New Game and Topology</title>
      <link>http://localhost:1313/post/en/3630/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 23:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/en/3630/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2023-01/IMG_20230125_205204.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2023-01/IMG_20230125_205204.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;We discovered a new game, and my daughter is obsessed. I push a bottle into one end of a massage roller, and it slides out the other, landing in front of her. She soon joins in, picking up the bottle and pushing it back through. I lift the roller, give it a spin to change the bottle&amp;rsquo;s direction, and let it drop before her again. She giggles.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;After a few rounds, she grabs the roller and peers inside. From the other end, I keep taking the bottle and returning it. I also flick the bottle, making it jump towards her inside the tube. She squeals with laughter.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>女儿的新游戏与拓扑学</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3630/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 23:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3630/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2023-01/IMG_20230125_205204.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2023-01/IMG_20230125_205204.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发现一个新游戏，女儿玩得不亦乐乎。把饮料瓶从按摩滚筒的一头塞进去，再从另一头滑出来，掉在她面前。玩着玩着女儿开始参与游戏，她主动把饮料瓶捡起来，从滚筒那一头又塞进来。我举起滚筒在空中转几圈，让饮料瓶调个方向，再掉在她面前，宝贝看着我咯咯笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好多个回合之后，女儿把滚筒抱过去，探头对着里面瞧。我从另一头一会儿把饮料瓶拿走，一会儿又塞回去。还用手指弹饮料瓶，好让它在桶里向着女儿那头跳起来。宝贝笑出鹅叫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想了想原因，可能桶形对于小宝贝来说是个很少见的形状，无论是对于现代宝贝，还是对史前的智人幼崽。从拓扑学来看，也就是那个数洞洞的学问，宝贝在生活中接触到的绝大多数玩具与锅碗瓢盆，都可以用拓扑学抽象成圆饼状。只有少数如带把儿的泡面碗，才能被抽象成甜甜圈形。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;圆饼形对于宝贝来说，是个封闭物体，其他物体只能从旁边掠过，看起来与它没有任何关联。而对于拓扑为甜甜圈的物体，其他物体有2种移动模式：从旁边掠过和从洞中穿过。穿过时，在宝贝看来就是进入了物体内部，又从里面出来，两个物体发生了互动。尤其是桶形的内部空间比较大，这种感受更明显。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;饮料瓶短暂消失在滚筒里，又从滚筒另一边重新出现，对她来说可能就像变戏法一样。把滚筒抱过去之后，她也许感受到了这种有两个开口的形状的神奇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，既然你都看到这里了，我得承认我就是在数学鬼扯。可能她只是喜欢这个饮料瓶而已哈哈哈哈。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>感染奥密克戎的两周</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3626/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 23:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3626/</guid>
      <description>&lt;p&gt;记录一下这两周我经历了什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022年12月中旬，杭州全面放开了疫情防控。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;始于女儿高烧&#34;&gt;始于女儿高烧&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;12月16日，星期五，女儿最先出现症状，当晚半夜高烧到39度左右。周四刚刚带女儿去社区医院打过疫苗，觉得可能是在医院染上了流感。半夜给她物理降温，打一盆热水反复擦脖子、大腿、胳肢窝，只降到了38度上下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二天，星期六，两个大人也开始发烧。当晚，女儿又重新烧到39度左右。先坚持物理降温，从凌晨3点忙到4点半，效果不明显。拿出泰诺林喂了1mL，终于又降到38度左右。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在接下来的时间里，康复指南上的所有症状，发烧、肌肉酸痛、刀片嗓等，一家三口一个不落全都来了一遍。当然，宝贝不会说话，有些症状比如刀片嗓，我们也无法确定她有还是没有。但有几天里，她喝奶每喝几口就要哇哇大哭，大概率也是中了吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;全家病倒&#34;&gt;全家病倒&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;艰难的第三天来了，星期日。当天决定3人拖着病躯出门一趟，有好几件事要办：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;去医院把缺的药配上，尤其是宝宝的退烧药。家里的泰诺林效果不明显。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;去两个大人的公司取一下工作资料。尤其是我公司下周就要搬家，私人物品得提前带走，防止下周居家隔离，不能去公司整理。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;弄清楚到底是不是感染新冠。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;大人的药已经什么也买不到了，好在买到了宝宝的美林，后来证明它退烧效果确实更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于此时到处都买不到抗原，同时家周边单管的核酸采样点已经撤得只剩一家医院了。跑去一看队伍老长，宝宝和妈妈在车里等不起，决定直接回家，在小区做混管。不出所料，混管疑似阳性。其实也不用疑似了，所有症状都对上，那个一定是我了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;傍晚做完核酸顺便采购点生活物资，发现两个菜店已经空空荡荡。赶紧再掏出山姆会员和各种电商应用，才意识到物资和物流竟已如此紧张。一边回忆着九成感染者无症状的鬼话，一边把仅剩的一些菜往袋里装。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到家见到令人心碎的一幕。女儿在游戏围栏内一边哭着一边玩，妈妈裹着毯子蜷在围栏一角一动不动。她事后描述，连手指头都在疼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们俩这时已经吃过布洛芬有一段时间了，妈妈这边还没起效。好在我起效很快，人感觉轻快不少，硬熬着把事情做完，三人饭吃完进房休息。这天宝宝仍然高烧，放弃物理降温，直接用美林，整晚体温控制在发烧边缘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;大人的噩梦&#34;&gt;大人的噩梦&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;后续，女儿的病情逐渐好转，症状也在几天内只剩咳嗽。大人的噩梦刚刚开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于生病难受，女儿变得异常粘人，每天醒着的时间可能有一半得抱着，剩下一半时间旁边也得有人陪着。所以我俩常常忙到实在忍不住了，才停下手上的事去上厕所。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;女儿作息全乱了套。白天几乎睡到中午，奶和辅食直接就略过了一顿，醒来后精神萎靡又不怎么睡。夜晚一两点醒来在我们身上爬来爬去，一爬就是半小时，爬着爬着还会哭起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;夜里女儿对我们的影响其实并不止那半小时。半小时内，我们有时候拍拍，有时候还需要妈妈抱起来哄，基本都不管用。如果由她去，她制造的每一点动静，都在刺激我产生更多肾上腺素，肌肉也会不受控制地紧绷起来。后果就是身体发热，即使女儿睡着了，我还会翻来覆去一个多小时，翻到床垫烫得像平底锅，需要每隔一段时间掀开被子来散热。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同时妈妈由于休息不好，加上吸奶的规律也乱了，母乳量直接减半。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;托班因为老师中招也停摆了，元旦后才复课，确实是个黑暗的局面。这两个多星期里，我们泡奶、做辅食、喂饭、换尿片、哄睡、洗衣服、洗碗、消毒奶瓶、做自己的饭、收拾餐桌、抢生活物资、往返快递驿站、买菜、偶尔打扫地面，没有一天好好休息过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一天因为女儿玩心太重一瓶奶喝了半小时，我背已经疼到直不起来了，狠狠地把她放进婴儿车里，她吓得哇哇哭。事后真的后悔，女儿最难受的几天里，玩着玩着总往爸爸妈妈身上钻，脑袋搁在我们腿上休息。而我最难受的时候，却辜负了她毫无保留的信任。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;控制情绪不是靠克制，是要换位思考，尤其是在如此艰难的情况下。我从女儿身上学到的，只是还远远没学到位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外，奥密克戎的嗅觉失灵和味觉失灵也出现了，爸妈各占了一个，我领到的是嗅觉失灵。本来觉得嗅觉这感官也没那么重要，失灵半个月能有多大问题？事实证明很多事情都是关联的，我想简单了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前我鼻子很灵，总能第一时间闻到女儿拉便便。现在常常是女儿拉了一大堆，又滚来滚去滚得满身都是，我才发现。于是一天中又有许多时间要用来手洗衣服，一次还搓不干净，得用强力去污的产品泡起来再洗一遍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;生活的补刀&#34;&gt;生活的补刀&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;祸不单行，很多和疫情不相关的事情也来补刀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;家里干衣机坏了。宝宝衣服因为大便换得勤，大人衣服也因为夜里身体忽冷忽热而汗湿，我们只好一件件晾在主卧电暖器上方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;洗碗机坏了。不是全坏，是操作面板没反应了，没法切换到洗菜档，只能用默认的洗碗档。洗碗档水温非常高，用来洗叶子菜就废了。于是我们都是一片片手洗的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;时钟坏了。每次想看看女儿离上次吃饭、换尿片有多久，抬头看到的总是凌晨时分。换了好几个电池才终于确认钟坏了。但习惯很难改变过来，仍然会去看钟，然后再叹口气去拿手机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就连单元楼两部电梯也坏掉一部。防疫放开前刚好坏掉，维修人员和物资一直到不了位，就这样坏了两个多星期。我家这种中间楼层，下楼买菜时，经常要在电梯间等它从顶楼跑到1楼，再回来接我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;生活的回马枪&#34;&gt;生活的回马枪&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着感染进入后半程，女儿症状早早都消失了，两个大人也在逐渐好转，剩下的症状还有咳嗽多痰多鼻涕。满怀希望时，又被杀了个回马枪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;某天我吃饼干，后槽牙被崩掉了一小块。不太确定是原本完好的牙齿坏了，还是补牙的材料掉了，我的牙齿修修补补过不少地方。当天冲牙刷牙就开始感觉牙神经有反应，只好先尽量不去碰它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我不想碰它，偏不行。隔日，就正对着这坏牙的位置，牙龈和腮帮子整个都发炎了。半张脸肉眼可见地肿起来，腮帮子里还有个硬块。肿起的部位24小时挤压着牙神经，一边是肿脸糊在坏牙上磨来磨去，一边是牙齿避无可避咬着腮帮子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;忍着牙齿二连击，打开手机查看消息。堆积着各种会议邀请、未接来电、同事催我干活的留言。看到这里我忽然就忍不住了，背对着老婆，摘下眼镜，抽了一张纸擦擦双眼。不过即使隔着我半边肿脸，她还是发现了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一刻我心里想的是：我这样的人，到底是不配有孩子，还是不配有工作？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，事情还没完。脸略微消肿后我又重新开始发烧，这回轮到我蜷缩在女儿的游戏围栏里了。好在老婆的病情一直在好转，没有出现反复，后半程几乎都是她在照顾家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;生活这就罢手了吗？还没有。先是出现了一丝希望，托班应很多双职工家长要求，在临近元旦时提前复课了，唯一要求是家里抗原检测阴性。但我们连测了好多天，都没有转阴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好不容易把孩子送去托班了。下课开车去接女儿，接到之后发现车怎么都发动不了，身上还发着冷的我，一下子就急出一身汗。女儿一边哭闹着想睡觉，反复尝试无果，先打车带她回家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回家路上在想，哪里出问题了。想到可能是车钥匙电池没电，因为点火时车总说检测不到钥匙。回家换了电池，立马再打车折返。所幸真是这个原因，成功把车开回家，反复熄火启动了几次，确认了车没坏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;曙光&#34;&gt;曙光&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;经历了这么多，在老婆的建议下买了两注彩票。不出所料，生活不允许我用这种投机的方式翻盘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;病去如抽丝。我家的疫情还没有真正过去，我现在仍然咳起来躬得像只待宰的虾。但明天就是元旦假期，再坚持三天，生活终归要回归正常。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;圣诞节那天，老婆很有心地提前准备了全家的圣诞套装，我们一家三口对着镜头唱唱跳跳。在一张照片里，女儿满脸严肃，眼神坚定，好像在说：爸爸挺住！我们跟它们拼了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没错，孩子和工作，我两个都有。不好意思，这就是我的本事。生活你要是还看我不爽，我就在这，随时奉陪。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>传统菜场笑到最后</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3624/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 23:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3624/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我家楼下原本有3家店可以买菜：一家叫盒马邻里，盒马配送的暂存点；一家叫明康汇，所谓互联网思维的新型生鲜业态，店里和711一样干净明快，还卖部分预制菜和糕点，晚上8点开始，折扣力度随时间推移越来越大，号称每天不剩菜；还有一家叫勾庄水果蔬菜直销，听名字大概你们就知道是什么样的店。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;死贵死贵的盒马邻里，开业以来基本无人问津，用来暂存的冰柜、鱼缸常年是空着的。扛了一年左右，嗝屁了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;明康汇打折很吸引人，生鲜品质还挺高，经常造成勾庄那边无人问津的场面，一度给对方带来巨大经营压力。但是它这装修、这菜品质，和勾庄的散装菜价格竟然不相上下，我很怀疑它的利润率。果然，今天发现它那个商铺忽然变成了一家药店。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;笑到最后的，还是传统菜场。不用扯什么互联网赋能供应链，没谁能比熟门熟路的菜贩小两口更能控制成本。人家是用自己的起早贪黑亲力亲为换来的低成本，甚至买只鸡你让他们把皮扒干净都没问题，这不是写个程序、搭个信息化平台能比的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zhejiang Museum of Natural History Anji</title>
      <link>http://localhost:1313/post/en/3617/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 10:48:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/en/3617/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I recently visited the Zhejiang Museum of Natural History&amp;rsquo;s Anji branch, a place I&amp;rsquo;d been meaning to check out. It&amp;rsquo;s located in Anji County, Huzhou, about an hour&amp;rsquo;s drive from Hangzhou.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;I opted for the afternoon session (12 PM - 4 PM), which is longer. But for a museum enthusiast like myself, time flies. Four hours for six halls means prioritizing – you can&amp;rsquo;t see everything in detail.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The recommended order is: Geology, Behring, Ocean, Natural Art, Dinosaur, and Ecology. Being my first visit, I moved quickly, took fewer pictures, and focused on the exhibit texts.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>浙江省自然博物馆安吉馆</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3617/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 10:48:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3617/</guid>
      <description>&lt;p&gt;抽空去了趟向往已久的浙江自博安吉馆，在湖州市安吉县。离杭州很近，开高速1小时车程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;选择了下午场的参观时间，从12点到4点，时间比上午场长。但对于我这种博物馆爱好者，多少时间都不够啊。事实证明，4个小时看完6个馆，必须有所取舍，每个都细品是不可能的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;按官方推荐的参观顺序，6个馆依次是：地质馆、贝林馆、海洋馆、自然艺术馆、恐龙馆、生态馆。不过我第一次去，看得匆忙，照片拍得少，以文字讲解为主。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;地质馆&#34;&gt;地质馆&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;开场就有点感人，一个球形的屏幕播放着地球46亿年的演化过程。四周小橱窗里配合陈列了各种岩石与陨石，花岗岩变质岩沉积岩，来自火星的陨石，来自月球的陨石，等等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果对地球生命史有些概念的话，立马就能感受到这个开场的妙处：46亿年的沧海桑田，这反复无常的无机环境中竟然诞生了生命。而一旦扎根，波澜壮阔的生命史诗就要在接下来6个馆里展开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仔细观看影片，会发现内容惊人地严谨，涵盖了许多地质史上的重要事件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;雪球地球：波及全球的重大冰河期。冰川扩张反射更多阳光，陆地吸收热量减少，恶性循环，最终导致整个地表完全冰封。照片中是全球冰封后，地壳运动导致的火山活动正在逆转这一过程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_121129.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_121129.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;雪球地球&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;盘古大陆：地球史上第二次所有大陆板块聚合在一起，形成了一块超级大陆。盘古大陆中央距离海洋太远，无法被洋流影响到，形成了广阔的戈壁沙漠，这影片也是非常写实的。盘古大陆各部分再次分离，最终形成了今天的各个大洲与大洋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_120623.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_120623.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;盘古大陆&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;东非大裂谷：地壳运动正在撕扯非洲板块与阿拉伯板块，形成纵贯整个东非的断裂带。而另一件重要的事情，是人类的祖先即将走出这里，走向世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_120802.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_120802.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;东非大裂谷&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;地质馆的逻辑有一清条晰的主线，就是地址纪年。寒武纪以前的都归为前寒武纪，从寒武纪开始，每一纪都有尺寸和形式完全相同的橱窗，展示当时典型的生命形态，以及所处的环境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;参观时建议先不理会走廊另一侧的东西，就沿着这一侧橱窗逐一看过去，这是本馆的核心。如果具备一些生命演化与分类学的知识，就能感受到我前面所提的“生命史诗”：原初生命如何在海洋中诞生，生命如何在寒武纪蓬勃爆发，泥盆纪植物如何征服陆地，两栖动物如何上岸，中生代爬行动物如何一骑绝尘，恐龙末日后哺乳动物如何逆袭。一遍看下来，有种一日看尽长安花的畅快。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_122741.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_122741.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;寒武纪橱窗&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;参观时不要忽视了橱窗旁边的小小地球，每个都不一样，标示着这一纪地表的大陆分布情况。可惜的是，这位置摆得偏低了，即使是儿童视角，看到的也几乎总是海洋，要蹲下才能看到大陆的分布。现场鲜有人与它们互动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_124135.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_124135.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;白垩纪橱窗&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不得不惊叹于橱窗制作的考究。如果有植物学达人，应该会留意到，从白垩纪开始，橱窗植物开始出现低矮的小黄花，这符合最主流的被子植物白垩纪起源理论。也就是说，白垩纪开始，出现了第一批会开花的植物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_124141.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_124141.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;白垩纪橱窗小黄花&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看过生命史诗，再回到地质馆入口处浏览走廊另一侧的内容。既然是&lt;strong&gt;浙江省&lt;/strong&gt;自然博物馆，地质部分当然也专注于浙江的历史与贡献。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_121427.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_121427.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;浙江由两个地块拼合而成。可以把地图软件切换到地形图，看看浙西丘陵中的裂谷带。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_121442.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_121442.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗迪尼亚大陆：与开场的盘古大陆类似的超级大陆，大块陆地连成片。罗迪尼亚大陆比盘古大陆出现早很多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_121722.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_121722.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;罗迪尼亚大陆&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_121834.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_121834.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;冰川运动的证据&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;记得开场的雪球地球事件吧？那么大规模的冰川运动，是如何被证明的呢？一个关键是冰碛岩的发现。道理与这个擦痕类似，但更确凿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;冰碛岩是冰川缓慢移动形成的，巨大的力量把地面无论什么类型的岩石都撬下来，卷到冰河里大力揉捏。很多八竿子打不着的岩石，会在这种作用下被紧紧压实，你中有我我中有你。当它们出土时，地质学家们就知道，哦，这一定是冰川干的，没别的可能了。它们在世界各地都有发现，证明了那一时期冰川遍布全球。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_122130.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_122130.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;金钉子&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;展板上的介绍有点抽象，关于金钉子，这里展开介绍下。简单说就是：金钉子是划分不同地质年代的标准。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;地球历史46亿年，为了便于研究与交流，我们要像唐宋元明清那样给它划定年代，切成几段。这么长时间地球发生这么多事，只切一次显然不够，光一个清朝还能细分出乾隆嘉庆道光呢。实际上，在地质领域，范围从大到小分了六层。其中最广为人知的是这两层：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;太古代&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;原生代&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;古生代（前4段的名称来源于英国地名，是相应地层首次被发现的地点）&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;寒武纪（生命大爆发，出现软体动物、节肢动物）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;奥陶纪（出现脊索动物）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;志留纪&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;泥盆纪（鱼类占据优势，主宰海洋）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;石炭纪（植物演化出木质部，变得很高大，能分解木质部的细菌真菌还未出现，因此大量木材沉入地下，形成了厚厚的煤层）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;二叠纪&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;中生代&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;三叠纪（恐龙时代开启）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;侏罗纪&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;白垩纪（恐龙灭绝）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;新生代（哺乳动物兴起）&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;第三纪&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;第四纪&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;回到金钉子，它到底是什么？核心是特定物种的化石，由于这些物种太有代表性了，与之前的有显著区别，能反映环境的巨大变化，也就能以此为依据划分出两个地质年代。注意，生物只是划分的标记，它划分的是地质史。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_123302.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_123302.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每个展馆都有许多这样的电子互动装置。有兴趣的话，深入了解，可以对展馆主题建立起更立体的认知。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_123307.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_123307.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;煤的形成&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_124843.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_124843.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2楼一个无人问津的装置，感觉它给地质馆画上最完美的句号，恰恰与开场的地球演变相呼应。我们的脚下，是厚重的地球历史、生命历史。从时间尺度上看，我们引以为豪的现代文明，能在地层中留下什么？我们应该留下什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;贝林馆&#34;&gt;贝林馆&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个馆的名字比较特殊，是个人名。&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.xinhuanet.com/world/2014-05/19/c_1110757616.htm&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xA;    &gt;肯尼斯·贝林&lt;/a&gt;，成功的商人，也是著名慈善家。他向本馆捐赠了大量野生动物标本，其中绝大多数都陈列在贝林馆。这个馆，实际上是陆地动物馆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1楼陆地动物与环境&#34;&gt;1楼：陆地动物与环境&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;贝林馆1楼的主线是几个大洲陆地动物，依次展示了非洲、北美、澳洲的代表性动物。其中非洲篇幅最大，是全场的物种多样性担当。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_125318.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2022-07/IMG_20220722_125318.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Efficiency of Giving Back</title>
      <link>http://localhost:1313/post/en/3598/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 17:36:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/en/3598/</guid>
      <description>&lt;p&gt;We often work towards retirement, or at least escaping &lt;em&gt;this&lt;/em&gt; job. But individuals and society are intertwined in a dance of giving and taking. Imagine society viewing your life. It might look like this:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Before your 20s, you mostly take, not give. Your parents provide most of this, but society also contributes through public services. From your 20s until retirement, you start giving back more, while still taking, but less. After retirement, giving decreases, eventually returning to mostly taking.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>付出的效率</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3598/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 17:36:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3598/</guid>
      <description>&lt;p&gt;虽然，绝大多数人工作，都是为了有一天不工作，或者至少不做这份工作。但把个人与社会放在天平两端看，付出和索取一定是相互的。如果换个角度，现在你作为社会整体，站到天平另一端看你自己作为个体的一生，大致会是这样：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大约20岁以前，这个人基本没有付出，一直在向你索取。大部分索取是父母的额外付出换来的，但也有许多是直接向你伸手 ，比如一些公共福利领域。从20岁到退休年龄，这个人开始有所付出，越来越多，同时也没有停止向你索取，只是索取得少了。到退休年龄后，付出再次减少，某个时刻开始回到只有索取的状态。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要注意的是，在这个过程中，不要考虑钱的流转，钱只是一种价值交换的媒介。个人和社会间的付出和索取，是相互提供和接受的各种劳动与服务，当然也包括一些精神层面的产物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;先假定社会是理想的、公正的，忽略社会运转的损耗，人一生的付出总量与索取的总量最终会相等。那么在有付出的阶段，个人的付出必然多于索取。所以这期间你会感觉心累，感觉回报不成比例，感觉想直接穿越到退休年龄。这太正常了，等式就是如此，既不是中年危机，也不是社会问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过规律是社会的规律，天平另一端的个人不见得关心。个人的目标是尽可能让退休提前到来，这不是过了某年12月31日就往家一坐啥事不干，而是更早达成一生至少应该付出的总量，给自己选择权。现在，如何提前退休，这个问题就变成了：在付出期间，如何提高付出的效率。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许人到35左右，有了些成就，在自己的领域成为专家，这正是付出效率大提升的时间窗口。作为先行者，在某个微微微小领域突破行业天花板，把整个行业往前推动1mm。或者作为管理者，把一个团队的人均付出效率提升到你个人单打独斗的水平，甚至超越。当然还有很多创业者，字面意义的，真正开创新行业，人均付出效率可谓井喷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，也有人攒下积蓄买几套房子，再用剩下的钱开个小超市。他对社会的付出约等于十几间出租屋，以及一个小区的油盐酱醋。虽然价值这玩意太虚，在许多事情上难以作比较。但这两者的社会价值相较如何，相信绝大多数人会有一致的看法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可我就是不想再工作了啊！这应该是很多人内心的声音。没错，我也经常吐槽我的工作、所处的行业，如今我没有那么热爱它们。话说回来，工作=付出吗？有的工作看似忙碌，实则有效付出极少，与索取不相称，恰恰和目标背道而驰了。另一方面，也有人不工作，或者说不做狭义的以劳动和时间换报酬的工作，却能创造巨大的价值，比如说投资。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;把做投资看做不劳而获的躺赚，是一种幼稚的想法。无论是存银行定期，还是投资基金股票，正常情况下这些钱都会来到某家企业或个体工商户。他们用这些资金发展了自己的业务，增加了对社会的付出。而你作为一个外行，一个彻头彻尾的门外汉，如果代替他们，用这些资金亲自上阵，必定死相难看。资金仅仅是从你手上暂时地转移到他们手上，就提高了向社会付出的总量，其中价值自然有你一份。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专业的人做专业的事，要提高自己的付出效率，多数人的最佳选择可能还是坚守本职、发扬光大。实在不想付出劳力，也可以带着提供社会价值的目的，支持其他专业人士，帮他们在自己的领域绽放价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之，如果要想象自己退休的那一天，不应该是默默躲在沙发角落吃零食刷剧，为从此向社会伸手索取而窃喜。而是自信地说我付出了很多，你们多数人都望尘莫及，我有权力歇一歇。当然，到时候你也未必真的想歇，那就是另一回事了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>5-Day Self-Driving Tour in Dunhuang</title>
      <link>http://localhost:1313/post/en/3596/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 20:57:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/en/3596/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210406_192914.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210406_192914.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Spring had just arrived in Dunhuang in early April, a couple of months before peak season. Despite the Qingming Festival holiday, it wasn&amp;rsquo;t crowded. Some sights, like desert plants or the Populus euphratica forest, weren&amp;rsquo;t yet in bloom.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;day-1-departure-and-dunhuang-museum&#34;&gt;Day 1: Departure and Dunhuang Museum&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;We flew from Hangzhou, connecting in Lanzhou before heading to Dunhuang. The landscape changed dramatically as we approached – a stark contrast to the south.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>敦煌自驾5天4夜</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3596/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 20:57:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3596/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210406_192914.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210406_192914.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;4月初，敦煌刚开春。比旅游高峰提早了两三个月，虽然是清明小长假，游客却不多。当然，这时候有些风景还看不见，比如开出绿叶的沙漠植物，比如胡杨林。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第1天出发与敦煌博物馆&#34;&gt;第1天：出发与敦煌博物馆&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;清晨杭州起飞，经停兰州，再向敦煌进发。靠近目的地，飞机开始下降，可以明显观察到窗外景观的变化，迥异于江南。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;穿过云层，下方露出密集的雪山，这是祁连山脉的边缘。由于海拔不高，雪山有局部积雪融化，露出深色山体。随后山势趋于平缓，融化的雪水汇聚起来，冲刷出大自然特有的分形图案，画面主体变为深棕色戈壁荒原，两种地形的边界清晰可见。再往前，由于远离山脉和水源，温差与强风继续改变着地形，下方出现漫漫黄沙。最后穿过云层，沙漠城市敦煌，赫然出现在眼前。整个过程像是4D电影，或者游戏转场动画，非常神奇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/9875ha9asf.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/9875ha9asf.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;出发之前我就一直关注敦煌气象，指望避开沙尘天气。结果一出机场就被吹懵了，那是能让你满地捡帽子的大风，当你正要喊“啊我的帽子”时，再塞你满嘴沙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/mmexport1617450274766.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/mmexport1617450274766.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一阵风，一口沙，就你还来闯天涯？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/mmexport1617450383379.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/mmexport1617450383379.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好在我们是租车自驾，机场取车直奔酒店。放好行李，下午先去逛室内的敦煌博物馆。既然是博物馆，下面要开始讲一大段地理历史了，可以选择跳过，直接去后面看照片。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;地理&#34;&gt;地理&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天的敦煌，是甘肃省酒泉市下属的一个县级市，甘肃省最西北的城市。虽然属于甘肃，实际上它到新疆哈密的距离比酒泉还近，是通往新疆的咽喉要道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;提到敦煌不得不说说河西走廊。敦煌以及它东面的酒泉、张掖、金昌、武威连成一线，唯一一条高速公路把它们串起来。看看甘肃行政区图，一根大筒骨。东南边较大的一头是以省会兰州为中心的甘南地区。中段和西北一头大致就是河西走廊的范畴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/Inkedmap1_LI.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/Inkedmap1_LI.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;河西走廊有着极其特殊的地理条件。走廊是个什么样的环境？一条狭长通道，两侧是无法越过的障碍。放大到一整个省的尺度，就是河西走廊。南边横着祁连山脉，上去就是青藏高原。东北边是内蒙古西端的大沙漠。北边是天山山脉延伸出来的大片山地。河西走廊的出口，一端在东南面，连接甘南，直通中原，另一端向着新疆，古时便是西域诸国。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/map2.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/map2.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;河西走廊，是丝绸之路的咽喉。敦煌，是河西走廊的门户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;历史&#34;&gt;历史&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;中国历朝历代，多数纷争都限于长城以内。在相当长的岁月里，长城隔绝了北方游牧民族，青藏高原隔绝了高原民族和后面的中亚文明，蜀地又隔绝了南亚势力。抛开现代中国地图，想象一下古代汉人王朝的版图，整体像一个沙漠旅人用的皮制水囊，唯一的开口朝着西北，向着敦煌。这独特的地理位置，注定了敦煌不凡的历史命运。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/O1CN01DgJAiN2IZRusqDULh_5719300.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/O1CN01DgJAiN2IZRusqDULh_5719300.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;文明的兴盛不在于地大物博、资源丰富，而在于与其他文明的广泛交流。自西汉起，与西域的交流便开始了。张骞出塞，尽管两度被匈奴俘获，都顺利逃脱，建立了与西域的正式来往，丝绸之路连通。彼时，汉朝的控制范围已触及河西走廊，敦煌是文明交流的最前线。鼎盛时期甚至设有西域都护府，实现了对西域诸国直接的行政管辖。玉门关的汉长城与烽燧，见证了这段历史。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/The_Death_of_Cleopatra_arthur.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/The_Death_of_Cleopatra_arthur.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;丝绸之路的贸易不仅限于中国与西域。同时期的克利奥帕特拉七世，也就是我们熟知的埃及艳后，酷爱丝绸，有史料与艺术作品为证。表明来自遥远东方的特产已经传遍当时整个文明世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/Screenshot_20210414-000253.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/Screenshot_20210414-000253.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;王莽改制期间，西域诸国不承认王莽的政权，纷纷断绝与东方的联系。短暂的新朝很快过去，东汉又重新恢复了对西域的控制。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/Screenshot_20210414-000409.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/Screenshot_20210414-000409.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;东汉灭亡后，史书的关注点大都在三国的博弈。很少人注意到的是，这一时期的魏国，仍然控制着河西走廊，丝绸之路不曾断绝。整个魏晋南北朝，河西走廊总体保持畅通。虽时常受到匈奴以及之后的鲜卑、柔然、突厥侵扰，但总能重新恢复。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;隋唐是陆上丝绸之路的黄金时期，从政府到民间，文明之间的交流达到顶峰。长安十二时辰里出现过的景教，也就是东正教，正是此时传入中原。同一时期，与外界少有往来的高原民族形成了统一王朝，吐蕃。吐蕃从青海地区下高原侵扰河西走廊和西域诸国，一度完全攻陷，切断了丝绸之路的往来。近200年的唐蕃战争来回拉锯，河西走廊失而复得，得而复失。文成公主远嫁，便是唐太宗时期发生的故事，以安抚当时战败的松赞干布。吐蕃势力最强盛时，甚至攻占了长安，还从蜀地下高原，联合南诏国攻击西南地区。最终，吐蕃在内部分裂中崩溃。沙州（即是今天的敦煌）人张议潮起兵，夺取了河西走廊，并归降唐朝，丝绸之路重新连通。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/Screenshot_20210414-000154.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/Screenshot_20210414-000154.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;五代十国之乱后，宋朝疲于应对辽、金、西夏，再无力恢复对河西走廊的控制。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;元朝持续时间虽不长，但它首次实现了中原、西域、青藏高原的统一，解决了汉人王朝的西域势力、北方游牧势力、高原势力三大外事难题。统一是安定繁荣的基础，即使在成吉思汗以后，蒙古帝国逐渐分裂为四大汗国，总体来说也还是他们的家务事，民间往来没有断绝。把它们看作一个整体的话，这直达欧洲的辽阔帝国，简直是东西文明交流的高速公路。在元朝的统治下，丝路交流又延续了上百年。马可波罗便是在此时游历中国，见证了当时的繁荣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/20180425-092226_U5965_M405199_1822.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/20180425-092226_U5965_M405199_1822.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;明清时期较为封闭，加上海上贸易的兴起，陆上丝绸之路最终走向衰落。有意思的是，清朝重新修建了沙州城，把敦煌整个升级了一遍，却不怎么打算开放通商。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;莫高窟与佛教&#34;&gt;莫高窟与佛教&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;单对于敦煌这一座城市而言，地理的优越和历史的辗转，都只是铺垫。它们碰撞出的莫高窟与佛教文化艺术，才是这里的灵魂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/414-c3d3-hzfekep7421541.jpeg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/414-c3d3-hzfekep7421541.jpeg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;佛教起源与公元前6世纪的印度，自西汉时期传入中国。当时的印度正值强盛的孔雀王朝，阿育王将佛教定为国教，四处宣扬。今天中国境内许多历史遗迹，都还有阿育王寺、阿育王塔。经过了上千年的浸染，东方文明大都接受了佛教，包括汉人王朝、西域诸国、高原民族。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而作为佛教的发源地，古印度却没能保住它的地位。三番五次被殖民统治之下，佛教逐渐让位于波斯人、阿拉伯人的宗教。它的未来，转移到了东方，转移到了敦煌。无论敦煌经历了什么样的战火纷飞、改朝换代，它的历任统治者，背后都代表着佛教文明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，历史的更替对这座城可能是一种摧残，但对于莫高窟，却恰恰是一个大熔炉，锻造出今天的文化瑰宝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;莫高窟的故事，我们后面再说。旅程安排第3天拜访，暂且不提。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;博物馆&#34;&gt;博物馆&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;来几张博物馆里的照片，有不少莫高窟艺术的高清复制品，可以让你仔细观察细节。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210403_171207.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210403_171207.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;莫高窟45号窟的模型。这个窟建于盛唐时期，亮点是窟内的7尊塑像，神态形体都是上乘之作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210403_171404.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210403_171404.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其中的菩萨像被誉为“美人菩萨”，极尽描绘了盛唐时期理想的女性形象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210403_165215.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210403_165215.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;汉代的文书，不必对书法有研究，也能感受到这种文字之美。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210403_174523.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210403_174523.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一副很精致的佛教画，三界九地塔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;博物馆里还有些有意思的东西忘了拍照。锁子甲是其中一个，在敦煌出土的。这种盔甲诞生于欧洲，在汉唐时期出现在敦煌，技术的传递总是比想象中迅速。锁子甲在当时是珍贵的装备，只有一定层级的人物才可能穿戴。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210403_174255.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210403_174255.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即将出展厅时，还遇到一幅可可爱爱的现代像素画，模仿的是莫高窟九色鹿系列的壁画。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第2天玉门关与阳关&#34;&gt;第2天：玉门关与阳关&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二天走西线。原本计划从近到远，先去西千佛洞，作为参观莫高窟的一道前菜。据网上攻略，由于西千佛洞游客较少，可参观的洞窟也少，讲解反而比莫高窟更详细。然后逐个参观阳关、玉门关。天黑前抵达最远的雅丹魔鬼城，在奇特的风化岩石中欣赏日落。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事与愿违，制作攻略的时候发现雅丹魔鬼城去年下半年就关闭了，开放时间另行通知。可能主要是出于对地质遗迹的保护，不定期休整。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/414-2021-04-14%2020_16_24.png&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/414-2021-04-14%2020_16_24.png&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是调整了一下顺序，先去较远的玉门关，然后倒回来走。沿途景点能玩几个是几个。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;光棱塔&#34;&gt;光棱塔&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;离开敦煌市区不远处，偶遇一个太阳能发电站。之前研究敦煌地图时，就注意到这一带工工整整排列的小方块。起初还以为是敦煌的新区，发展科技产业之类的，心想这路也规划得太工整了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210404_105936.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210404_105936.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拐进小路，开到发电厂门口，发现这是中广核旗下的一个光伏项目。敦煌这样的沙漠城市，地处偏僻缺少矿产，清洁能源绝对是上上策。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210404_111301.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210404_111301.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210404_111314.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/IMG_20210404_111314.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;光伏发电厂背后，还有一座发着耀眼白光的高塔。可以明显看到周围的光束汇聚到塔顶，像红色警戒里的光棱塔。那是一个太阳能热电站，成千上万的镜面围绕高塔，构成一个巨大的凹面镜。它原理其实很简单，就是靠阳光烧开水推动蒸汽轮机发电。这种电站的能量利用效率大约在15%，比光伏低很多。但由于蒸汽轮机产生的是交流电，不像光伏还需要直流逆变器，更容易接入电网。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在接下来一整天的路途中，这座明亮的小白塔都在远远地陪伴着我们。时刻在强调着戈壁的平坦和一览无遗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;玉门关&#34;&gt;玉门关&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;驱车近2小时，沿途都是一望无际的荒滩。部分路段有沙漠植物，天高云淡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/Img-7329-1.gif&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2021-04/Img-7329-1.gif&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>躲好镰刀！</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3594/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 11:02:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3594/</guid>
      <description>&lt;p&gt;讲个事情，大家感受一下世界对你的恶意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之前看到家用微电流美容仪的广告，老婆说想买。这玩意跟我没什么关系，从来没关注过。那天不知道怎么回事，就想看看这玩意怎么个原理，微电流怎么就能美容了。仔细读了商品详情，说微电流有助于刺激皮肤深层组织产生更多胶原蛋白，使皮肤变紧致Q弹，只字不提原理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好嘛，你不告诉我我自己查。去Google Scholar上搜了下学术论文，用electric current collagen（电流、胶原蛋白）这几个关键词搜的。从标题看，与这个话题明显有关的其实不多。读了其中的几篇，大家的研究成果基本可以总结如下：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在小鼠身上做手术，微电流刺激可以加速生成胶原蛋白，促进手术创口的愈合，修复皮肤的破损部分。这个方法有望用于治疗一些皮肤疾病，可以作为一种非侵入式疗法，一定程度代替现有的化学治疗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;学术论文就说到此为止了。好，现在想想。广告说的和这是一回事么？微电流加速创口愈合，可没说对你完好无损的皮肤还有用。人体的愈合能力虽然还挺强，不过是有限度的，长好了就不会再额外长。不然无限制增生，我们早就长成一个个大肉球了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;论文里确实提到了“skin problem”这个词，就是这个模棱两可的词，让人可以大做文章。人家的skin problem指的是疾病和创伤，你倒好，衰老都能算了是吧？衰老如果是个问题，那我还觉得排泄麻烦呢？有没有产品可以解决我这个问题？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，事情结果是老婆把这4000多的美容仪退了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里我不是想骂美容仪什么的。只要有人爱买，你卖你的，我也不想管。但是我们应该以一个什么样的态度对待这个商业世界，对待满天飞的广告卖点，这是个值得自省的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我觉得对待广告里的所谓“知识”有3条原则：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;对于完全不了解的领域，优先选择不信。说真的广告里没有多少真实可靠的知识，统统不信错杀不了多少。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;对于一知半解的领域，有兴趣就了解下，毕竟也是个学习机会。没兴趣就参照第1条。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;对于熟悉的领域，有责任指出其中的虚假信息，防止亲朋好友交智商税。不认识的人我就管不着了。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;回头看看这些商业广告，尤其食品和健康领域。你有没有见过哪家食品广告的卖点是“就是好吃”？不附加点什么功效都不好意思出来见人吧。更有甚者，产品本身的功能就是一个虚假功效，这更多出现在健康领域。如果按照这些满嘴跑火车的所谓“知识”活着，要说很大的害处嘛倒也没有，无非是瘪了钱包，累了心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我认识的一个境界远高于我的人跟我说过：“世界很残酷，你以为生活和平安稳，其实身边都是镰刀，一个不小心就割你一刀。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Bit of Homework on Suzhou Gardens</title>
      <link>http://localhost:1313/post/en/3592/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 10:18:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/en/3592/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I&amp;rsquo;m visiting Suzhou&amp;rsquo;s gardens during the National Day holiday. My previous visit, as a student, was underwhelming – I knew little about them, and only the Lion Grove Garden&amp;rsquo;s rockery maze stuck with me. To avoid a repeat, I did some prep work. Now, they&amp;rsquo;re far more intriguing, and I&amp;rsquo;m excited to go.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Expecting crowds, I&amp;rsquo;m not aiming for great photos. If I get any, I might expand this into a travelogue. Otherwise, these notes will do.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>苏州园林的一点功课</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3592/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 10:18:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3592/</guid>
      <description>&lt;p&gt;国庆去苏州看看园林。学生时代去过，不了解背景，没有留下什么印象，只记得狮子林到处是假山。这次再去不能白跑，提前做了一些功课，顿时觉得很有看点，非常期待。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;鉴于是国庆期间，不太指望拍到什么高质量的照片了。如果真有，回来后会升级成一篇游记。不过八成就这样了，作为一篇笔记，也挺好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;笔记中的内容绝大部分是从一档音频节目 &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://xima.tv/x2UAWF?_sonic=0&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xA;    &gt;园林里的中国故事&lt;/a&gt; 里听来的，基本是对几个园林直接相关知识的梳理。虽然主讲人我并不熟悉，不过我去考证了其中的部分内容，确实客观真实。主讲人的历史文化底蕴非常深厚，能把相关的信息串联起来，值得完整听一遍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;国际上，园林体系中有3支比较突出。一是中国古典园林，二是欧洲几何式园林，三是日本园林。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中国古典园林体系内，又有3大分支。一是皇家园林，二是江南私家园林，三是岭南园林。其中岭南园林由于古代处在边疆地带，没有足够的文人氛围和财力，园林风格带有民俗特点，自成一派。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中国四大名园是颐和园、承德避暑山庄、拙政园、留园。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沧浪亭、狮子林、拙政园、留园是苏州的四大园林，分别代表宋、元、明、清的园林风格。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;起源与历史&#34;&gt;起源与历史&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;最初的中式园林从秦汉时期开始，伴随中国古代建筑业发展一并出现，不过只是皇家的狩猎园林。在此之前，统治者们也有类似的设施，但不能称作园林，形式主要是台、囿、沼，分别指土台、牧场、鱼池。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;汉武帝时期扩建了上林苑，使它成为有史以来出现过的最大的园林。它除了是动植物园，还是农业基地、矿场、演武场。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;魏晋南北朝时期，中国迎来了春秋战国后的第二次思想解放。在这之前，文人的才华是完全为政治服务的。而魏晋南北朝的300年乱世，使得文人有可能摆脱依附，独立成为一个群体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;魏晋南北朝时期的皇家园林几乎没有发展。同时文人厌恶了乱世与暴政，开始出现隐居文化，发展自己的理论和独特精神世界，以及园林艺术。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也是在同时，道教兴起，佛教自汉朝传入也在此刻达到一个高峰，所以这一时期也是寺观园林大发展的时期。寺观园林往往选址远离尘嚣，为后世开发了大量名山大川。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;盛唐时期的园林达到了一个高峰，风格奔放华丽。隋唐是中国军事、经济、文化冠绝文明之林的时期，此时的园林以及诗歌等各种文化产物，是文明自信的体现。唐朝最大的皇家园林，比后来的紫禁城还大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;唐朝的花卉栽培技术极其发达，私家园林真正出现了园林的样子，有对景观的追求。不像魏晋南北朝的园林那么古朴，可能真的只是个田园。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;宋元时期的园林，园林开始追求意境，由具象转向抽象，不仅是园林，方方面面文化都是如此。宋朝重文抑武，军事相对弱势，但经济和文化非常繁荣，后世文人的各种娱乐活动，在宋朝已经发展完全齐备了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;宋徽宗文艺成就极高。正是他开创了用太湖石堆叠假山的园林建造手法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;南宋是公共园林兴起的一个时期，普通百姓也有机会体验园林意境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;元朝对园林最大贡献是建立元大都，北京城的前身。北京城核心区域的形成，以及西山到城里的供水工程、京杭运河到京城的漕运工程，都是在元朝完成的。为明清两朝的皇家园林准备好了基础设施。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;明清朝奠定了中国的政治经济版图，至今未变。以北京为政治中心，江南地区为经济文化中心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;明朝北方常有战争，江南则发展得很好。即使政治动荡，江南的园林发展并没有受到太大影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;明末清初，扬州是大运河的枢纽，是商贸中心，尤其是盐业中心。当时最负盛名的其实是扬州的园林，但没有多少被保留到今天。而且园林主人多为商人，所以没有像文人园林那样得到推崇。随着清朝盐业改革和海运发展，扬州逐渐没落。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;清朝时期，北京的皇家园林大爆发，发展到了极致。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;拙政园&#34;&gt;拙政园&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;拙政园建于1509-1530年间，明朝中期正德年间，正是朝廷开始堕落腐败的时期。但民间却正进入一段繁荣时期，经济和文化开始蓬勃发展。朱元璋立下的节俭的组训，到了这个阶段慢慢被抛弃，所以民间才能建设如此奢华的园林。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拙政园的建立者是王献臣，考中进士，但40多岁就离开了官场，在此隐居。他买下了废弃的寺庙和一些故居以及洼地，整合改造成了私家园林。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拙政园是私家园林里最大的。现在的大小是78亩，它初建成时有100-200亩地。与之相比，苏州常规的园林面积大都不足20亩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拙政园的名字取自晋代的《闲居赋》，意思是每天浇园种菜的笨拙之事，其实是正道，以拙为政。这种与世无争的隐居思想影响了后世的大部分私家园林。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;王献臣此人褒贬不一，他到中年就开始仕途不顺，进过监狱。他和文人关系很好，唐寅、文征明对他评价都很高。吏部的记录则说他是个贪官，下狱也是因为贪腐或党争，甚至那座废弃寺庙，也是他动用家族势力巧取豪夺来的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拙政园真正出名，是因为文征明为它写了文章、作了画，拙政园三十一景图。根据这些文字和画的记载，最早的拙政园更像个菜园，里面没有这么多精巧的景观，而是菜地果园鱼塘。今天的这些精致的园林景观，到清代才出现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;王献臣70多岁病故，据说在那之后，他儿子赌博一夜间就把拙政园输给别人了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在清朝，拙政园名气很大，基本都是轮流作为苏州最高官员的住宅。有说法提出，曹雪芹家族曾经也大价钱购买过拙政园的一部分，这里的生活有可能为大观园的设定提供了大量灵感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;咸丰年间，太平天国占领苏州，忠王李秀成把拙政园变成了忠王府。他还在此基础上大兴土木做了扩建。太平天国失败后，李鸿章对忠王府的奢华表示震惊。李把它保护得很好，不断维护修缮。从那以后，又恢复成行政场所，园林格局一直保持到今天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拙政园内主要格局：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;东花园区域占地面积最大，将近一半。它最接近初建时的田园山水风貌，建筑都散落在四处，没有连成整体。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;中花园是主要景观区，最为精巧。以远香堂为核心，坐南朝北观看一池三山。一池三山是园林的经典格局，模仿的是东海蓬莱、瀛洲、方丈3座仙山，秦始皇的园林开创了这种格局。小飞鸿也是中花园的一个亮点，这种廊桥的形式也成了许多其他园林的标配。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;西花园是娱乐区域，是听曲赏花赏鸳鸯的地方。这边有个与谁同坐轩，名称取自苏东坡的一句词：“与谁同坐，明月，清风，我。”&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;拙政园以及同时期的园林，对后世园林影响非常大，奠定了园以文名的基调。出现这种趋势，一个重要原因是古苏州文化太发达，文人太多。为了平衡全国各地的仕途机会，朝廷设定了诸多限制机制，例如科举分南北榜录取。因此苏州文人入仕比例其实很有限。没当上官的，就把精力和才华投入到园林艺术与这种生活方式中，并且引领了社会风尚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;明末的园林艺术发展，也沉淀了园林建设的体系方法。格局模仿自然山水，布局千变万化。让建筑设计突破当时民间少数几种单调的功能型建筑，开启了建筑艺术的新可能，使古典建筑业上了个大台阶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;留园&#34;&gt;留园&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;留园建于明万历年间。是主要园林中最晚建成的一座。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;面积35亩，仅次于拙政园，比苏州其余园林大很多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;留园镇园三宝：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;冠云峰。一块太湖石，据说是宋徽宗的宫廷遗物。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;五峰仙馆。这是楠木建成的，民间只有两处楠木殿，这是其中之一。它是什么时期建的，为什么能用逾制的楠木造殿，目前无法考证。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;雨过天晴图。一块奇石，大理石纹路天然带有图画。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;留园的空间规划是一绝，可以说它的艺术成就是苏州园林里最高的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在明代，它叫东园。建设者叫徐泰时，大致是个四品官员，和拙政园的王献臣差不多。他本身就是个建筑师，当过工部营建主事，主修过慈宁宫和皇陵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上东园的位置并不在苏州古城的东边。当时徐泰时的府邸比留园更大些，西边还有一片是住宅，东边的园林区才起名为东园。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与拙政园不同，留园的位置、格局从古至今没有发生太大变化，基本保持了建立时的格局。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;徐泰时家族衰落后，东园荒废了一段时间。在清代，东园一位新的刘姓主人给它改名为寒碧山庄，往园内加入了许多太湖石。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个新主人也是文人，而且是狂热的奇石爱好者。当时冠云峰并不在园内，恰恰就在东北角墙外一点。但他也不能强占那块地，只好在园内建了座建筑，经常隔墙欣赏它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;太平天国时期，寒碧山庄是苏州极为罕见未遭破坏的园林。起义平定后，盛宣怀的父亲买下了寒碧山庄。盛宣怀家族取了上任主人的刘姓，改同音字留，作为新的名字。而且还特意把园子东北角扩出去一点，将冠云峰并入园内。所以基本上方正的留园，在地图上看可以发现东北角突出了一点。今天看到的留园，基本都是盛氏家族传承下来的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;盛宣怀是清末洋务运动代表人物，实业家。天津大学和几个交通大学的创始人。他也是李鸿章的得力助手，他提出通过建造商船筹措水师军费、建立电报业，都被李鸿章采纳。在后期李鸿章与左宗棠的争斗中，盛宣怀也借势击垮了胡雪岩的商业帝国。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;盛宣怀的产业几乎无所不包，涉及航运、电讯、纺织、教育、银行、矿产，以及图书馆等公共福利事业。中国红十字会也是他创立的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;狮子林&#34;&gt;狮子林&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;狮子林建于元代末年，1341年。先是一座禅寺园林，是一位高僧的徒弟为他建的讲经场所。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;狮子林得名体现这位高僧衣钵传承，他师承浙江天目山狮子岩的另一位高僧，沿用了狮子一词纪念自己的师傅。另外狮子是佛教中的重要意象，有高僧的含义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这并不是一座传统意义的寺庙，没有那些佛教建筑和设施，仍是以园林为主，不讲究佛教的各种仪式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;明朝画家倪瓒造访狮子林，参与了狮子林的规划，并画了狮子林图，赋予了狮子林文化气息，使它声名远扬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;朱棣的谋士，道衍和尚姚广孝就是苏州人，据说在狮子林当过住持。就是他建议朱棣夺权时直取京师，他还主持了北京城的建设和永乐大典的编撰。姚广孝一生都只是和尚，没有接受朱棣赐的任何官职。他晚年写了作品《道余录》抨击当时盛行的程朱理学，没有得到亲戚朋友的理解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直到清朝，狮子林还是半园林半寺庙的状态。乾隆很喜欢狮子林，曾经在皇家园林里模仿了狮子林，还为其中的真趣亭题名，使得狮子林沾了皇家气质，名气大增。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;民国时期，贝氏家族购买并重新修整了狮子林。贝聿铭童年有段时间就在这里生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;贝聿铭是享誉世界的建筑大师。代表作是卢浮宫、苏州博物馆、伊斯兰艺术博物馆。可见他能够深刻理解各不同文化的建筑艺术。他有句名言：让光线来做设计。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;沧浪亭&#34;&gt;沧浪亭&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;沧浪亭是有记载传承下来历史最悠久的园林，建于北宋初年。其实此时北宋还未统一全国，苏州仍在五代十国中吴越国的统治范围内。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;建造者是吴越国的一个节度使，作为私人别墅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;北宋期间，文人苏舜钦仕途不顺被贬斥，来到苏州。他喜欢这个园林，花四万钱就买了下来，建了沧浪亭和其他设施。有文人加持，沧浪亭名声大噪。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Mahjong Table at the Intersection</title>
      <link>http://localhost:1313/post/en/3589/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 10:36:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/en/3589/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I got to work early today. Over breakfast, I watched the intersection below for nearly half an hour. From the 9th floor, it&amp;rsquo;s a completely different view than driving. You see the collective driver reactions, how tiny decisions ripple outwards. It&amp;rsquo;s a fascinating, chaotic system.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;During rush hour, the intersection twice became a &amp;ldquo;mahjong table&amp;rdquo;—traffic in each direction jammed against another. Four streams of cars formed a kind of windmill, like a mahjong game&amp;rsquo;s starting setup. I thought it was hopeless, only solvable by a traffic cop.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>十字路口的麻将桌</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3589/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 10:36:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3589/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天很早到公司，一边吃早餐，一边居高临下观察十字路口近半个小时。从9楼的高度望下去，是一种与平时开车完全不同的视角。可以观察司机们在混乱中作为一个整体如何反应。每个人细微的决策，又会如何影响整体。这是个很有意思的混沌系统。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上班高峰期间，十字路口两次堵成麻将桌。所谓麻将桌，就是每个方向的直行车流，都顶着另一个方向车流的侧面。4股车流形成了一个像风车一样的结构，就像麻将开局摸牌前的摆法。在我想象中，这样的局面除非交警来，否则无法解开，是个死局。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要知道，今天这个线团缠到最大的状态，单一个方向的车流就堵了3个车道宽，其中还夹杂着几辆公交车和大巴。而挡住它的另一队车流，队尾估计可以一路延伸到下一个红绿灯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是意外的是，麻将桌居然在20分钟内自行解开了。不过首先，这样的局面是如何造成的？先是南向北的去向道路堵死，从下一个红绿灯一路堵到这个路口（可以想象同样的事情从下个路口一路传导到这里来，并且也会继续传导到相邻的路口，这就是为什么堵车路段会在导航App上移动和扩散）。当信号灯变绿灯时，南向北的车流继续跟上，堵住路口，把西向东的车流挡住。西向东车流又把北向南车流挡住。然后，关键来了！南向北方向并不是铁板一块，总能时不时往前挪一挪。这一挪就完蛋了。只要车流中有一辆车没跟上，东向西的车流等太久，心情焦急，尤其前排车顶不住后面长龙给他造成的心理压力（哪怕没有任何人鸣笛），明知此举会加重堵车，他依然会插进来。东向西车流被北向南车流挡住，同时又挡住南向北车流。麻将桌正式形成，以一种类似于五行相克的方式父相伤害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上，5分钟后，各个方向的去向道路已经疏通，但这个线团仍然结结实实挡在路口中央。我甚至看到公交车司机探出头来，他视野开阔，试图指挥其他人共同解开线团，但是所有车无动于衷，因为完全动不了。连外卖小哥的电瓶车都穿不过去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它又是怎么解开的呢？毫无动静10分钟后，每个司机的焦虑情绪逐渐上升。原先在这场博弈中，大家都患得患失，只争不让。过了某个特定时间点，再加上少数人带头行动，所有人的行为忽然发生180度大转弯。大家可能都意识到彼此需要做一些退让，来避免这个双输局面，或者仅仅是因为成本过高等不起了。于是各个方向开始有车右转或掉头，原本直行的车决定绕路。线团半径从3个车道变成2个车道，然后变成1个车道，最后解开。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且明显可以观察到的是，在线团解开的过程中，司机的行为变得友好了许多。不会在位置处于劣势时强行抢道，也更愿意让落单的车辆先走。心情好的时候人更倾向于合作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开车是最能体现人本性的场合之一，几乎不怎么需要调动逻辑思考，都凭本能做决策。每个人能接收到的信息又非常有限，只能通过前后左右少量车来判断当前局面。虽然有人的参与，但这更像是一阶混沌，参与者不会去预测结果，即使预测也改变不了什么。在没有任何外部信息输入的情况下，多数人的策略从竞争变为合作，就只发生在短短不到20分钟的时间内。不得不说这也是一种奇观，非常有趣。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>文化与行事风格</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3586/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 21:55:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3586/</guid>
      <description>&lt;p&gt;开了个恒生银行香港账户，从下午1点办到了5点。整个过程大概是先提交内地账户材料并核验，再提交香港账户材料并核验，最后签理财或保险购买协议。内地账户办得快，大部分时间花在香港账户上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开办之前，内地客户经理已经和我吐槽过，说他很受不了香港的客户经理，你一会儿就能领教了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使有预防针，实际情况还是出乎我的意料。香港那边的客户经理严谨到变态，我们提交过去的材料一次次被打回来。而且坚持每次来电只解决一个问题，下一个问题要再打一次电话过来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;问题大都很细节。比如港澳通行证复印件为什么有条奇怪的线啊（复印机玻璃有划痕），日期年份格式别写2020应该写20啊，客户工作单位是XX文化传播有限公司为什么不是娱乐行业却是教育行业啊……我看到大陆客户经理白眼都翻到天上去了。业务办完，他长舒一口气，我说这经历我一定印象深刻，他哈哈一笑，一顿猛点头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中间等回复的间隙，客户经理跟我聊起来。我说他们是不是只有工作时这样？像个机器人。他说没错就像机器人，不过不止工作时这样。以往来办业务的香港客户，文件上每个字都要看得清清楚楚。台湾的客户又很不一样，不会那么仔细，但很喜欢和你各种客套。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个下午业务办下来，也算是长见识了。这里并没有贬低任何一方的意思，因为各种行事风格背后肯定有深厚的文化原因，是一群人整体的文化性格。在当地像空气一样理所当然，放到另一个文化中就格格不入。不同文化间差异如此巨大又微妙，今天算是有了第一手的认识，与以往的道听途说感觉很不一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;挺好玩的，无它。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>4 Days 5 Nights in Beijing</title>
      <link>http://localhost:1313/post/en/3580/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 18:03:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/en/3580/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This is a long travelogue, around 10,000 words. Feel free to just skim the pictures if you&amp;rsquo;re not up for reading it all.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;This was my third trip to Beijing. The first time, I was too young to remember much. The second time, I skipped the historical sites and went straight to the Military Museum. This time, I finally explored the city, and it left a lasting impression.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-20-51-02.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-20-51-02.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Before leaving, I pictured the cockroaches in my house, hiding in every nook and cranny, planning a five-day party the moment I was gone. I opened my train ticket, my finger hovering over the refund button, a sly smile on my face. Suddenly, the house was filled with tiny wails and cries of despair: &amp;ldquo;No, no, no!&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Stop&amp;ndash;&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Oh s**t!&amp;rdquo;&amp;hellip; One particularly dramatic roach even did a front flip, splitting its cookie crumb in two.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>北京4天5夜</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3580/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 18:03:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3580/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这是篇万字长文游记，没耐心看的话，刷刷图片也挺好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;第3回来北京。第一回还太小，什么也不懂。第二回没看古迹，直奔了军事博物馆。这回才真正认识了这座城市，印象深刻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-20-51-02.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-20-51-02.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;出发之前，想到家里的小强们正躲在各种夹缝角落里摩拳擦掌，密谋好了等我一走就出来蹦迪，连蹦5天。我就默默打开了火车票订单，手指悬停在退票按钮上，邪魅一笑傲视四方。一时间屋里各种哀嚎，抱头痛哭，触角齐刷刷立起来：“别别别！”、“住手——”、“Oh s**t!”……其中有个暴脾气，直接来了个前空翻，把正在啃的饼干屑一劈为二。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好了，戏精部分结束，我还是出发了，让它们蹦去吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下班拖着行李直奔高铁站，当晚就到北京。杭州到北京居然只有4个半小时，有点小吃惊。行程总共4天5夜，中秋期间，温度和天气都非常舒适，白天没有下雨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第一天故宫中轴线与东侧&#34;&gt;第一天：故宫中轴线与东侧&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;北京城&#34;&gt;北京城&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;永乐帝迁都北京前，对整个北京城做了一番规划。整个北京以紫禁城为核心分为4层：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;最里层是宫城，也叫紫禁城，就是今天的故宫博物院。南起午门、北至神武门。紫禁城的这个“紫”，就是紫薇星，我们今天叫北极星。由于它在天球中固定不动，其他星星绕它旋转，所以代表天下之主的帝王。紫禁城的“禁”，戒备森严，平民不得入内。依明清律法，平民擅闯皇城者，杖一百，流放三千里。平民擅闯宫城者，绞死。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;宫城外面一层是皇城，南起天安门、北至地安门。皇城住着绝大多数为皇帝生活起居提供服务的人员。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;再往外是内城，范围大概就是今天的北京地铁2号线，这就是为什么2号线绝大部分站名都是门。这里才是百姓允许居住的范围，王府、相府也只能到此为止。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;然后就是外城了。起初外城只是南侧的一小片，随着城市发展范围才逐渐扩大。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-20-35-38.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-20-35-38.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;北京城的规划中，有一条中轴线贯穿这4层结构。紫禁城，甚至太和殿上的龙椅，也是不偏不倚落在这中轴线上，讲究的是一个“正”。从今天的地图上也能看出来，现代北京横平竖直的路网，也是永乐帝留下的余威。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;故宫的门&#34;&gt;故宫的门&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-20-38-54.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-20-38-54.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;故宫博物院的入口在天安门。往里依次经过端门、午门，才算真正进入紫禁城。天安门往外还有两座门，大清门和正阳门。大清门在明朝时叫大明门，是国门。今天已经不存在了，建设天安门广场时被拆除。正阳门也就是今天的前门，主要起军事防御作用。曾经还配有瓮城和箭楼，如今只剩城楼和箭楼，瓮城在民国时期被拆除。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天安门内外侧华表上各有一对石犼。内侧的叫做望君出，寓意皇帝不要贪图享乐，要走出去了解百姓疾苦。外侧的叫望君归，寓意皇帝不要游山玩水，要勤勉治国。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;皇帝：你还要我怎样！要怎样！？&#xA;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-20-23-49-56.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-20-23-49-56.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-20-42-50.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-20-42-50.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;端门的门洞&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;午门有5个门洞，明三暗五。因为远远看去只能看到3个，走近才发现侧面还有2个。这个和金水河上的御路桥、王公桥、品级桥一样，有森严的等级制度。中央只能皇帝出入，不过皇帝大婚时皇后进城能走一次，科举殿试一甲前三名出城能走一次。旁边两个门洞供皇亲贵胄使用。两侧的门洞过文武百官，左侧文官，右侧武将。当然这个左右，是以皇帝坐北朝南的方位而言的。东侧文华殿，西侧武英殿，整个紫禁城外朝的格局，就是按这个左文右武的思想来规划的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/VID_20190913_102951.gif&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/VID_20190913_102951.gif&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;午门三面有城墙&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;进到午门内，从中间门洞回望。视线越过人群头顶，可以看到端门、天安门的门洞。再往外看去是人民英雄纪念碑。如果大清门还在，应该能看到大清门和正阳门的门洞。笔直下去5道门，光是想一想，就有“普天之下莫非王土”的感觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;午门进来再经过太和门，这又是个秀肌肉的地方。虽然只是门，却比故宫大多数建筑都宏伟。太和门曾经在光绪年间失火。恰逢光绪大婚，依礼制，皇后要走过太和门。有人出主意，找彩棚匠来搭了个纸糊的太和门。惟妙惟肖，宫人竟然分辨不出真假。太和门真正重建完成前，这个彩棚门用了6年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-20-53-10.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-20-53-10.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;太和门前的铜狮&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;外朝区&#34;&gt;外朝区&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;太和门与太和殿之间的广场是故宫最开阔的地方。但是一棵树都没有，这种纯人工的宏大景观，给上朝的文武百官一种心理上的压迫感。无非还是那个目的：彰显帝王威仪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-21-27-08.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-21-27-08.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;太和殿是整个故宫最尊贵的建筑，2200多平米，72根整根的楠木立柱支撑。不仅仅是大而已，它的顶是古建筑中的最高级别，重檐庑殿顶。顶端一根横脊，四面曲面斜坡流水。这种庑殿顶大多数情况下也就是皇帝本人使用了。至于重檐，百姓家也是禁止的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-21-23-49.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-21-23-49.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;太和殿曾经4次失火，分别在明永乐、嘉靖、万历和清康熙年间。整个建筑是纯木质结构，很容易着。前2次是天雷导致，后2次受了别处失火的牵连。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其中嘉靖那次着火很好玩。重建时嘉靖和大臣们讨论原因，如何避免再失火。那时候人哪知道避雷针，想来想去觉得是名字问题。太和殿最初的名字是奉天殿，牌匾竖着写。大臣们发现，奉字压在天字头上，估计天不高兴了。于是有人建议横过来写，把天字放大，升格抬高。嘉靖皇帝就说了两个字：不雅。吃藕丑啊！于是决定改名字为皇极殿，皇字当头，竖着写就没问题了。至于改名太和殿，那是清朝的事情了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-21-29-02.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-21-29-02.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;嘉靖：Logo要大，按你想法来，要有国际范，方案什么时候能看？&#xA;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-20-23-51-16.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-20-23-51-16.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了改名，还采取了许多其他措施防火，但基本都是风水神鬼之道。真正起到实际作用的，就只有一项，在城中各个角落遍布水缸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-21-25-57.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-21-25-57.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;御花园内的一座水缸&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;太和殿主要的作用是大型典礼。皇帝登基、大婚、亲征等等。但是由于反复失火和一些其他原因，真正在这里举行的典礼并不多。明朝14个皇帝，只有一半在太和殿登基。至于大婚，必须是少年天子，人生第一次结婚。明清两朝总共6位皇帝在太和殿举行婚礼，明正统、万历，清顺治、康熙、同治、光绪。至于亲征大典，只有康熙出征葛尔丹时举行了。明正统、正德皇帝也亲征过，不过都没走正规流程。不顾大臣反对，带着部队直接就跑了。尤其明英宗正统皇帝，土木堡之变阴沟里翻船。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;太和殿东侧有座叫体仁阁的建筑，非常幽静，没什么人往这边来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-21-29-49.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-21-29-49.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;康熙朝举行了博学鸿儒科考试，在太和殿举行仪式之后，考试就在这进行。这是科举制度之外的一次额外的人才选拔，全国各地推举人才来参加考试，反而有点察举制的味道。博学鸿儒考试，对考生的待遇比科举殿试好得多。有桌椅，不必坐地上；撤去了侍卫；不限考试时间，天黑还给蜡烛继续答。而且提供一顿非常豪华的晚餐，考生4人一桌，一桌的标准是400两银子。与之相比，一个知县一年俸禄大约也就60两。博学鸿儒科考试，130多名考生录取了50名，都按科举一甲前三名的标准对待。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;后面的中和殿是个正方形的建筑，圆形的鎏金宝顶，反映天圆地方的世界观。殿顶在特定时候每天会反射太阳光到城东边的二郎庙。当时人们不知道原因，觉得是二郎庙这座道观有神明显灵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中和殿作为皇帝在大型仪式前的休息室，也可以举办小型宴会、会议和典礼。明朝灭亡前，崇祯皇帝最后一次开会就在这里，十几个大臣没人敢说句有用的，都在打哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;外朝区最后面的是保和殿。这里曾经住过顺治和康熙。宫和殿的称呼有讲究，殿是处理国事的场所，宫处理家事。顺治入关后原本住乾清宫，但是乾清宫年久失修，所以修缮期间暂住保和殿。既然住人了，就得改名为宫。顺治与康熙住保和殿时期，此建筑分别叫做位育宫和清宁宫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中和殿与保和殿，一张合适的照片也没拍到。这一带是故宫游人最密集的区域。皇帝们看文武百官山呼万岁，觉得意气风发。让他看今天的故宫游客试试？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;皇帝：护驾！！！&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;内廷区&#34;&gt;内廷区&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;乾清门是外朝三殿和内廷三宫的分界。乾清宫区域形成一个独立院落，包括乾清宫、交泰殿、坤宁宫。按建筑初衷来说，这三处分别是皇帝居所、祭祀礼仪风水场地、皇后居所。但是从内廷开始，就可以发现很多时候他们并不按这些章法来使用。雍正从乾清宫搬去养心殿住，坤宁宫被当成祭祀场所，还有偏要住西六宫的慈禧。所以去记这些用途意义倒是不大。人是活的，什么规矩都有变通之法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乾清宫里悬挂着正大光明牌匾。从雍正朝开始，为减少皇子相争，使用过一种秘密立储的制度。皇帝在位时暗地里写好传位诏书，一式两份。一份自己存好，一份藏在牌匾后，秘而不宣。皇帝驾崩后，找出这两份诏书比对，相吻合则以此为继位依据。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-22-14-12-16.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-22-14-12-16.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在坤宁宫拍到一张神奇的照片，用旧时工艺烧制的玻璃，能反射出多彩的光芒。坤宁宫内部昏暗，通过玻璃看到的是天空，色彩惊人惊叹。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-21-31-22.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-21-31-22.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-22-14-37-00.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-22-14-37-00.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;坤宁宫门前的日晷&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;内廷三宫背后是御花园，面积并不大，比恭王府的私人花园小得多。当然，这样比不太公平。皇家的休闲场所怎么可能只有这个小花园，宫外的颐和园、圆明园等加起来，才是合理的比较对象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;和珅：没毛病，是臣输了。&#xA;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-20-23-52-22.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-20-23-52-22.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-21-32-01.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-21-32-01.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-21-32-49.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-21-32-49.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-21-33-23.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-21-33-23.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-20-51-02.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2019-09/2019-09-19-20-51-02.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;御花园几处景观&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Old Tales from World of Warcraft</title>
      <link>http://localhost:1313/post/en/3574/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 17:02:35 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/en/3574/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Some old World of Warcraft stories came to mind. I joined late, during the Burning Crusade. I played off and on until Warlords of Draenor, and haven&amp;rsquo;t touched an MMO since.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Despite mixed opinions, WoW is undeniably a legendary MMO. Its classic status comes from a vast world, diverse classes, and a wealth of details and Easter eggs.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;I remember being a newbie Night Elf priest, teaming up with a classmate in the Scarlet Monastery library. After clearing some enemies, I randomly opened a book on a table, and it actually detailed Azeroth&amp;rsquo;s history. I told everyone, &amp;ldquo;Hold up, check this out,&amp;rdquo; and started reading. Suddenly, our paladin charged in with a train of mobs, and we wiped&amp;hellip; But nobody yelled at me. After, we all spent half an hour reading that book.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>魔兽世界的陈年往事</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3574/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 17:02:35 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3574/</guid>
      <description>&lt;p&gt;偶然想起魔兽世界里的陈年旧事。这个游戏我加入得晚，70年代才开始玩，中间玩玩停停，一直到钢铁部落那个版本，之后就再也没碰过网游了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然如今褒贬不一，但这绝对是一款可以载入史册的泰斗级网游。它除了宏大的世界观、丰富的职业发展方向，还有大量用心的细节和彩蛋，成就了它的经典。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;记得我还是个暗夜精灵小牧师的时候，跟同学组队去打血色图书馆。清完一组敌人，随手翻开桌上的一本书，里面真的在详细介绍艾泽拉斯的历史。于是在聊天窗里说大家等等，我们先来看看这书讲什么吧，然后津津有味看起来。看着看着就发现我们的圣骑士开着一列火车向我奔来，然后团灭……但是我没有挨骂，打完副本之后同学几个一起在里面看了半个小时的书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些细节是魔兽世界成功显而易见的原因，让游戏变得真实，更容易把现实生活投射到其中。不过还有一个因素我以前从来没想过：联盟和部落语言不通。这是个非常不起眼的基础设定，但是至关重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在泰罗卡森林做任务的时候，看见两个部落正在杀那条大骨龙。这个任务我已经做过了。骨龙真的很大，人站在地面看着它俯冲下来攻击你，视觉效果是非常震撼的。想着都是玩家嘛，上去帮一把。结果我一下马（其实是豹），兽人战士就冲锋过来砍我了，巨魔猎人则在继续应付那条龙，他的宠物被骨龙扇了几巴掌倒下了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想来这战士估计是慌了，以为我要来捣乱。说实话他的担心是很有道理的。这个任务非常麻烦，召唤骨龙需要收集任务道具，要杀很多怪，如果任务失败，整个过程要重头来过。看到我一下马，他肯定急了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也没管那么多，把战士恐惧开，然后火力全开轰那条龙。甚至把仇恨都拉过来了，70年代的暗牧还是很猛的。兽人战士也明白了我的意图，调头回去砍那条龙，还帮忙嘲讽。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;骨龙倒下，两个部落捡完尸体，看着我。可能是觉得我也在做这个任务，想等我召唤了再帮我杀一次。但是我没法和他们沟通，按空格键原地跳了几下，他们也跟着跳几下，然后我就上马走了。这是我印象最深刻的一次敌对阵营合作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样的合作在野外时有发生，有时也有部落主动来帮我。印象中真正见面就动手的还是少数，大多数情况是各顾各的相安无事。当然，能够在语言不通的情况下相互信任也是少见的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是其他绝大多数网游都没有的乐趣，让游戏无比真实、有代入感。就像两个司机在路上的互动，没有语言，全靠闪灯鸣笛来表达善意与恶意、谦逊与愤怒。我后来在想，联盟部落如果要相互示好，表明没有敌意，为什么基本都是原地跳或者胡乱蹦跶。怎么就形成了这样的惯例？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实这个问题很有趣，双方遭遇时彼此都会绷紧神经，但又只能借助肢体语言。如果站着不动，往往适得其反，紧张氛围只会加剧。这个场合最需要的是快，第一时间表明来意。虽然有许多鞠躬、跳舞之类的动作，但是输入指令很慢。能顺手做的动作，除了一些无害技能，就只有移动和跳了。像漂浮术这样的无害技能或许也有效果，但每个职业不同，无法形成规范（况且有多少牧师会像我这样给漂浮术设快捷键的……）。移动则有一定的侵犯意味，尤其是当一个近战职业向你跑来时。如果往反方向跑，互动也就结束了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;剩下的就只有跳了，完全无害，对当前对峙局面没有任何实质改变。但就是这个多余的、没有实质改变的动作，恰恰能缓和气氛。这就和现实中一样，谈话气氛闹僵了，需要有人来打个圆场。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使是在一个完全陌生的虚拟世界中，玩家们仍然是在用人类最原始的本能做决策、理解他人。即使斩断了沟通的渠道，只要有办法互动，人就能找到表达的方法。这让我想起另一款游戏，在这方面极为相似：风之旅人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;优秀的基础设定，是一款游戏成为经典的关键因素。广泛、深入地调动这些人类原始本能，才是思考的重点。而不是往现成玩法上生硬地套当红IP。此处或许可以把那句流传甚广的话反过来说：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“经典往往足够复杂，但不能过于复杂。”​​​&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Tug-of-War at the Garage Gate</title>
      <link>http://localhost:1313/post/en/3605/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 12:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/en/3605/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Our apartment complex has an underground garage, a bit of a trek from the north gate. It&amp;rsquo;s fully automated, no guard needed. Management doesn&amp;rsquo;t want to pay for a guard, so they banned residents from walking through – north gate only. But some folks &lt;em&gt;despise&lt;/em&gt; detours and will do anything to sneak through. I&amp;rsquo;ve lived here two years, and it&amp;rsquo;s been a constant, ridiculous battle.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Initially, the gate had a single bar, with gaps on the sides. Easy peasy to squeeze through. The gate was always malfunctioning then, so a guard was posted, manually letting cars in. He ignored pedestrians.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>地下车库道闸的拉锯战</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3605/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 12:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3605/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我的小区有一个专门的地下车库出入口，离小区北门有一段距离。车辆出入完全靠摄像头识别，不需要人看守。物业不想在这里安排人手，所以禁止业主从车辆出入口步行进出，必须走北门。也有些业主就是不愿意绕路，千方百计要从地下车库进出。住进来的2年内，见证了双方在这个地方进行了一轮又一轮的攻防战，相当精彩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;起初，车库出入口的道闸只有一根横杠，离两边的墙还有一段距离，行人只要侧个身就能过去。那时的道闸还没有完全调试好，经常坏，有个保安常年驻守在这个门口，手动给车主开闸。保安从来只管车，也不管人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;道闸调试好之后，这里的保安也就撤了。物业把道闸横杠加长了，几乎是贴着墙了。这对业主来说没什么难的，侧身变成弯腰就是了，照样可以钻进钻出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一段时间之后，物业改造了这里的道闸。把一根横杠换成了上下两根横杠、中间网状的那种。弯腰是进不去了，跨栏也得有运动员的水准。当然，如果愿意匍匐前进，那还是可以过得去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是业主仍然有办法从这里进出，就一个字，等。经常看到提着菜的大妈们、推着婴儿车的大姐们，堵在这里聊天。一有车辆进出，她们就趁开闸的那几秒钟鱼贯而入。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是等终究不是办法，谁知道下一辆车什么时候来呢？显然有些业主没那么多耐心，他们选择侧身贴着墙，强行挤进去。从某个时候开始，我注意到道闸起落杆两头的墙面，基本上都被磨秃了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;身材较瘦的业主能勉强进去，胖一点的也不甘心绕道啊。久而久之，道闸的两端就被挤坏了，横杠的延长部分是KT板做的，随便一挤就断了。中间的网状结构看着像是金属的，靠墙的几根脱落了，松松垮垮地垂在那里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;物业派人来修，很快又会被挤坏。来来往往，反反复复。其中有好几回，道闸整个栏杆都拆下来大修，剩下横杠中间那根光秃秃、锈迹斑斑的芯，看着怪凄凉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天回来一看，哟！物业又出新招了。在道闸两头的墙面涂了一大片粘乎乎、脏兮兮的东西，红褐色的，不知道是油还是胶，当场就把我逗乐了。这家伙震慑力了得啊！照以前的挤法，挤一次就毁一件衣服。只是这地下车库经过这么一折腾，看起来实在不怎么雅观，还以为有人上门催债来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过我相信，道高一尺，魔高一丈。死活不肯绕路的业主，一定能找到应对办法。说不定哪天就能看到墙面贴了一大块纸板箱，或者保鲜膜，刚好靠这些粘乎乎的东西固定在墙上，同时又能保护衣服。我现在都能想象，如果真有人出手这么做，Ta心里会觉得自己多么机智。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谁知道呢？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>永辉超市见闻</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3568/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 21:19:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3568/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在西溪银泰偶然发现一家永辉超市，进去逛了一下，还是挺有收获的。这个超市看起来平淡无奇，普通的货架、普通的摆设，也没什么高科技，但是许多细节值得思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2018-01/01-14/1.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2018-01/01-14/1.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卖三文鱼的冷柜旁边，摆了芥末、Rio鸡尾酒之类的商品。说明超市经营者不是按自己的逻辑来布置的，否则这些东西都应该放到调料、酒类货架去，这么摆是从消费者的真实场景出发考虑的。消费者买三文鱼回家当刺身吃，就是为了偶尔吃点好的，相应的搭配都在旁边准备好，有利于趁着大好心情促成消费。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2018-01/01-14/2.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2018-01/01-14/2.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;超市里还提供这种儿童的购物推车。这种推车容量小，和普通推车相比毫无优势，似乎没什么意义。其实这对于全家前来购物的很有效，现场观察发现，小孩很喜欢这个东西。出于模仿的天性，看到大人推车自己也要推一个，让儿童在超市里可以安心跟着父母购物，减少无聊，不容易吵闹着要回家。也就间接地提升了父母的购物体验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2018-01/01-14/3.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2018-01/01-14/3.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;服务细节也有亮点。在卖冰冻生鲜的柜台，营业员在有空闲的时候，会把保鲜袋撑开成这种形状，方便经过的消费者直接使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;整个超市里人气最旺的就是生鲜区，比零食、干货等区域的人多多了，相比非常悬殊。生鲜的价格的确不贵，许多与菜场相当，即使贵也贵不过20%。生鲜的品相非常好，看起来很新鲜。比如带鱼，个头都很大，而且大小基本一致，不像菜场里大大小小很不标准。多数生鲜商品都这样，尺寸很规整。能做到这一点，说明永辉超市对供应链的掌控能力强于许多超市。同时价格却没有贵很多，仔细一想，我认为这也许能反映出新零售的不同之处，新零售其实不需要什么花里胡哨的新玩法新模式，永辉超市背后很可能有一套高度数字化的供应链管理系统，通过信息化与大数据，就把传统采购流程中的低效率和损耗给降下来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2018-01/01-14/4.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2018-01/01-14/4.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有最后一点，今天发现超市内的布局比较特别。一般超市内的通道都是网状的，一排排货架中间就是道路，横几条竖几条。场地大的超市，比如沃尔玛这样，通道有几十条；场地小的，像小区旁边的世纪联华，可能只有几条，但形式都是一样的。在这种结构中，消费者的动线是乱的，完全随机。而永辉超市里的通道很像宜家，也像跟团旅游时被导游拉去购物的纪念品店，出口和入口不在一起，从入口到出口只有唯一一条主干道。主干道两边的小通道都很短，站在主干道上一眼就能看出有没有自己要买的品类。我认为这样购物效率会提升，不会让顾客在超市里毫无意义瞎转逗留，相同面积的商场，这种策略可以提升单位时间接待的人流量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个是永辉超市，不是永辉超级物种。今天赶着回家做饭，买了些冰冻大虾和酸奶就走了，没来得及仔细观察，下次再好好逛一逛。细节出效果，不是非得把行业搅得翻天覆地，才叫创新和进步。另外，果然还是应该多出门见见世面，去现场亲身体验，好过看上百篇科技报导啊。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Two Packs of Aojiru</title>
      <link>http://localhost:1313/post/en/3525/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 00:43:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/en/3525/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I have a bunch of instant drinks at home – red dates, goji berries, milk, chrysanthemum, sanqi flowers, honey, you name it. This year, I discovered aojiru, a powdered barley leaf drink. I&amp;rsquo;m not in it for the health benefits; it just tastes good, kind of like matcha. It&amp;rsquo;s great with milk and oatmeal for breakfast. I had two brands: one was pure barley leaf powder, the other had matcha, sugar, and other additives. It tasted bland, and I wasn&amp;rsquo;t a fan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>两包青汁</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3525/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 00:43:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3525/</guid>
      <description>&lt;p&gt;家里的冲泡饮品多得数不清，红枣枸杞、牛奶、菊花、三七花、蜂蜜，可以好几天不重样。今年又新发现一种——青汁，这是大麦叶磨成的粉末。功效什么的我不关心，反正挺好喝的，有股抹茶味，加入牛奶燕麦是很不错的早餐饮料。有两包不同品牌的青汁在换着喝，一包成分比较纯，基本只包含大麦叶粉末。另一包里面加入了抹茶粉、白砂糖和一些其他成分，味道偏淡，不香，不太喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前几天，那包味道偏淡的青汁喝完了，心里小庆幸了一下，以后不要再买这款了。思来想去觉得哪里不对——为什么先喝完的不是好喝的那款呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这牵扯到的问题就复杂了，我第一次意识到这个现象还是小学那会儿。有天中午和我妈去吃午饭，我的小学离她工作单位很近，所以她中午偶尔会来接上我一块儿吃饭。其实也只是找个快餐店吃盒饭，小时候特别爱吃荤菜，一个大鸡腿能让我眼睛发亮。和我妈一起来的同事注意到，我总是把其他菜先吃掉，最后美美地啃那个鸡腿。有个阿姨说，你儿子是个悲观主义者啊，你看他总把喜欢的留在最后。这是我第一次了解到，原来不是每个人的行事风格都像我这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;学生时代，这个特点非常可贵。在父母老师眼中，我是个自律的好学生，知道先完成学习任务，再去做自己想做的事情。我也会半夜爬起来偷偷玩游戏，但我从没有过先玩游戏再写作业的经历。虽然是否真的因为热爱学习，我表示怀疑，但结果总是好的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，这样的行事风格并非总是会得到认同。比如说——老人家。爷爷奶奶家有一个储藏间，里面堆满各种杂物，都是子女们送的衣服、厨具、家居用品。他们不舍得穿，不舍得用，不把旧的用坏绝不换新，这让大家都很头疼。好在近几年这个状况已经好多了，他们会在享受生活方面多迈几步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在，我知道那位阿姨对我的悲观主义评价是不准确的。同样的做法，换个角度完全可以理解为乐观主义，就看关注点是在鸡腿还是其他菜上。那么，先还是后，根本区别究竟在哪里？这是个世界观问题，对世界运转规律的两种理解，也相应产生了采集与播撒两种策略。采集者关注过去，在他们眼中，世界是静态的，消耗一分少一分，要通过不断积累来达成自己的目标。播撒者关注现在，在他们眼中，世界是动态的，消耗不是损失，是为了让自己收获更多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是老生常谈吧，不就是及时行乐么？然而实际上谁都可能错估自己的类型。我一直肯定自己是个播撒者，因为我的生活并没有什么清规戒律，随性的很。青汁事件的反思，让我现在不那么确定了。我有一个非常死板的习惯，会下意识维持周围环境不变，如果真的动了什么，也一定会尽快物归原样。例如做菜时，我会伸手去调味篮里拿盐袋，撒完盐立刻放回原处，做3个菜，就翻3次调味篮。我还做过一件非常荒唐的事情，煎蛋饼的时候，放着刚下锅的蛋液不管，先把打鸡蛋用的碗给洗干净了。结果由于火没调小，洗完碗回来，锅里一股糊味儿。这种诡异的强迫症证明一点，我本能倾向于守成，维持世界现有秩序，这仍然是一种静态的世界观。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实就拿做菜来说，如果要频繁去调味篮里拿盐袋，就说明调味篮的摆放要重新考虑。改变环境需要额外耗费精力，让世界脱离熟悉的状态，推翻了之前对周围环境的经营。这就是一种播撒，消耗的是精力与之前的成果，收获的是更加合理的环境。播撒者有一条基本逻辑，用现有资源，让今天尽可能达到最佳状态，而不是尽可能多地积累最好的资源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回到青汁，这只是一件微不足道的小事。那包难喝的青汁，可以以后留着慢慢喝，也可以索性扔掉。如果要问，好喝的青汁究竟能比另一包多得到些什么？有一点是肯定的。尝过好东西之后，对于“好”的理解，一定会更准确。认知的提升，就是一种收获。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DIY Rainproof Cardboard Shutters</title>
      <link>http://localhost:1313/post/en/3515/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 12:35:56 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/en/3515/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Home renovations present a dilemma:  ventilating to remove formaldehyde requires open windows, but rain can damage your floors. I used to think you couldn&amp;rsquo;t have it both ways, resigning myself to constantly opening and closing windows.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;But it&amp;rsquo;s a simple problem.  There are many ways to get airflow &lt;em&gt;and&lt;/em&gt; keep rain out.  High-end options include smart windows (yes, remotely controlled windows exist!), but those are likely overkill.  Cheaper solutions exist.  A neighbor used a large truck tarp, costing just a few dollars per square meter.  But tarps don&amp;rsquo;t protect walls.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>简易防雨百叶窗</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3515/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 12:35:56 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3515/</guid>
      <description>&lt;p&gt;装修中有个非常大的矛盾。如果要散甲醛，最有效的办法就是开窗通风。24小时开窗又不放心，雨打进来地板就毁了。以往观念中从来没有想过开窗和防雨可以兼得，潜意识里觉得没事多跑几趟，多去开开窗，只能这样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个问题经不起细想，花点心思会发现兼顾通风和防雨的办法多得是。高成本的有智能窗户……真的有一种可以用网络远程控制开关的窗户，当然这个我觉得没多少人会选。低成本的也有，我看到隔壁栋就有人在地面铺上一大片防雨布，就是货车上常用的那种，几块钱一平米。不过防雨布的方案我仍然不太放心，因为保护不了墙面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在网上搜索偶然找到一篇不相干的文章，说的是汽车车窗的防雨挡，看到这里，解决方案自然就来了。防雨挡能做到这一点，和百叶窗的原理一模一样啊，就是欺负雨不能从下往上飞，那何不用百叶窗来解决这一矛盾？不必花钱定做百叶窗，只用几个月而已，而且定做的塑料百叶窗是软的，不利于固定。现成的纸板就是非常理想的材料，稍加剪裁加工就能变成防雨百叶窗。下面就来介绍简易百叶窗的制作方法：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;材料&#34;&gt;材料&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/1.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/1.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;材料很简单。一卷宽透明胶、一把美工刀、一支笔、一把卷尺。当然还需要纸板，新家装修一定有很多纸箱，从中选一些较厚较硬的，折痕少的更容易加工。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第1步量尺寸&#34;&gt;第1步：量尺寸&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;先测量尺寸。预估一下安装方式，最佳、也是最普遍的安装方式是卡在窗框的槽里。所以尺寸不能刚好等于窗户内框尺寸，要稍微大一圈才能卡得住。把窗户尽量开大，量好尺寸就不要动它了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第2步裁剪&#34;&gt;第2步：裁剪&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;纸板裁成所需尺寸，在上面割出百叶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/2.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/2.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;图中是我做的第一扇，经验不足，其实百叶还能再开大些。两片百叶的间距可以再缩小，大于5cm就足够牢固了。毕竟是为了通风嘛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;百叶两侧离窗边的距离大致和胶带一样宽，为了方便加工，这个后面会讲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第3步固定百叶角度&#34;&gt;第3步：固定百叶角度&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;百叶要固定在某个角度，不能任由它活动，不然在大风中会合上，影响通风效果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一步开始前，先考虑纸板的哪一面朝窗外。我建议纸板上灰少、较干净的一面朝窗外。灰少，透明胶才能粘得牢，后面的步骤需要用透明胶铺满整个表面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/3.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/3.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;把百叶翻起来，擦干净背面（背面正是灰多的一面）。剪下一段大约20cm长的胶带，1/3贴在背面。然后转到正面来，向下倾斜45°粘贴。先贴好并抹平百叶部分，再贴窗板部分。百叶与窗板交界处的折痕尽可能贴紧，不留空隙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/4.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/4.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;两头贴好之后，百叶就被固定在这个角度了。这两根是关键胶带，直接提供了撑开百叶的拉力。百叶张开的角度留大一些，因为后面的加工会把它压下去一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第4步加固关键胶带&#34;&gt;第4步：加固关键胶带&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;下面要对刚才两条关键胶带进行加固。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/5.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/5.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;先横着贴一条，胶带的中轴线大致对准折痕。注意胶带两头要各多出一段，贴到窗板的边缘。用手指沿着折痕扫过来，确保折痕不留空隙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/6.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/6.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;横条胶带在百叶两端会无可避免留下很大空隙，所以需要在两侧再竖着贴两条短胶带进一步加固。如果之前裁剪时按我的建议，百叶两侧留出和胶带一样宽的距离，就会发现此处的加工特别精确和顺手。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;贴竖条胶带时要压紧，尽量缩小横条胶带两端的空隙。正是这一步会略微压低百叶，所以之前固定角度时要故意开大一些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第5步百叶防雨&#34;&gt;第5步：百叶防雨&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;百叶表面最容易淋到雨，是重点防雨区域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/7.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/7.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;横着贴一条，胶带的中轴线大致对准百叶的外沿。胶带要比百叶长，两头多出一截。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;把胶带悬空的部分翻过去，贴紧背面。先贴中间，然后才能动两头。贴两头的时候，注意一定要封住百叶两侧的边沿，防止进水。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/8.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/8.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上面步骤做好，就算是贴好了一片百叶。先把所有百叶都处理好，再来处理其他区域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第6步全窗防雨&#34;&gt;第6步：全窗防雨&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;其余部分的防雨就很简单了，看见有纸板暴露的地方就一条条贴过去就好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果想处理得仔细一点，可以把整个窗板的底端包一下。手法就和包百叶外沿一样。可以防止雨水积在窗框槽里，从底端渗进纸板。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;防雨测试&#34;&gt;防雨测试&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/9.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/9.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;完成之后，我很自信地做了一下防雨测试。花洒开到最大，对着表面喷了半分钟，背面滴水未沾，毫无浸湿痕迹。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有这个水平就足够了，要狂风暴雨才能达到类似的效果。其实雨再大都不担心，就怕刮大风。若遇到台风天气，我想还是亲自去检验一下为好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;安装&#34;&gt;安装&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/10.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/10.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果家里装了纱窗，安装条件就最为理想。请看右图，因为窗框只能固定住纸窗的上、左、下3条边，空着的右边刚好可以卡在纱窗缝里。如果没有纱窗，再贴一条透明胶固定在窗上也行，不过抗风程度就要打些折扣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;平开式窗户更简单，4条边都可以卡住。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/11.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-07/07-30/11.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果装了三段式纱窗，那么尺寸就不能按整个窗户来量了。每片纱窗对应一扇百叶。图中的百叶窗上下两块是独立的，分别卡在各自的槽里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于内侧有纱窗的存在，就不必每条边都卡住了，能卡住左、右、下3边就足够牢固了。所以百叶窗的整体高度可以比一片纱窗稍微矮一点，不然安装很困难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，提醒一下。这个纸百叶仅仅是为了解决通风和防雨的矛盾，如果你的房子楼层低，小区周边治安差，那还是勤快点多跑跑吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;2016.08.02 更新：&#xA;纸板百叶最大的软肋是抗风能力，对宽度、纸板硬度、折痕非常敏感。最近几天风大，我家那扇较宽的百叶被吹开了。它有近1m宽，纸板也不够硬，制成百叶之前铺在地上被反复折叠踩踏。所以较宽的百叶窗，一定要用优质的纸板来制作。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>繁华落空时</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3512/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 18:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3512/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://music.163.com/#/song?id=417859220&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;马頔 - 皆非&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=300 height=86 src=&#34;http://music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=417859220&amp;auto=0&amp;height=66&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;p&gt;外公过世了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上周的事情，这是第一位去世的直系亲属。他的离开，真正让我感受到了生命的渺小。原来从满面红光精神抖擞，到气若游丝阴阳相隔，只需要两个月不到的时间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;坚强&#34;&gt;坚强&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;外公去世时82岁，在我家的四位老人中，恰恰是身体最好的。老两口信了大半辈子的佛，不沾烟酒，每天坚持锻炼。几十年的素食主义生活，近几年才在我妈的劝导下开始吃少量荤菜，多数老年病在他们面前都绕道而行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;出事之前，我趁着清明回家探望，全家人驾车去南昌近郊爬山。我自己都勉强才能跟上外公的脚步，山路上，除了拍照他一刻没停，率先到达山顶。我手机里还有一张半山腰时拍的照片，外公站在高处向下挥手。他出门喜欢戴帽子，手握帽子的动作也很特别，鸭舌帽在他手上能挥出礼帽的感觉，很像一位睿智的老华侨，目光坚毅有神。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回到杭州不久，听闻外公重病住院，当天就买车票回家。外婆和我讲了来龙去脉，他俩那天还像往常一样出门运动，外婆在一个固定地方舞扇，外公在附近散步。舞扇结束却不见外公回来，找遍了附近街道，才发现外公晕倒在路边，满脸沙土。医院诊断是脑部血管瘤破裂，外公年事已高，手术本身有风险，但如果成功就有希望脱离生命危险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我亲自推着外公的病床，从重症监护室转移到手术室。他神志还很清醒，声音微弱却坚定地说“我要做手术”。外公向来是个不服输的人，他有这份求生的坚强，我们大家都很安心。只是我没想到，这是我见到他的最后一面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;岁月的镰刀&#34;&gt;岁月的镰刀&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;手术很成功，破裂的血管瘤顺利堵上了。外公最终是死于肺部感染等手术并发症。术后一个多月内，情况还曾经好转过，突然的一次恶化终究还是带走了他。就像医生所说：“无论他平时身体有多好，80多岁的肺，能好到哪里去？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;听我妈说，外公是在痛苦中离去的。有一天他要张口说话，我妈凑过去听，外公只是无力地吐出两个字：“想死”。听到此处，心中难过无以言表。只希望他在临走一刻，对自己的一生感到满意，对家庭和子女感到欣慰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;逝者往矣，我妈第二天就把后事办完了，供养在一座寺庙里。我没来得及见外公最后一面。我家没有任何丧葬风俗，也不信死者为大，眼下最重要的是照顾和开导外婆。直到我最近再见到她们，消瘦程度真是触目惊心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有天夜里，我又重新看了一遍当时清明爬山的音乐相册，这是我妈精心制作的。此时再打开看，心情完全不同。外公红润的面容如今已是遗像，外婆则阴郁了不少，我妈经过这近两个月的奔波已经瘦了一大圈。照片一张张切换，有单人照也有合影，末尾还有一张山顶的全家福。我妈选了《相亲相爱一家人》作为背景音乐，是个群星版本，一人一句，音色各不相同。其中有些人的声音听起来不是很专业，或许不是歌手，而是演员主持什么的。有趣的是，这样听起来反倒更有真实感，像是一家人围炉夜话，你一言我一语。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;一家人&#34;&gt;一家人&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我好多次打电话说要再回家一趟，虽然最后一面已经见不着了，我特别想探望一下外婆。我妈让我别去，我这边新房装修各种问题也走不开，她说有更好的方案。于是一家人驱车来杭州，要来我的出租屋里住几天。换个居住环境，对外婆的情绪有更大的帮助，我妈也借此机会休假，好好放松一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;确实是个好主意，虽然路途上要辛苦一下。我马上就去准备了席子枕头，也添置了碗碟、筷子、拖鞋和一些生活用品。他们从南昌带了一些菜来，花菜、青椒、番茄，留在家里会坏，可惜了，索性带过来吃掉。稀松平常的细节，却让人倍感温馨，就像在自己家里一样，真好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;安顿他们住下，换个地方过几天平凡日子，外婆见到我很高兴，没有之前那么低落了。其实我刚搬来这个出租屋也没几天，新租的房子。这里有个开放式大阳台，望出去是一个公园，里面有山有寺庙。即使7月中旬，夜晚阳台也不热。一家人坐在晚风中吃西瓜，拉家常。像极了我小时候，从前在外婆家也是这么过的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;带他们参观我即将装修完成的新家，大家提了一些建议，共同畅想了一下我未来的生活。我说等新家能住人了，外婆可以长期来我这度假。以后我要有一辆车，他们来我这里住时，我带全家人上高速一路向西，临安一带好玩的可多了。外婆笑起来还像以前那样灿烂，眼睛会眯成一条缝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;休假一周很快，我妈也要赶回南昌上班了。我说，要不然让外婆就留下来和我先住出租屋呗，这里条件也很好啊。我妈说你有这份心就行了，外公谁也替代不了，我们再多陪伴也取代不了那个位置。外婆需要一种新的生活，光有家人的帮助还不够，她还需要朋友。从前一起舞扇的老太太们都在南昌，她会鼓励外婆多出去和朋友活动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，他们又驱车上路了，出租屋变回了之前的模样。可总感觉又有点不一样，少了点什么，也多了点什么。前几天里那种平凡的美好散去了，令人无比怀念。同时又意识到手里多了一根线，另一头牵着他们，我似乎能感觉到线的另一头在高速公路上移动。无论距离几何，都能握住彼此传来的温度，这就是一家人。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>神龙帕夫</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3504/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2016 20:46:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3504/</guid>
      <description>&lt;p&gt;天气热起来了，免不了有些浮躁。最近有一首老歌令我着迷，总能让我仿佛置身初夏夜晚，四周除了轻风，只有明澈星空与无垠旷野。星空下的少年回到了意识的起点，对整个世界充满好奇：我在哪里？天边有什么？头顶那些亮闪闪的是什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://music.163.com/#/song?id=2004011&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Puff the magic dragon&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=300 height=86 src=&#34;http://music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=2004011&amp;auto=0&amp;height=66&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;p&gt;这首歌还有许多其他版本，我觉得唯有四兄弟的和声唱出了这种感觉。原以为歌词会与旋律一样欢乐轻松，看了才发现是个有些揪心的故事，尤其在结尾处的转折。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-05/05-23/maxresdefault.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-05/05-23/maxresdefault.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它很像去年的动画电影《头脑特工队》。里面那只魔幻生物——彩虹象bing-bong，身体是粉色的棉花糖，驾驶着彩虹车帮助Joy返回指挥部。想起bing-bong最终消散在遗忘深渊的那一幕，我觉得或许应该介绍他与神龙帕夫认识，他们肯定一见如故。我甚至能想象他们俩尽情欢笑，打一场魔法的雪仗，世界瞬间五彩斑斓。然后他们玩累了，彩云飘散，光芒熄灭。bing-bong和神龙帕夫收起笑容，相视无言。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我已经记不起童年有没有过这样的伙伴。可能我不是一个有想象力的上帝，没有创造出如此神奇的世界。也可能他们走向了相同的命运，永远留在了记忆的迷宫里。据我妈讲，我小时候特别喜欢玩具小汽车，比巴掌小一些，不握在手里不肯睡觉。但我的小汽车总会莫名其妙不见，然后只好再买新的。直到搬新家，我妈才发现衣柜后面变成了停车场。这算是我童年做过的一件坏事了，我也想不通动机何在，只是玩腻的话应该不至于如此，而且我也从没这样对待过其他玩具。我猜想，可能那时经常上演某种剧本，比如新的汽车侠打败了它堕入邪道的师傅之类。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过去这么久了，还是会被如今小孩的某些举动深深震撼。我目前租住的小区附近，有一所实验小学。偶尔目睹这些天真烂漫的面孔放学回家，他们一手牵着妈妈，一手拿着甜筒，还要在石板路上跳来跳去。我凑近一些，跟在他们后面，我发现这个小男孩并不是在石板路上乱跳。一路上的石板色泽不同，有深有浅。他每一次落脚，都一定要踩在颜色较深的石板上。甚至跳到某处，前方路上没有深色石板了，小男孩拉住了妈妈，站着犹豫了片刻，然后有些不甘心地恢复了正常的走路姿态。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不知道现在的小孩玩些什么游戏，如果换作以前的我这么跳，或许我正在玩3D版魂斗罗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-05/05-23/2013090617444052.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-05/05-23/2013090617444052.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想起毕业的第一份工作，那年冬天积雪深到脚踝，对于杭州来说，这非常难得。工作到下午3点多，部门主管忽然兴起，发动我们一帮人下楼去打雪仗。吭哧吭哧来到楼下的广场，阳光斜照在脸上、手上，不过一点温度也没有。我们那位爱玩的运营同学，首先抄起一个大雪球向主管扔去，主管也马上还击。大伙分成了两拨，稀稀拉拉互扔了一会儿，决定开始堆雪人。也有人和我一样，蜷在羽绒服里，伸手摸一摸雪，然后马上缩回去，活像一只蛏子。我只记得自己象征性地捏了两个雪球，扔向了路边的禁止停车标牌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;原来雪也有同样的命运。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-05/05-23/2ad60013caec42975fd880f7671bf0a2.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2016-05/05-23/2ad60013caec42975fd880f7671bf0a2.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;找了很长时间，终于翻出这张老图，尽管这出自一位成年漫画家之手。2009年的作品，真实得令我过目不忘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时看到小孩从路边拾起一根树枝，凌空胡乱挥舞，自己还左躲右闪。真是不敢想象他眼中的画面有多么惊险，或者潇洒。遗憾的是，还能保留这样异想世界的成年人，已经少之又少了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我已经好几年没有再做过那些离奇的梦，博客的梦境栏目不知道是不是就此无限期停播了。神龙帕夫可能早已离我们而去，如果还能感受到他的存在，请当作亲人一样珍惜。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>看房要点</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3492/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 00:45:26 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3492/</guid>
      <description>&lt;p&gt;前阵子朋友买房，找我陪同看房去。不过当时太忙没抽出时间，就依我自己的经验和教训，写了个简单的选房要点给他。发现还是值得分享给大家的，尤其对于毫无经验的朋友，提供了一个大致脉络。不算全面，可以按此思路自行补充。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;从大到小先看板块&#34;&gt;从大到小，先看板块&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;板块交通如何，现在和以后有没有地铁，去最近的商业区道路堵不堵。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;周边有些什么基础设施，医院、学校、大型超市、商业广场有没有。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;发展的余地大不大，是成熟的老城区，还是一片荒地？周边设施如果不完善，但有足够多的可开发空地也不错。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;板块所在的行政区是否还有向外发展的潜力，如果四面都是成熟地区，未来无法再继续吞并郊区扩大版图，那地价很可能会虚高。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;附近有没有影响生活质量的设施，例如高架桥、火葬场、垃圾焚烧厂等。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;户口问题，要看板块所属行政区。有些城市会有差别对待的现象，比如余杭和萧山区的户口和杭州主城区就有区别，以后自己落户、子女读书都会有影响。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;缩小一点楼盘及周边&#34;&gt;缩小一点，楼盘及周边&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;和相邻几个楼盘的差价大不大，如果高很多，通常是有它积极的原因，不妨详细了解下，有可能物有所值。低很多就要谨慎了。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;开发商口碑如何，名声较好的全国性开发商在项目经验上的确有一定优势，价格也通常比其他同地段楼盘高，大约能高到20%-100%。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;两个楼盘虽然相邻，但是可能因为楼盘档次不同，工程质量就会相差很多，甚至同一个开发商也会出现这种差别对待。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;如果一片区域内的楼盘都是同一个开发商，那有可能是好现象。有实力的开发商拿下一大片地，会全局规划，整个设计成一座小型城市，小小一片区域就能解决大部分的生活需求。可以重点询问一下配套设施。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;楼盘内部&#34;&gt;楼盘内部&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;看容积率、楼间距，这两个指标其实都能反映小区内的开阔程度。小区内部拥挤的话，低层很难晒到太阳，采光也会差。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;如果楼盘之前已经交付了一批，可以去实地体验下工程质量，走访已经入住的邻居。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;看楼盘前几期的入住率怎么样，卖出去多久了，是不是快住满了。如果开售很长时间都没什么人买，周围却卖得火热，那一定有你没注意到的弊端，市场是用脚投票的。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;一层楼至少要有两部电梯，否则坏了就要爬楼。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;小区内地面区域能不能开车，不能是最好的，不会导致行人不便，也更放心老人小孩活动。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;有没有一些能够提升生活体验的设施，游泳池、球场、健身房等，这些是加分项。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;选楼&#34;&gt;选楼&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;选楼尽量避开高架和繁忙的马路。当然，那个位置的房子也会相对便宜点。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;小区如果特别大，或者呈长条形，要考虑步行到小区大门的距离，不能忽略乘坐公交出行的可能性。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;广场舞问题，如果你买5层以下的话，要选一栋附近没有开阔地的楼，有广场就可能有广场舞。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;个别小区建在坡地上，不同楼的地下车库情况不同。一些楼从地下车库到电梯之间一马平川，另一些从地下车库到电梯却要上台阶。这对于将来入住搬运重物是一大考验，拖车就派不上用场了。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;小区附近有学校当然好，但是太近了也会是一种干扰。想象一下，你休假在家，想睡个懒觉，早晨7点半窗外高音喇叭唱起了运动员进行曲。同理，楼下如有大片公共草坪也要慎重，清晨的割草机，你能明白。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;最后选户型&#34;&gt;最后，选户型&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;户型要考虑的地方最多，首先要了解几个面积方面的概念：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公摊面积：电梯间、水表箱等公共区域 / 每层户数&#xA;赠送面积：销售人员会告诉你哪些是赠送面积，通常是阳台、飘窗等&#xA;建筑面积：使用面积 + 公摊面积 - 赠送面积&#xA;使用面积：这才是真正对你有意义的面积，你的各个房间加上你家墙壁所占的面积&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开发商宣传材料上的面积通常指建筑面积，注意，物业费等大部分费用，都是按建筑面积来算。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;看样板间的时候要忽略窗帘、桌椅等漂亮的软装，这些再漂亮也不是户型的功劳。要看那些不能改动的东西，比如阳台窗户的大小、承重墙的位置（这个在户型图上会标出来），承重墙太多，以后装修改造的余地就很小。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;在面积近似的情况下，边套总是比中间套贵。边套多一面采光，能贵到10%-30%。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;主卧必须朝南，次卧和阳台也至少要有一个朝南。不要有暗房，即使是厕所，也要能看到自然光。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;户型要方正，各个房间最好都是矩形。缺个角或者突出一截承重墙就不好了。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;注意原始户型的阳台，主阳台在卧室里其实是不方便的，因为这是家庭的公用区域，却要穿过一个私密区域。阳台朝西或者朝南最好。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;中小户型的厨房一般是个长方形，厨房门如果开在长边上，内部空间就比较好设计，U型厨房空间利用率也高。如果门开在短边上，很可能只能做L型厨房，收纳能力大大降低。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;看样板房时，注意观察和询问油烟机的摆放朝向，与公共烟道朝向是否一致。要保证将来的抽油烟效果好，油烟机就不能离公共烟道太远。开发商的原始户型不一定会考虑这一点，为了样板间的美观，可能会导致中间的烟管过长。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;要考虑空调外机的摆放问题，样板间一般都不考虑这种问题，只顾装饰得好看，都是按中央空调来设计的。但如果你每个房间都装独立的空调，就需要大量空调外机，研究一下户型里有没有地方能放下这些外机，否则最终就会侵占你的使用面积。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;注意赠送面积的问题。赠送的面积通常在交房的时候都是空的，整栋楼从顶上直通到底，或者是飘窗的形式。交房一段时间后，这些地方的浇筑是开发商来做，还是要自己花钱做？而且这种浇筑区域通常都做不了地漏，如果要把赠送面积当成主阳台用，就要面对阳台不能摆洗衣机的问题。洗衣机放在卫生间里就不方便了，而且影响洗衣机寿命。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;有些房子是错层式的，奇数层和偶数层的户型有点细微差别。问问有没有这样的情况，区别是什么。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;我只有过一次购房经历，暂时只能考虑到这些。不管怎样，希望对即将出手的你有所启发。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Expectations and Determination in Life</title>
      <link>http://localhost:1313/post/en/3454/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 23:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/en/3454/</guid>
      <description>&lt;p&gt;We all lead different lives – some constrained, some challenging, some luxurious, others simple. Even in &lt;em&gt;The Truman Show&lt;/em&gt;, a fabricated life is still a life. Everyone has one.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;How much determination do you need to live the life you want? It&amp;rsquo;s a tricky question, difficult to measure. I came up with a visual analogy, though. Remember those liquid density experiments from middle school?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2015-08/08-03/1.png&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2015-08/08-03/1.png&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Think of a U-shaped tube. Orange liquid represents your life expectations; blue represents determination. The orange liquid&amp;rsquo;s density shows how clearly you see your ideal life. The blue&amp;rsquo;s density is your drive. A float separates the liquids. When balanced, it rests at the bottom. If it shifts left, negativity prevails; right, positivity prevails.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>生活的期望与决心</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3454/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 23:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3454/</guid>
      <description>&lt;p&gt;压抑茫然、落魄挣扎、纸醉金迷、淡泊处世，各式各样的生活。即便是楚门的世界，虚假也未尝不是一种生活。人人都活在其中，绝无例外。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让自己过上怎样的生活，需要多大的决心？这个问题很抽象，无法衡量。不过我想到了一种相对形象的表现形式。大家是否还记得中学物理的液体密度实验？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2015-08/08-03/1.png&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2015-08/08-03/1.png&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大致就是这样一个U形管。橙色液体是你对生活的期望，蓝色液体是你对生活的决心。橙色液体的密度，是你对理想生活的认知程度。蓝色液体的密度，是你的行动力。底部有一个活动的浮标，将左右液体相互隔绝。平衡状态下，浮标处于U形管底端。浮标左移，负能量占主导；浮标右移，正能量占主导。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;什么意思？简单举几个例：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;对生活期望不高，也下不了多大的决心，浮标会停留在平衡位置。你会过上平静的生活。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;对生活的期望很高，同时意志坚定，努力经营，也能达到平衡点。那是你应得的。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;憧憬别人的生活，同时又觉得那与自己无缘，浮标左移。你会长期处于压抑消沉的状态，埋怨社会，负能量满满。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;好高骛远，眼高手低，蓝色液体密度太小，浮标左移。你会原地打转，自怨自艾。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;过于理想化，只看见别人生活光鲜的一面，橙色液体密度太大，浮标左移。你会发现生活不易，随之泄气、挫败、迷失方向。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;追求简单朴实的生活，同时对美好生活抱有坚定信念，浮标右移。你会感受到生活的丰富与精彩。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;没什么追求，也下不了决心，但想到什么就去做，一点一滴改善。蓝色液体密度高，浮标右移。你会发现收获总是超出预期。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里有一种极端情况，像《猜火车》那样：I choose not to choose。完全随性而为，没有计划，没有目标。不对任何人负责，包括自己。这种烂泥般的生活，不需要丝毫的决心，对生活也不抱任何期望。U形管两头都是空的，浮标处于平衡状态。这样的平衡，自然是要敬而远之的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与之相对，却找不到另一个极端。人们追求的东西五花八门，追求的决心与行动力也参差不齐。每个人的U型管都是独一无二的图形。正是如此，世界才这般丰富多彩。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然模型已经建立，虽然不算严谨，也足够用来自我分析了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我并不是工作狂，从来没有一份工作能让我投入100%的精力，即使是创业。我总会留出一定比例的时间，这些时间神圣不可侵犯。用来朋友聚会、睡懒觉、看闲书、写写东西，或者纯粹打发时间、胡思乱想。似乎也没有什么比这更吸引我的了，对生活期望不算高。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理想的生活是什么样子？有干净舒适的住处，充足的业余时间，一小撮稳定可靠的朋友。然后还像现在这样，闲散度日。用各种方法满足好奇心，做个学识渊博的人。其实这种看似低成本的生活，需要强大的经济基础来支撑，以我目前的实力，是不足以长期维持下去的。不过钱从来不是问题，什么水平都有相应的活法，至少目标是明确的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同时，由于懒散惯了，我很容易安于现状。对理想生活的决心，好像也不怎么强烈。因为眼下的生活状态，并没有受到多大的威胁，斗志又从何而来呢？假如某天出现重大变故，生活压力剧增。但愿那时我会有坚定的意志吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于行动力，还是有些优势的。小事情上做决策，我极少瞻前顾后。虽然经常因为准备不足导致一些麻烦，至少行动还是迅速的。重大事件，我不会拘泥于细枝末节，也极少质疑已经做的决定。想法比较能付诸实施。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，鉴于还是开心时刻居多，可以大致画出自己的图形：两边水位都不高，蓝色液体密度略大，浮标偏右。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样的结果，我满意吗？嗯……我不知道。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>这也是一种常态</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3452/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 22:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3452/</guid>
      <description>&lt;p&gt;终于搬家了，之前的出租屋环境实在恶劣，想到我居然住满了一年，真是有点不可思议。随着年龄和经历的增长，在不知不觉中，人也会变得更容易妥协。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;找房子从来不是什么愉快的事情。中介在网上挂2000每月，打电话过去对方说现在要4000了，不过这里有些其他的房子你要不要来看看？这种招揽生意的方式由来已久，不知是杭州特色还是行业惯例。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一带发展相对成熟，个人房东几乎绝迹了，任何渠道无一例外都是中介。老小区的条件实在不敢恭维，余下那些高档单身公寓华而不实，不是用来过日子的。我要找的，恰恰在这个巨大断档中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最终决定改变策略，租了一套老小区的2室1厅，再招个室友合租。签约后，暴露出许多问题。有房子的，也有我自己的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此前看过几套奇差无比的房子，大铁盘子钨丝灯、推拉窗遍布铁锈，恍如穿越回了文革时期。对比之下，感觉这里重回了现实，印象分大增。一高兴，走马观花看了一圈，当场就租了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;住进来发现这整个就是一片雷区，问题都藏得很深：家电迟迟不到位，入住一个星期后才陆续进场。窗帘居然用的是夹子，一拉整块布就掉下来了。在这里还有幸见到了古老的半自动洗衣机，加水按一下，漂洗再去按一下，脱水还得按一下。卧室墙上本来有个孔走空调管线，却非得从窗户进来，永远关不上的窗户就成了蚊虫的传送门。卫生间的格局更诡异，唯一的地漏在淋浴房里，唯一的洗衣机进水口也在淋浴房里。淋浴房偏偏又往外漏水，每天都要上演精卫填海。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为此来回折腾了一个星期，若说没有负能量也是不可能的。内心几度斯巴达，心想自己这么还在过着这种日子。相信但凡对生活有些追求的人，都有过这样的时刻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，我绝不会在此倒苦水，我想讲的是逆转的故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周五下班，在公交站等车。晚高峰人潮行色匆匆，在炽热的地面四散流窜。头顶上有些晃动的身影吸引我注意，那是盘旋在路灯下的蝙蝠。蝙蝠的飞行方式很特别，虽然达不到鸟类的速度，却灵活善变。看着这些剪影急转急停、上下翻飞，感觉像空气分子在高温下游离，有一种很强的催眠作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于整个画面没有视觉中心，我尝试把手指放在眼前，让背景失去焦点。蝙蝠的剪影模糊成了一团，路灯的光晕在后方扩散。我这才注意到美丽的晚霞，纯净无暇。就这样凝视夜空，看天色由柔和的蓝紫橙渐变，转为墨蓝色的星盘。这个过程当然比我说的漫长许多。也恰恰因此有一种庄严的仪式感，似乎在昭示万物运转的规律，让人内心极度平静安详。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就是这样一幅再日常不过的仲夏夜景，竟能让人重新振作。我在想，如果哪天诞生了具备人类情绪的人工智能，他也绝对无法理解这样的思维转变。这使我想起09版钢炼，爱德华两兄弟在荒岛上悟出了炼金术的真谛——世界周而复始的运转，本身就是一切动力的源泉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;生活也当如此。诸多的不顺与困难，物质上的，或是精神上的，必然有其合乎逻辑的成因。区别在于，物质上的困难，发生了就不会再改变，就只有那么多。会增加的只是精神负担。这些微不足道的飞絮积累到一定程度，也足够将人压垮。然而飞絮终归是轻飘飘的东西，挥之即去。清风拂过，一切释然。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这回搬家，本是为了更好的居住环境，急迫与松懈却让自己跳进了另一个坑。这种落差是影响情绪的主因。然而，这段时间的努力与奔波，不正是在逐个解决问题么。截止今天，多数麻烦都已迎刃而解。再重新审视一番，结果终于达到了预期。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;遭遇困难，不开心；解决困难，找回快乐。世界就是如此在运转着，简单却有效。这也是一种常态，接受或抗争，都是合理的选择。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>一碗方便面的释怀</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3432/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2015 20:52:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3432/</guid>
      <description>&lt;p&gt;宇宙间有一个终极问题，今晚吃什么。做饭的人需要思考买什么菜，不做饭的人需要思考下哪家馆子。不巧这两种我都体验过，都不是省油的灯。若非监狱里这种被剥夺了选择权力的情况，此题基本无解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在住的出租屋没法做饭，每天在楼下解决。砂锅太咸，炒菜太慢，快餐太油，水饺太单调。最后走进了超市，一盒泡面、一包豆腐干，恍然大悟这才是最佳解决方案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拆开包装，等待电水壶里咕嘟咕嘟翻腾。有那么一瞬间，无数个时间点仿佛重合了。高中时代，妈妈变着花样准备早餐，偶尔会煮泡面。一碗上桌，夸张的香味透着温暖。大学的周末，寝室集体备好干粮。一局游戏结束，大伙儿在饮水机前排队泡面的盛况仍然历历在目。鸡腿、香肠、辣条、豆腐干，没有点配菜总觉得少了那么点意思。毕业后，有几次深夜加班。无论心中是否有怨气，泡面的腾腾热气总能让眼前画面产生奇妙的变化。透过水蒸气，似乎世界变得可爱了一些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;食物总是美好的东西，即使是最不讲究的方便面。上周末重温了一遍料理鼠王，那位美食评论家品尝杂烩菜时，或许就是这种感受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2015-03/03-27/2.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2015-03/03-27/2.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天买的是干拌面，吃法很有意思。不像普通泡面那样，佐料一股脑倒下去，冲水就是。干拌面要先把纸盖掀开一角，取出菜料包和酱料包，直接倒水进去。再把酱料包放在盖子上，让蒸汽的温度使它软化解冻。几分钟过后，掀开与之相对的另一个角，开一个小口倒掉热水，留下干面。最后才把菜料包和酱料包倒出来拌进面里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大学时第一次吃这种面，当时就觉得整个过程相当讲究，今天仍然如此。虽说它终究只是方便面，所谓的讲究也多少有点一厢情愿。但这种仪式感还是很有趣的，会让人在掰开一次性筷子的时候，不由自主想要说一句我开动啦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这应该就是食物之所以美好的原因之一吧。越简单的食物，往往越能激发某种特殊感情。记得《东京朋友》里，酒馆老板给真希端上的那碗素面，当中摆着一颗去皮的水煮番茄，简单而温馨，生活的困顿一扫而空。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2015-03/03-27/1.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2015-03/03-27/1.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;眼前这碗干拌面，似乎也有同样的魔力。都说一个人如果开始频繁怀念过去，那他一定对目前的生活不满意。当下的艰难，需要通过从前的美好来调剂，这是很有道理的。确实，不顺利近来频频发生。竹子开玩笑说，我遇到了中年危机，要小心谨慎不能打碎了我的玻璃心。这说法很好玩，我一听就乐了。26岁的中年危机，荒谬至极的说法，和危机本身一样荒谬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;酱料包拌得不够匀，一口咸一口淡，就像生活的波澜起伏。相比泡面，干拌面口感筋道许多。面条更细，却更坚韧。这是它的职业素养。吃着这样的面，跟随欢快的音乐频频点头。卑微平凡的乐趣，一样会使人豁然开朗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一碗干拌面，轻松化解了一切，重重困阻烟消云散。只要生活与理想的永动机持续运转，释怀，就是一瞬间的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后，分享一下这首欢快的音乐。歌名很切题，&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://music.163.com/#/song?id=27566253&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xA;    &gt;Devil In My Hand&lt;/a&gt;，一切都由你。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>城市的记忆</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3425/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 23:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3425/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hello everyone! 我终于回来了。日志荒废了很久，在此向大家透露一点规律。如果我有很长一段时间只发翻译，不写文章了，有两种可能：要么是沉迷游戏，要么在忙着做私单。这次是后者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除夕前一天把设计资料都交付了。忽然空闲下来的感觉很奇特，似乎只愿意挥霍时间，去探究一些平日里不太关心的事情，比如春节。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实际上我对春节向来没什么感觉。回到自己长大的城市，与家人朋友团聚。这就是春节的本质。与此相比，春联、鞭炮那些文化符号就没什么分量，对我而言也没多大意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;朋友聚会，见到了从新加坡赶回来的螃蟹同学，章鱼也带着法国男友从北京回到南昌。这些事实都在证明着，每年一次的大迁徙一定有它的重大意义。为的就是留存在这座城市里的记忆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几个朋友在咖啡馆中闲聊，菜单末尾的一张南昌府治图引起我的兴趣。由于光线昏暗影响拍摄效果，我从网上找了一个更清晰的版本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2015-02/02-21/1.jpg&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xA;    &gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2015-02/02-21/1.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2015-02/02-21/1.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些地名我听了20多年，其中一些今天看来没有任何意义。比如百花洲，今天是中山路商业街的一段，附近有一座商场。东湖仍然留存到了今天，以人工湖的形式翻新重生，变成了一座公园。古南昌的各个城门，如今都作为地名沿用了下来，城市的扩张进程忽然就有了画面感。万寿宫、康王庙、建德观，这些算是保存最完好的地名，一个字都没有变过，虽然那些宫、庙、观早已不知所踪。所有这些，都让人不禁想象一座城的漫长历史，还有其背后的故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;生活大爆炸有场戏我印象很深。Sheldon问Penny，全国最多的路名是什么。没等Penny回答，他就抢着说是2nd Street，我猜你肯定要说1st Street，但多数时候它们有其他的名字，比如Main Street。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这不仅仅是笑料。判断一座城市的格局，路名很有参考意义。比如杭州滨江区的路名是这样的：滨盛路、滨文路、滨兴路……从这些工整的现代名称，可以看出这片城区比较年轻。地名经过了系统的规划，人工痕迹明显。下沙高教园从前甚至都还没有正经的路名：2号大街、4号大街、6号大街。后来它们有了名字：学林街、学府街、文海路、文汇路，它传达出的信息也是相当明确的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在杭州的灵隐一带，有一个地方叫做“立马回头”。这个颇具诗意的名称背后是有文化渊源的。有些是历史，有的则是传说。无论真实与否，这就是城市的记忆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;南昌城作为古代楚地较早发展起来的城市，也有相当的文化底蕴。汉朝将军灌婴驻扎此地，建立起南昌城的雏形。这个名称，就是意在使南方兴旺昌盛。直至今天，还有些路名在透露着南昌的过往。永叔路是为了纪念欧阳修，船山路则是为了纪念明末思想家王船山。这两条路首尾相连，附近并没有相应的纪念设施，路名八成是后人安上去的。尽管只剩下少数地名，城市历史也没有得到很好的保存，但还是能看出南昌人民为此付出了努力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;城有城的记忆，人也有人的记忆。南昌在向外高速扩张，与此同时老城区的现代化就非常缓慢，许多承载我从前记忆的地点都得以保存。读过的学校、骑车经过的桥、逛过的公园，好像一点也没变，只是蒙了一层复古滤镜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有些地方十年如一日，有的地方却是沧海桑田。我拥有的第一张银行卡，少年时代家里人给办的。招商银行，八一大道永叔路口。这个支行后来消失了很长一段时间。十多年间那个位置风云变幻，出现过酒店、快餐店、新华书店，我的自然科学启蒙读物《少年儿童百科全书》还是在那家店买的。小时候这里甚至出现过一家供销社，这个名词可是很久没想起过了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;时隔10多年，相同地点，我在一家新的招商银行里把这张卡给销户了。它经历了神奇而圆满的一生。像《大鱼》里的那位父亲，游历天南海北，最终归乡长眠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;南昌不大，直到今天也还是座小城市。历数我搬家、升学的轨迹，覆盖的范围更是不到城市的10%。生活过的场景如今还时常出现在梦境中。这些不带感情色彩的地点与场景，构成了我的记忆。人的记忆汇集起来，又构成了城市的记忆。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;城市的记忆，其实就是家的意义。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>修车匠</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3411/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 13:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3411/</guid>
      <description>&lt;p&gt;前两天头疼眼睛疼，在家休养没去上班。不过这毛病不影响其他活动，只是看不了屏幕。索性趁这机会去修一修我闲置了半年的自行车。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这车一年前在网上买的，寄过来龙头、后轮、踏板等几个大件还是我自己照说明书装的。很明显当时没装好，骑了没多久，刹车不灵，座椅松动，链条也断了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;话说，现在要在城市里找个修自行车的地方很不容易。在杭州换过好几个住处，每次要修自行车，都是一路问进了城中村。在这些恍如隔世的地方，藏着各种各样的手艺人。修车、开锁、裁缝、补锅，别处都找不着。小时候老家街头经常会听到这样的吆喝：“磨剪子嘞，锵菜刀！”，这里也是他们最后的阵地。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;果然，一路打听，好心的村民们给我指路到了城中村里的一个犄角旮旯。旁边还是大马路，能看得见马路对面的现代建筑，路边停着一排工程车。仅仅一墙之隔，就是拆迁留下的残垣断壁，还有水塔这样的老古董。有根电线杆垂下一大捆线路，盘根错节如藤蔓一般，就是这里了。一座极其简陋的小棚屋，招牌上的文字口语化得很接地气：“修车子”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;修车师傅是个老大爷，北方口音，具体哪里我也分辨不出来。我到的时候，他正在和一个村民讨论水管结冰的事情。村民说他家水表露在外面容易冻住，一冻家里就停水。大爷从满地的扳手螺丝中抬起头来，说你把椅子后面那件旧衣服拿去，把水管包起来。说完憨厚一笑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;送走上一个顾客，他直起腰板，走到我的车面前。我说师傅帮我看看呗，我这车好多毛病，刹车不灵，链条也断了。大爷又是呵呵一笑，原来他真是自来熟，和谁都这样。“好嘞！”，然后动手把我的车翻过来。看到链条的断裂处，他啧啧摇头，“这链条不行”。大爷的语气很有意思，我不知道这样形容准不准确，那就像是一名老师在评价他不争气的学生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“帮我换一条吧，它没救了，我自己接回去好几次了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你看我这条”，大爷拿出一副新链条，洋洋得意，“比你这条结实多了。”为了证明这点，他特地把两条链子的厚度对比给我看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“小伙子你是在上班还是上学啊？”他一边修一边找我聊天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我已经上班了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“在哪里工作？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“蒋村那边，我住在这附近。现在修个自行车太难找了，一路问过来才找到你这儿。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“别人都去修电瓶车了，我老啦，嘿嘿，只懂这玩意。”大爷摇着踏板，新链条开始一节节咬合在大齿轮上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“哟！难怪你说刹车不灵。”大爷忽然像发现了新大陆，“你后轮的刹车根本就没了嘛！呐，你看，刹车片都不知道哪去了！哈哈哈哈……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也跟着一起笑。虽然这本身没有多好笑，不过看得出来大爷是真乐了。看他笑得那么毫无保留，忽然我也乐了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这时过来个大姐，她那辆车的支架坏了，车只能平着放。大爷手里还在拆我的车后轮，侧过头去看了一眼，说这个支架的弹簧坏了，修也只能维持一阵子，你看看是要修还是换一个。大姐说不能完全修好吗？我这车你别看它破，还真经用，买来就从来没修过。大爷起身去那边检查了一下，最终认定这个支架还是修不了了。他用扳手敲了敲弹簧说，你看这已经没有弹性了。于是大姐最终同意换支架。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“你是不是要先修那边啊？”大姐指着我的车问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大爷特意我和打了声招呼，说那边快，他马上换好继续帮我修。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“小伙子你是做什么工作的？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我犹豫了一下，考虑要怎么解释我的工作，最后还是选了个最简单的办法：“我是做电脑方面的工作。”我伸出双手比划了一个敲键盘的动作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“可不简单呐！”大爷一下子来劲了，“每个月赚的肯定都不止300了吧？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我真没想到差距有这么大，好一会儿都以为自己听错了。忽然就不太好意思吐露实情：“嘿嘿，那可能不止，还要多一些。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我亲戚家一个侄女，本科毕业了，也做的是电脑方面的工作。前阵子加过一次工资，每个月能有3000多了，啧啧。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里我撒了个谎：“很不错啊，这已经有中等水平了，我差不多也这些。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事后想想这个谎撒得很没有必要，我也没有权力决定别人应该知道什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“嘿！你这车真邪了。你看，后轮的钢珠全没了，一个也不剩。”大爷的注意力又回到车上。他翻出一罐钢珠，抹上油，两个两个地往轮轴处填。他举起后轮轴给我看：“没有钢珠，这一截完全磨坏了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大爷手脚麻利地更换配件，磨平规格不一的连接口：“我修了7年的车，这些都不是问题。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;修理完毕，前后轮打足了气。大爷很得意地拍了拍坐垫，好像这是他的一件得意之作：“好啦，小伙子，试试看！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我试了试，都恢复了正常。付钱的时候多出的5元我让他不用找了，他很开心。嘿嘿一笑，说你这小伙子真不错。然后又仔细地帮我调整了刹车松紧和座椅高度，还拿块布给我把车从上到下都抹了一遍。征得他同意之后，我给他的小店拍了张照。并答应帮他宣传一下，希望住在附近的人都来这里修车。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大爷的“修车子”小铺，地址在西湖区花蒋路上，西溪湿地北边。小店旁有一座标志性的红砖水塔。从水塔下的围墙缺口进去，正面就是大爷的修车小铺。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2014-12/12-03/1.png&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2014-12/12-03/1.png&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2014-12/12-03/2.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2014-12/12-03/2.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2014-12/12-03/3.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2014-12/12-03/3.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我做这些其实也没什么目的，就是觉得这位大爷不容易。当然，或许还有一点：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专注的手艺人，都是值得尊敬的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>银河的温度</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3410/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 01:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3410/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2014-12/12-01/1.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2014-12/12-01/1.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《星际穿越》，今年最令我震撼的电影。（内有剧透，慎入）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一直很喜欢太空旅行题材的电影和小说，冰冷深邃的星空，广袤苍凉，令人神往。重重星云背后，是美丽的未知。看到库珀坐在尘土飞扬的自家门前，为人类的裹足不前愤愤不平，我有强烈的共鸣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，这是比较罕见的一类科幻电影，没有对未知世界与未来科技的绚烂想象，也不像《超时空接触》那样重在哲思。故事充满温情，给了荒芜的宇宙一丝温度。库珀的人物设定，引发了最激烈的矛盾冲突。在岌岌可危的人类命运面前，他坚信自己应该是一名开拓者，而非守护者。在内心深处，他只是一名父亲，他说：“父亲不该让自己的孩子感到害怕。”就这样，两个最矛盾的身份交织成了这个美丽的故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说回电影本身，它毕竟是一部科幻片。光是这方面的成就，就足以令人深深折服。科幻其实是个很暧昧的概念，难以拿捏。拘泥于技术细节，锱铢必较，很可能无法成就一个好故事。科学与现实，很多时候就是如此平淡。太过放纵想象力，脱离了现实，又如何引发共鸣。《星际穿越》选了最平常却最神秘的东西——时间，作为想象的出发点。除此之外，其他都相当谨慎、朴实与克制。在幻想的基础上，用科学的严谨来构筑一砖一瓦，这正是我最欣赏的科幻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;用心留意，会发现片中的诸多细节相当考究，经得起推敲。略举几处，例如穿越虫洞那场戏。虫洞是只存在于想象中的事物，在科幻电影中有着千奇百怪的形态，多数是一个扁圆的平面或是漩涡状。穿过其中，就到达另一个世界。然而虫洞的性质，是更高维度的空间在三维空间的投射。三维世界中遥遥相望的两个点，在高维度空间中变得触手可及。既然如此，虫洞就应该是个立体形状，由于引力的作用，球形是最合理的形态。片中飞船进入虫洞的方式，不是一头栽进去。而是类似现实中的环绕旋转降落，可见它确实做足了功课。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于宇宙天体的描绘，也可以说相当写实。那颗滔天巨浪的米勒行星的设计就很用心。乍看觉得离谱，整颗行星如此平坦，表面均匀覆盖薄薄一层液态水，哪来那么高的浪。细想其实合理。它是一颗黑洞附近的行星，靠近它的天体在被米勒行星的引力捕获之前，就被黑洞抓住了。这颗孤独的行星完全不受外来物质干扰，稳定的引力与自转产生了平整的球体表面，液态水得以在整个行星地表均匀分布。而1小时=7年的设定，表明这颗行星所处的引力场极其强盛。黑洞引力导致潮汐现象，米勒行星表面的滔天巨浪就是极端的状况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有更多细节，诸如太空站无声的爆炸、黑洞吸积盘的光晕等等，都比较贴近真实宇宙的状况。然而最妙的，也是最具幻想色彩的部分，就是库珀进入黑洞的那场戏。有理论指出，黑洞内的奇点可能并非真的是一个点。只要黑洞自身在旋转，就有可能从旋转轴方向进入事件视界，而不被撕扯成意大利面。片中的库珀显然是穿过了黑洞的引力场，从白洞返回了太阳系。至于黑洞中的高维空间，虽然幻想成分居多，但也有谨慎考虑，因为虫洞的产生很可能是与黑洞相伴的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然《星际穿越》是部硬派科幻，我觉得它更加无可挑剔的是人物情感的演绎。有个镜头令我当场潸然泪下。记得库珀去寻找神秘坐标，却意外发现NASA的那场戏吗？他本打算独自去的，却发现墨菲藏在副驾驶座的衣服底下。惊讶之余，表现出来的是欣喜。而他与家人做了最后道别，只身前往NASA时，他在途中又掀开了副驾驶座的衣服。这回墨菲没有跟来，舒了一口气的同时，心中略带失落。一个没能好好道别的父亲，内心的痛楚，全在这一掀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从米勒行星归来，空间站的科学家告诉库珀，他等了23年。虽然早就知道米勒行星上的1小时相当于地球的7年，听到这个结果，仍然有一种突如其来的无力感。三维人类在时间面前多么渺小，23年，沧海桑田。这时候电影院里有不少人笑起来了，可能我太入戏，没发现这23年有什么好笑。紧接着库珀就开始播放这23年来收到的信息，内容越是家常，越让人体会库珀内心的巨大悲伤。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;电影中有一段很妙的蒙太奇。库珀被曼恩袭击，险些丧命。老布兰德也在临终前向墨菲吐露了实情，原来A计划从来没有真正成立过，地球人类被遗弃了。库珀求生的挣扎，墨菲信念的崩塌，在两个遥远的时空完美呼应。父女两人同时陷入低谷，我得承认，这是其中最扣人心弦的一场戏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;峰回路转，库珀进入高维空间，意外发现墨菲的幽灵就是自己。这里对高维空间的视觉演绎，非常合理而形象。时间实体化这样一个抽象概念，竟然表现得如此精准到位。虽然跨越时间交流的设想，没有那么坚实的依据，但完全不妨碍它成为故事中最美丽的一节。场景和配乐都相当精彩。库珀终于得以向女儿倾诉，墨菲终于理解了父亲。这一刻，他们的世界已经得到拯救。而拯救全人类，则成了顺手而为的小事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《星际穿越》的故事让我想起两首歌。巧的是，这两首歌刚好对应着墨菲与库珀的两条线。可以说是他们内心情感的绝佳诠释。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;墨菲：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://music.163.com/#/song?id=28727863&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xA;    &gt;Owl City - This Isn&amp;rsquo;t the End&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;库珀：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://music.163.com/#/song?id=3026485&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xA;    &gt;Maria Arredondo - Cross Every River&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>云淡风轻</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3077/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3077/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://music.163.com/#/song?id=25657384&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;许巍 - 世外桃源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近很迷许巍的世外桃源，很有梵音的味道。如果有少数几首歌能让我听一回便怦然心动，这必定是其中之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许巍的其他歌我不怎么听，不是不喜欢，只是觉得自己还没那么超然物外，无法产生足够的共鸣。他独特的音色有种岁月与不羁的感觉，像极了一位饱经风霜的旅者。干涩的嗓音在摇滚乐中爆发出浑厚的力量，震颤心底。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而这一首，除去歌词所表达的美丽向往，还另有一幅景象。它像一剂微苦的汤药，融化了雪山之巅流向大地，途经之处，清澈透亮。一遍遍循环中，我停下所有手中的繁杂和心中的念想，只是静静听着，任凭已融化的思绪，随这一曲悠扬缓缓流淌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;流过山涧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所有的纷繁与琐碎，构筑了我们眼中的世界，走与停，去与留，像是生命永恒的节拍。行色匆匆，只怕有天忘却自己因何存在，又或是怎样的存在。心无旁骛，去留随风，一片叶或许比我们更懂人生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;流过鸟鸣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一季花开，一季花落，世界本就是一个巨大的圆，周而复始。被时光深埋与抹去的记忆不计其数。想要向天借一只木匣，表面的年轮清晰可辨。用来珍藏逝去的美好，它独立于时间之外，神秘而永恒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;流过霞光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沏一杯淡茶，茶香只弥漫于五步之内。将所有喜悦、感动、苦涩与失落统统揉碎，散落其中，星星点点泛着七彩的微光。一口喝下，身边花鸟鱼虫，都显得如此从容淡泊，豁然开朗。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这首歌中所有的超脱与禅意，都在传递一股生生不息的力量，让人忘却烦恼，心如止水。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;云淡风轻，尘世喧嚣中，它本身就是一曲世外桃源。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>愉快地说再见</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2945/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2013 22:39:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2945/</guid>
      <description>&lt;p&gt;和朋友一次小聚，收获似乎比近两个月的忙碌工作所得更多。这么说毫不夸张，在彻底被变成一台机器前，它唤醒了我心底某些沉睡已久的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从朋友的婚礼说起，聊过了宗教信仰导致的家庭问题、中国人的宗族意识、两代人的婚姻观差异，也顺便展望了一下朋友们未来可能的去向，顿感人生艰难困苦。平日里那些鸡毛蒜皮的不舒心，简直无法相提并论。不过这不是愤青的批斗大会，一言一语都在触动每个人心底那个最洒脱自由的自己，或许这是我们独有的相互鼓励的方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接到电话的那会儿，我应该正对着屏幕在忙些什么，就像这几个月来的每一天。聚会地点在一个半小时车程之外，活动只是吃顿饭而已。不知道为什么，我当下决定扔下一切，即刻启程。心里有场不温不火不痛不痒的小雨，被一道闪电瞬间点燃，划亮了整个夜空。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我有多久没联络过朋友？615的那个纯灌水扯淡群沉寂了多久？愚蠢的人类和小白过得怎么样？远在荷兰的黄鱼还为理想发愁吗？我不知道，我真的不知道。除了每天那些无技术含量的重复劳动，我什么都不知道。幸好，只差一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;聚会结束乘车回家，公车上一双双倦怠的眼神，每只眼睛里似乎都有自己倒影。路面不平整，车速又忽快忽慢，这条线上晕车是常有的事。走廊对面就有人吐了一地，也弄脏了前面一个妹纸的裤脚。我下意识地掏出纸巾递给晕车者，胳膊没那么长，举了半天却没有人帮我递一下。大家都保持着居高临下的姿态俯视，一部分向那人投去厌恶的眼神，另一部分向我投来疑惑的眼神。倒是那个妹纸接过了纸巾，抽了一张，将其余递给晕车的人，整个过程面部却没有丝毫表情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这场景太熟悉了，和我在深圳生活那两个月的见闻如出一辙，地铁上、写字楼电梯里，随处可见这样的眼神。我很好奇，他们变得麻木的原因，也和我一样吗？因为机械地工作导致的疲惫，以至于工作与各种琐事在脑海中挥之不去。可是，一张设计稿、一个浏览器兼容性Bug，真的会比咫尺之内一个活生生的人更重要吗？触手可及的距离，反倒成了最远的鸿沟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也不知道有多久没有注意过身边的事物，直到竹子提醒，我才看到小区草坪落了厚厚一层银杏叶，像心里积了厚厚一层灰尘。甚至我好半天都没反应过来，小区里一直都有银杏树的吗？这对于设计师来说，是很要命的。它意味着我已经脱离了生活，脱离了最神秘的灵感源泉，失去了上帝之眼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而我的工作内容也有将近60%被前端代码占去，更加无暇顾自己的初衷。这很奇怪，我的前端水平不咋地，仅仅因为团队里只有我会，我就要花一半以上的时间去做自己并不擅长的事情，至少这不符合我的逻辑。时间紧、项目急，我已经开始学会让设计稿缩水了，否则会给我的切图工作带来难题。那么，我究竟在干什么呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不算挑剔，但对于生活还是讲究的。从前的那么多好习惯，像濒危物种一个个消失。每天坚持吃水果，骑车出门去探索城市的未知角落，看展览，专门花时间收集好音乐，读纸质书，写博客，写小说，锻炼厨艺，早睡……努力回想，竟一个也没剩下。这种程度的失去，已经不是什么东西能够弥补的了。而我需要失去更多，才能把它们一一寻回，不过这确实是我打算做的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，为了朋友、为了设计、也为了生活，是时候愉快地说再见了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>列车员怎么了！？</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2617/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 01:40:12 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2617/</guid>
      <description>&lt;p&gt;坐在火车1号车厢第一排，小小车厢只有4排座位20个人。算上负责的列车员，也就21人，安静得很&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不记得在哪一站上来一家子，买的是站票，阿姨去隔壁车厢找位置了，大叔带着两个8、9岁的女儿在我旁边站着。小女孩精力旺盛，粘着年轻的列车员姐姐团团转，很快聊开了。列车员问小女孩哪里上学，读书辛苦吗，她们的脑袋点得跟触电似的。大叔也凑过来了，告诫她们，知识改变命运，年轻时不辛苦，长大就要辛苦了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;知识改变命运&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接下来话题就开始围绕这句话打转了，列车员说这个观点在如今这个时代，已经不那么重要了，她如果有小孩，最希望他们健康快乐地成长。大叔摇头，不以为然&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大叔问起列车员的情况，很显然，她本科的学历让大叔震惊了，以至于后来的话题再也没绕出去过。大叔说大学毕业来当列车员可惜了，工作辛苦，怎么没去做些更好的事情。列车员说她挺喜欢这工作，工作两天休息三天，总能接触到形形色色的人，是很有趣的工作&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大叔仍然坚持青春年华拿来当列车员令人惋惜，我能听出列车员语气开始不耐烦了。大叔说这工作也不能做一辈子，迟早还要去做点别的事情。列车员说没错啊，她最多再锻炼一年，就回去创业了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;听出了语气中的厌恶，大叔也不再追问，嘟囔了一句“那好哇，平凡的岗位，年轻人继续努力”就再也没吭声了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;知识改变命运……确有其事吗？没有知识确实很难左右命运，但如果以大叔言语中透露出的价值观作为成功人生的评判标准，有知识的人，又有多少在“平凡的岗位”度过了自己的青春年华？改变命运的目的是什么，我想他没弄明白。至少，列车员大姐会为努力生活着的自己感到骄傲，烈日下的建筑工人会，整日奔波的快递员也会，水果店老板会，我也会&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谁都有自己的活法，而且都得活下去，健康地活着就是最令人骄傲的事情，只是总有人对此视而不见。列车员怎么了！？两个小女孩还说在火车上上班很有意思，可以去好多地方。若是哪天你女儿告诉你长大想当列车员，我倒是很有兴趣看看彼时你那张脸&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大叔的职业不详，从言谈举止与穿着来看，基本可以确定是官员或垄断行业生意人。此时此刻，“知识改变命运”、“吃得苦中苦，方为人上人”等一堆心灵鸡血浮出我脑海。你们是所谓的人上人吗？别太高估自己，鲁滨逊还知道和星期五交朋友呢。如果在你们这些人眼中，支撑社会方方面面的平凡角色，都是令人不齿的下等工种，那祝你在自己的乌托邦中吃好喝好！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>此情此景，昨日重现</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2512/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2013 19:09:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2512/</guid>
      <description>&lt;p&gt;阴天，有点小燥热。正要从银行回家，想起许久没有纯粹地骑车了。何谓纯粹地骑车？就是抛弃了它作为交通工具的意义，纯粹为了打发时间任由思绪飞舞而骑车。以往我经常如此，勉强算作一种孤独的运动。今年真的懒掉了，这样下去会长蘑菇的……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;租了辆公共自行车沿江骑行，我喜欢杭州有两个非常重要的原因：钱塘江、公共自行车，缺一不可。空气闷热，我的双肩包贴在背上，像块治疗风湿的膏药。骑行在江边的大堤，水平的路面、水平的护栏、水平流淌的江水，令人不自觉懒散下去。要知道，在设计的视觉语言中，水平的线可以表达平静、静止的意味。因此，在江边骑车有种独特的神奇体验，始终扭头望着江面，缓缓前行，感觉像是在看电影。堤坝以上都是荧幕，画面在幕布上缓慢移动，一定是部低成本慢节奏的生活哲理片。道路则是我身边的伙伴，上坡，下坡，它也随我一并起落&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周围的空气纹丝不动，额头也沁出了汗珠，既然风不动，我动。猛蹬一脚冲上前方的缓坡，坡顶有清风徐来。然而我或升或降、或急或缓，辽阔的江面看上去始终如一，像某些抽象而宏大的东西，比如，时间。而此时此刻，距我第一次产生这样的联想，已经过去很长时间了……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;三年前，即将毕业的我也是这样骑着车，在钱塘江畔悠然度过了一个又一个下午。下沙段的江面，景致与滨江段并无多大差别，无非江对岸少了几座山。此情此景，在脑海中如回魂般骤然点亮，那时候的我，是怎样一种心境？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回味大学的日子，要说轰轰烈烈那是扯淡，像这堤坝和江面，平淡如水才是真实写照。提前完成了毕业设计，大四下学期我没有课，也不急于找工作，经常回家，偶尔出去旅游。但绝大部分时间，还是在江边骑着借来的自行车，一骑就是一下午。直到今天，我才稍有领悟，那段时光，可以算作一种现代人的修行。听着各种风格迥异的音乐，静静陪着江水旅行，一下午所思考的事情，甚至比现在的一个星期还多，而所有繁杂纷扰，全部随清风而去&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想来也怪，那时的我出奇坦然，同学要么在忙毕业设计，要么参加了各种培训，或者已经找到工作开始实习了。白天在空荡荡的寝室里也坐不住，便给自己找了这么件事来做。不愁毕业，尽管我那时还挂着一门高等数学。不愁工作，根本就没去找过，就单纯相信船到桥头自然直。不愁未来，因为大学不曾虚度，没学到任何知识，却找到了理想。所以回忆起来，那时的我，脑中所想大多是些印加文明兴衰、机器人三定律、人类未来的能源危机之类&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后，我就这么若无其事地毕业了，若无其事地找到了工作，若无其事走上了自己选择的道路。家人介绍的所有工作，最终都没能改变我的志向，真希望能向每个时期的自己表达由衷的感谢。虽然有时也会犯懒，止步不前，总体还算积极勤快，如今的成就也不曾令自己失望。若是能见到毕业前的自己，我一定会忍不住给他剧透，告诉他不用担心，自己选择的生活真的不赖嘛。他的回答我大致也能猜到：“不担心，我相信自己，也相信你。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回过神来，此情此景已非彼时所见，这双眼睛却依旧如故。江水平直流动，来自过去，流过当下，奔向未来。它将流向何处，嗯……我现在还是不要知道的好&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>黑暗走向光明</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2194/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2013 14:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2194/</guid>
      <description>&lt;p&gt;《自新世界》是部非常特别的动漫。画得不算好，场景挺细致人物却很粗糙，而且画风经常变化。故事讲得也不算好，有些伏笔埋得过于明显，有些重要信息却又匆匆带过。然而这部剧还是深得我心，它的音乐非常赞。最最关键的是，其阴暗的世界观，让人震惊之余回味无穷&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://movie.douban.com/subject/10527275/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xA;    &gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2013-04/04-10/1.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2013-04/04-10/1.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;世界观阴暗的动漫并不罕见，&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://movie.douban.com/subject/3430169/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xA;    &gt;09版钢炼&lt;/a&gt;可以算一部经典。这类往往有个通用剧情，就是有人想要获得绝对的力量，成为超越神的存在，布下了一个可怕的局。自新世界的特别之处，在于人人都在维护固有秩序，而这秩序本身，却建立在巨大的阴影之上。没错，这正是一部反乌托邦作品&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那我们就来说说世界观【请注意，以下内容开始出现剧透】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从某个时候起，部分人类发觉自己能够使用意念力，就是所谓“咒力”，人类社会的平衡就此被打破了。现代文明迅速分崩离析，人类倒退回了奴隶王朝，拥有绝对力量的咒力者，残暴地统治着普通人。其他咒力者与普通人则在不断试图推翻统治，历史一遍又一遍重演。终于，黑暗的奴隶王朝彻底灭亡，掌握科技文明的残余人类建立起了新的秩序&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;咒力这个设定很有趣，很新鲜，却不陌生，正是我们社会中种种绝对权力的象征。咒力的出现，决定了人类永远无法获得平等的待遇。政治上的压制、经济资源的占据，都使得部分人成为凌驾他人的存在，因为这些与咒力一样，是强大而可怕的力量。两类人群会在某种平衡——或者说不平衡中，找到支撑社会的支点。奴隶王朝的支点，是严重偏向咒力者的，普通人只有绝对的服从&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结束了血腥黑暗的社会制度，新世界的人们努力建立起祥和的秩序。他们找到了一个实现绝对和平的办法，通过修改人类的DNA，使得人类在攻击同类时，体内的咒力会自然发作，产生种种不适，谓之“愧死机制”。若不及时停止，则会导致自己死亡&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;百密一疏，人们不曾想到有两种人，可以越过咒力的屏障。少数人产生变异，愧死机制失效，成为心智疯狂的恶鬼。恶鬼肆无忌惮屠戮他人，他们却只能束手待毙。另一些人则在无意识中源源不断泄漏咒力，对周围的事物产生毁灭性影响，这类称为业魔的人，也不可以存在于世上。而这两种变异，都源自心灵的扭曲。为了防患于未然，不惜抹掉与篡改人的记忆，甚至将可能出现问题的个体预先清除，成为维护秩序之根本&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看到这层我已经不禁要拍手叫好。掌权者之间也有利益冲突，要相安无事，他们需要达成某种默契，权力的交换与相互钳制，正是愧死机制的工作原理。无论社会的上层腐朽到何种地步，只要心照不宣，便能相安无事。那些偶尔被除去的掌权者，往往是潜在的恶鬼与业魔，暴露出了颠覆的苗头&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新世界是个平等的世界，人人和睦友爱，人人使用咒力，人人无所畏惧，果真是这样吗？【此处将涉及直指结局的终极剧透，往下看请三思】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新秩序的建立者们始终有个无法回避的问题——普通人。他们力量弱小，却不受愧死机制影响，反而成了咒力者最大的威胁。好在人们总有办法，哪怕狠毒至极。他们改造了普通人的DNA，将他们彻底变为一个新的物种，化鼠。不再受愧死机制保护的化鼠，成为仅次于人类的智慧生物，被阻隔在人类村庄之外，当作异类来管理。而新人类则抹杀了这段历史，再没谁知道普通人都去了哪里&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是，奴隶王朝改换形式重生了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是恐怖却合理的构想，与其百般藏匿社会的不平等，不如令所有人缄口莫言。若是真有这样的手段，难保我们的世界不会变得如此骇人。占据上风者，世世代代立于不败之地。庸碌凡人，则永无翻身之日&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>南昌见闻几则</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2177/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2013 15:20:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2177/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;公交车上听见旁边人打电话，带着浓重的乡土口音，说今年春节过得很爽。休息了四天，打了三天麻将。第一天赢了两百多，第二天赢了一百多，第三天输了四百多，全赔进去了，不过打的还是蛮过瘾的&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;麻将这项国粹在南昌被发扬得风生水起，是几乎家家户户节假日里最好的消遣。南昌人说，打麻将不玩钱那没意思。看来麻将的精髓，就在那四方桌上的钞票往来之中。常听说一些气度小的雀友，在桌上输了精光，倒还能对着一桌朋友发起脾气来，其玩牌之投入，着实令人钦佩&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至今我都还不会打麻将，不过这项概率性远大于技巧的运动，一点也提不起我的兴趣。若是辛苦大半年，春节只休息四天，我断然是不会去摸一下这东西的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;这条是老梗了。小钢过年转车回家，在南昌暂住一晚。我带他去吃辣锅，路过一家刚开张的店，爆竹震天，整条街的人都站到人行道上来远远观望，眼神呆滞，有些手上还抓了一把瓜子磕着欣赏。老一辈的南昌人喜欢嗑西瓜子胜过葵花籽，瓜子壳纷纷如雨下。这场面把小钢吓得不轻，他说他终于体会到南昌的民风彪悍&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要我说当街打爆竹这种事情，还是有待商榷的。老祖宗的习俗里，爆竹驱灾辟邪，春节免不得要打上一串。既是驱灾辟邪，那店铺开张、新人拜堂、升学高就，怎么就不能打了？可这爆竹声响和漫天硝烟，在城市建筑间回荡，是何等的扰民。你若是有喜事急于分享，我倒乐意心中默默祝福，这么个闹腾法，便只好敬而远之了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再说这些围观看客，其实这才是小钢所震惊的。南昌人爱热闹，更爱看热闹，整个城市洋溢着一股浓郁的市井文化。看热闹者或手握瓜子，仿佛街头正搭台唱戏，或反手交握踮脚而立，哪里热闹哪有我。唱主角的，多是擦撞、口角、斗殴之类，围观的人多了，反倒还能助长主角们的气焰。所以小钢说南昌民风彪悍，我确实不敢否认&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;_去深圳呆过两个月，才助我意识到南昌又一大特色。深圳整个是座新城，一切循规蹈矩秩序井然，我当时住在南山区，到了上班时间，路上连个行人都见不着。南昌可不一样，任何时间，总能看到些该是奋斗年纪的中青年，在街上大摇大摆晃荡，天南海北的吹牛胡侃，南昌人谓之“嗦泡”。老年人则沿街而坐，花坛边，水池旁，乃至胜利路口阻挡汽车的石墩上。这些老人家可能大清早就起床出发了，三三两两散步来到各繁华街道。每日的家长里短聊完之后，便找地儿坐下，盯着过往行人，一坐就是一整天。而且那真是“盯着”，行人经过，必能感到一束__束_呆滞空洞的目光将你牢牢锁定，像旋转的摄像头，让人心里发毛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在杭州生活这么久，并不曾见过如此多的无业游民。我当然知道并非所有行业都朝九晚五，不过街市每日恍如周末，着实令人摸不着头脑。无业游民一词其实言重了，因为这些衣冠楚楚的市民显然过着并不寒酸的日子。他们有些脖子上戴着粗金项链，坐在街边的油腻小饭馆推杯换盏，空啤酒瓶占据大半张桌子。也有些当街架起桌子打起麻将，没错，又是麻将。难怪几位力挺南昌的朋友喜欢这里缓慢的生活节奏，悠哉悠哉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;这一则是听来的，某日家人吐槽了一位极品同事，这位仁兄的光辉事迹真当是我闻所未闻。一个锱铢必较的中年男人，公车开出去，总能用到一滴油不剩回来。中午单位食堂吃饭，食物本是按人头算的，他偏要带上家属来分，如此也就罢了，就连那汤锅里一人一颗的丸子，他也要排在前头一捞就是好几个。单位规定的工作文章，这人原本是半个字也不肯写的。出台了新规定，按篇给予稿费奖励，这位老兄摇身一变成为写作标兵，文章都是四处摘抄，最活跃的还是领稿费的时候&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许这一则和城市无关了，哪里都会有这样的极品。我很好奇他的家人是如何忍受得了这个现世葛朗台，赚公家和别人的小便宜成了生活唯一目标。他每天要思考的事情，想必不比乔布斯少&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有记忆以来，南昌城市变化好像挺大。后来在别处生活了，发现又不尽然。南昌的发展终归还是算缓慢的，像这里的生活节奏一样。安于现状的南昌人民，正是在这缓慢的节奏中，日复一日地传颂着这些俚俗打油诗，上演着那些市侩情景剧&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>惰之煞</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2053/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2013 19:45:08 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2053/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近魔兽世界玩得有点过了，这个资料片新增了一个以中国道家文化为蓝本的种族：熊猫人，熊猫人的一个重量级敌人叫做煞。与以往的恶魔、亡灵、元素不同的是，这个强大的对手来自你的内心，是自己阴暗面的剥离。负面情绪构成三位极其强大敌人，狂之煞、恨之煞与怒之煞。但我觉得似乎还有一位被遗忘了——惰之煞&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前三位敌人行动非常明显，会直接对你宣战。而惰之煞的攻击则是慢性的，它善于藏身阴影中，甚至常常伪装成己方势力，暗中发动精神控制。这样的敌人才最需要提防，不屈意志是必学天赋，冥思技一冷却就要使用，并及时驱散惰性诅咒。这个敌人无法被消灭，只有通过以上三个技能来压制。所以作为一位真实世界的玩家，注定是辛苦的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对抗惰之煞的诀窍看似简单几句，实则令人防不胜防。前两天发现身上的伤痕才知道自己中招了。说来不怕尴尬，由于把靠垫拿来当坐垫，长期捂着导致屁股上长了一颗痘痘，坐立难安。痘痘似乎也属于煞的一种，会从任何你意想不到的地方发动攻击，手指、嘴唇、眼皮、鼻尖、鼻翼。至于这个部位，还是头一回碰到，但万事皆有因果，原来我已经不知不觉作为熊猫人生活了两个月了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这情形有点像《商博良》里的血煞蛊，附在精美的器物上，让人禁不住身手抚摩。手指触碰到它时，皮开肉绽，血肉横飞，最终只剩一具痛苦的骸骨。一滴冰冷的水滴落在商博良后颈，才让人倏然清醒。而这颗痘痘，恰恰是那滴救命的水滴&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相信以下特征并不罕见：不再听新歌，极少出门，信息来源越来越窄，豆瓣电影中的想看列表越来越长，书架上自己买来却没看的书所占比例也越来越高。身边朋友开始着手干一件大事，会强烈刺激一下你的大脑，决心自己也行动起来，然后……然后往往没有然后了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一定是惰之煞干的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;清醒了吗？那就立刻开始战斗吧。一个delete键，熊猫人的世界不见了。惰之煞离开了我的身体，谢谢你，勇士们。窗外阳光正暖，那才是我的世界&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>纯净的海</title>
      <link>http://localhost:1313/post/1870/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2012 23:59:11 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/1870/</guid>
      <description>&lt;p&gt;615的国庆假期，两辆车驶向温州近海的南麂岛。4天的短途自驾游，却好似一场心灵远行。因为那片纯净湛蓝的海，把每个人的心绪带去好远好远&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/1.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/1.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;刚买车的BB，新车还没过磨合期就带着我们上路了。sos与BB都是新手，走走停停途经多少隧道和服务站，当晚在瑞安住下，第二天我们将乘快艇前往南麂岛&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在海南看过夏天的海，热力四射，也在青岛见过冬天的海，苍劲雄浑。南麂岛秋天的海，又是另一番味道，宁静安详。船舱低矮，舱内看不到外面的景观。然而从大陆码头乘快艇上岛，竟足足用了两个小时，这岛离陆地想必是非常远。远离尘俗的海岛，应该会是什么样子，超出想象。直至快艇减速停船，全员踏上码头，人们第一反应都是拿出各自的拍照设备。因为码头的风景，就足以令人窒息&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/2.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/2.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/3.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/3.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/4.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/4.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/5.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/5.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/6.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/6.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前往沙滩的路上，随手拍下的风景，都不仅让我怀疑照片是否果真出自我本人之手。到达海滩搭好帐篷，已经过了正午，得找个地方好好尝尝这近水楼台的海鲜&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/7.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/7.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;岛上遍布这种小巷，十几户渔家构成一个小村落。由于旅游开发，渔民自家的房屋，也渐渐变成专供游客的海鲜餐馆与旅店。特别在这样一个上天入地皆无门的岛上，其黑心程度自然是可想而知。渔家饭菜口味清淡，所有海鲜都是一个做法，清水煮一煮便上桌了。岛上所有渔家无一例外寡淡如此。我们后来甚至发现，岛上的便利商店供应各类零食，却偏偏没有泡面。上岛游客定是逃不出这清汤寡水的五指山&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/8.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/8.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;渔家有个很萌的小孩，我们来店里点餐时还很淡定地在吊床上喊爸爸来给他摇&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/9.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/9.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们点好菜，老板和老板娘都去厨房忙活了。小屁孩在餐厅来来回回走了几圈，忽然毫无征兆开始哭着喊着找妈妈。615的怪蜀黍怪阿姨们顿时给逗乐了。我们一笑，小屁孩扭头过来，那笑得……完全看不出上一秒还在哭喊。于是……我们又笑了一遍&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/10.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/10.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;网兜整整齐齐堆成一座小山，这样的小山在岛上随处可见，海洋气息浓郁&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/11.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/11.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;渔家隔壁就是个超迷你的党支部，我相信里面书记、副书记、委员、各种部长都是同一个人。这是要多让人斯巴达啊，这种天高皇帝远的地方，每个小村子里都不忘安插一个党组织……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/12.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/12.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;党支部办公室的屋顶，远离陆地的天空，与海一样蓝&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;午后615直奔沙滩，游客不少，但煮饺子的场景并没有出现。宁静的海，就该如此&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/13.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/13.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/14.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/14.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/15.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/15.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/16.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/16.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/17.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/17.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/18.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/18.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/19.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/19.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/20.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/20.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/21.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/21.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/22.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/22.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;夜幕降临&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/23.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/23.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/24.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/24.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/25.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/25.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;唯一一张全员照，放松的心情，全部都写在脸上&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/26.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/26.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚饭点菜时，竹子从盆里捞出一只螃蟹，这么把它颠来倒去。我很诧异她在干什么。竹子折腾了一会儿，把螃蟹倒回盆里，说：“你看，它晕了。” 螃蟹仰面朝天，八条腿与两只钳子一动不动，瘫着了……话说我当时也很想这样&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/27.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/27.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/28.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/28.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在帐篷里呆了一晚，海风比想象中凉。带上的毛毯还远远不够用，背包里的所有衣服都拿出来当被子了，当晚大家都没睡好。清早赶往码头，寄存好帐篷和行李，大伙开始沿海岸游荡&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/29.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/29.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/30.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/30.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/32.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/32.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/33.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/33.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/34.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/34.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在码头一通乱拍之后，我们乘大巴来到南麂岛的制高点，俯瞰这湛蓝的世界&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/35.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/35.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/36.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/36.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/40.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/40.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/43.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/43.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/44.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/44.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/45.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/45.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/46.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/46.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/47.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/47.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/49.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/49.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/51.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/51.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/54.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-10/10-06/54.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至此，南麂岛之行即将结束。阳光很猛烈，饭菜很难吃，岛民很黑心，游客请慎入&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，相比这令人心神安宁的纯美，那些不幸……还真是过眼云烟&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>黑暗农场</title>
      <link>http://localhost:1313/post/1759/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2012 21:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/1759/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近在ipad上发现一个叫银河帝国的游戏，随意玩了玩，其中种种设定都让人联想起大刘的三体，那宏伟却逼近真实的宇宙文明假设，在这个游戏中体现得淋漓尽致&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;按下开始游戏按钮，宇宙边缘一个偏远星系，诞生了一支名为green的文明。我的视野中出现了一片荒芜的星球地表，任务系统提示我要尽快建设能源建筑，收集金属、晶体、瓦斯三种资源，发展科技与星际舰队，在宇宙中生存下去，壮大自己的文明&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可这并不是一款单机游戏，同样存在着由其他玩家经营的文明，大家可以相互攻击。游戏忽然有趣起来了，为了了解这个游戏的世界观，我派出侦查卫星观察了很多星球，也认真探索过星图。从某种程度上来说，这个游戏的世界设定与三体的宇宙观非常接近&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;整个宇宙由十几个银河系构成，银河系中包含上百个太阳系，每个太阳系有10颗行星可以诞生文明。尽管相对真实宇宙，这数量也许太小儿科了。但在游戏中，这样的规模，已经可以做到无边无际了，几乎永远都无法探索完整个世界&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;宇宙的宏大从空间层面已经得到了体现，同时时间层面也极其逼真。游戏中建造建筑、研发科技、星际航行所需的时间，都是按照现实中的时间来计算。将太阳能发电站从9级升到10级，需要耗费现实中8分42秒；研发天体物理科技2级，需要41分20秒；派出舰队攻击隔壁太阳系的一颗行星，舰队将在17分09秒后抵达目标……缩短版的时间线，使宇宙保留了空间感与神秘感。身处宇宙边缘的我，如果要去攻击宇宙另一头的一个文明，也许航行时间要上百个小时&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有最绝妙的一个设定，宇宙文明之间无法直接接触交流，玩家只能在一个公共频道聊天。聊天窗口显示的是玩家的用户名，而不会显示玩家星球的名字与坐标。如此一来，游戏中最有趣的一点出现了，想要去攻击某颗星球，只有唯一一个办法——设法知道它的坐标&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是在这个微观宇宙中，竟也应验了大刘的黑暗森林法则。每个文明都躲在黑暗中窥视着外界，文明间的沟通仅限于玩家的邮件往来，但通常不会有邮件往来。单一的了解方式与严重缺乏的交流，使得文明间产生了猜疑链，双方永远都无法确认对方是一个安全可靠的文明。果然，环境造就观念，本作为和平爱好者的我，在这样一个蕴藏着各种未知的宇宙中，也变得凶狠起来。因为攻击与毁灭其他文明，是维持自己文明存续的唯一方式&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在我所处的太阳系附近，发现了另一个文明，对我来说，它只是一颗星球图标，得不到任何信息。我不确定我是否先于它发现对方，但为了自己的安全，我决定先派出卫星侦查。得来的报告不容乐观，它的实力似乎只比我弱小一点点，却依然极度危险。因为游戏中有种叫做暗物质的东西，可以用来兑换另外三种资源，而且可以使建筑物建造与科技研发瞬间完成，这就是黑暗森林法则的第二个名词——技术爆炸。暗物质是种可以令文明一夜崛起的资源，在游戏中可以通过人民币购买，任何一个文明，背后可能都对应着一名人民币玩家&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我仍然守着我的和平信条，直到它来侦查我……直到……它攻打了我的殖民地星球……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;血淋淋的黑暗森林法则！果然，在文明尺度的交流中，不存在和平与怜悯，只有毁灭与杀戮！生存下来，不是理所当然的事，仅仅是好运罢了。那么，我将就此改变策略。为了生存，我会毁灭一切比我弱小的文明！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;被攻击后损失不小，但我是留了后招的。我派去侦查的卫星是从殖民地星球出发的，所以我的主星坐标并没有暴露，而它的两颗星球位置都被我知道了，这个文明将永远见不到明天的太阳。主力舰队从主星部署到殖民地星球，再浩浩荡荡向两颗星球杀去。于是……我用了半支舰队的代价，手刃了游戏生涯中的第一个文明。而毁灭则使我更强大，掠夺来的资源，让我的文明高速发展。这……就是黑暗森林，大刘那真实到可怕的宇宙观&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过它说到底终归是个游戏，文明不会毁灭，否则被攻击的玩家还怎么玩啊。攻击行为会毁掉玩家的舰队和防御设施，并从玩家的星球抢夺大量资源，但文明可以继续发展，科技与资源建筑都不会受损。被攻击过的星球还有12个小时的保护期，不会再被攻击&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以我并不打算将这个游戏继续玩下去，因为……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;它压根儿就是一个披着科幻外衣的qq农场&#34;&gt;它压根儿就是一个披着科幻外衣的QQ农场！！！&lt;/h3&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>实验</title>
      <link>http://localhost:1313/post/1749/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2012 17:07:08 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/1749/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这几天把搬家拆下来的空调卖了，卖东西的过程能体现很多事情，于是我决定做一个有风险的实验，想看看陌生人之间的信任，究竟价值几许&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的空调是去年夏天买的，在京东商城上花1900买下，才用两个月夏天就过了。然后搬新家房东自带空调，我的空调就搁置了这么久，今年夏天才拿出来卖。空调已经拆下来打包好了，没办法上门看效果，但是搬家前这台正1P的空调在14平米的房间表现良好，制冷强劲，拆卸的时候也没有任何损坏&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为一个实验，我的目的就是想测试卖家的真诚态度能否换来买家的信任，所以以上信息，我都如实发布在网上，还附上了空调的照片与京东商城的订单截图。如果换来的不是信任，甚至是更糟糕的东西，那么大致也能探知陌生人之间的信任，能够廉价到什么水平&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;略微讲价之后，终于有个买家决定以1360的价格要了，简单沟通觉得买家基本可信，于是实验继续下去。她问我能不能把这空调给她保留几天，现在她人在外地。好了，这时候让我们看看信任能换来什么。于是我说，如果你确定要，我就把网上的转让信息撤下来，就等你来取了。听到我这么说，她的声音中表露出一点意外，她或许没想到卖家会这么爽快&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几天之后，买家联系我了，问我能不能当天来把空调买走。不巧那天我正在外面过生日，我让她和我的室友联系，委托室友帮我转卖。接下来发生的事情，说明信任还是需要建立在保障之上的。她说由于没法看到空调效果，不能确定空调是否完好，希望先付一部分，等空调装上确认后再全额补齐。对于这点，我其实并不太在乎。这个实验本来就充满风险，但最大的损失，也仅限于一台空调，而它所能证明的事情，价值却远超这1000多元。于是在电话里，我也二话没说一口答应了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实验的转机也恰恰出现在此时。买家也为了让我放心，主动提出会留下自己的一些个人信息，甚至包括住址和身份证号。这算是实验的意外收获，在这种情况下，如果有人主动用物品或信息换取信任，不论它们是否等价，已经基本可以说明先前单方面的信任发挥作用了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;朋友问我要是后面那部分她不给我怎么办？但我觉得事情发展到这个地步，就已经无需存有任何疑虑了，信任一旦建立，就会在相互作用中稳步放大。后来的几天我几乎都忘了这事，直到她主动来联系我，补上了剩余款项，实验以成功结束&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;实验结果令人欣喜，人与人之间的关系，从陌生人到浅层次的相互信任，其实可以很快。我和买家甚至没有见过面，只通过3次电话5条短信。接触多少并不那么重要，重要的是要有人先伸出橄榄枝，在简单纯粹的场景中，并没有人会拒绝这种轻松的人际关系。而我们所生活的世界，对于信任，我们每一个人是否都略显吝啬呢……&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>国美毕业展</title>
      <link>http://localhost:1313/post/1651/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2012 16:28:04 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/1651/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上周末和竹子一块去看中国美院2012级毕业展，非常赞&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/1.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/1.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/2.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/2.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/3.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/3.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/4.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/4.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/5.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/5.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/6.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/6.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/7.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/7.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/8.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/8.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/9.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/9.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/10.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/10.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/11.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/11.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/12.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/12.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/13.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/13.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/14.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/14.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/15.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/15.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/16.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/16.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/17.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/17.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/18.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/18.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/19.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/19.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/20.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/20.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/21.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/21.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最喜欢这张 ^.^&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/22.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/22.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/23.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/23.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/24.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/24.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/25.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/25.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/26.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/26.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/27.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/27.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/28.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/28.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/29.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/29.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/30.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/30.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/31.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/31.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/32.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/32.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/33.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/33.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看完这三幅作品，我恶趣味了一下&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;竹子童鞋一定想揍我，因为我说：“麻将也可以这么华丽？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/34.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/34.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/35.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/35.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/36.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/36.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/37.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/37.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/38.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/38.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/39.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/39.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/40.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/40.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/41.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/41.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/42.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/42.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/43.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/43.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/44.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/44.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/45.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/45.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/46.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/46.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/47.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/47.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/48.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/48.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/49.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/49.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/50.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/50.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/51.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/51.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/52.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/52.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/53.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/53.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/54.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/54.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/55.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/55.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/56.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/56.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/57.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-06/06-10/57.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>在时间停滞的真空，与痛苦搏斗</title>
      <link>http://localhost:1313/post/1532/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 11:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/1532/</guid>
      <description>&lt;p&gt;若要说最痛苦的事，身体上与精神上的，无论是什么，一定是只能独自承受的无以言表的苦。如果亲近的人正在承受这种痛苦，自己却爱莫能助，则又是另一番煎熬。这本《爸爸，我们去哪儿》可以说是作者绝望的喃喃自语，同时也是不甘命运的奋起反击。乐观与悲观、希望与失望，像水与酒般交融混杂，分不清界限&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://book.douban.com/subject/4732123/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xA;    &gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-26/1.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-26/1.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://book.douban.com/subject/4732123/&#34;  title=&#34;爸爸，我们去哪儿？&#34;&#xA;     target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&#xA;    &gt;爸爸，我们去哪儿？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者让·路易·傅尼叶的三个孩子，前两个都是残障儿，这对于一位父亲，是何等尴尬与无奈。他倒不甘于愁容满面，而是以一种近乎自嘲的方式开起了自己孩子的玩笑，也许这是他表达爱的特殊方式，或是保持清醒的提神清茶。正如他在书中所说，作为残障儿的父亲，他可以开自己孩子的玩笑，这是他的特权&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;托马喜欢玩小飞机，喜欢把它们放在盒子里。他可以去当机场调度员，负责调度重型运输机的起落。他们是两个连自卫能力都没有的孩子。让-&lt;/em&gt;****&lt;em&gt;路易，你作为父亲，还这样取笑他们，不感到羞耻吗？不，这不影响我对他们的感情。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;路易没有假装，他是真的在开玩笑，但也如他所说，这不影响他对孩子们的感情。与这两个令人绝望的存在生活多年，他似乎练就了一身我们难以理解的豁达&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;你们是不是脑袋里进草了！&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是路易的管家对孩子们说的一句话，得到了路易的完全赞同，还一直被津津乐道。我敢说，路易第一次听到这句话是，他一定乐了，发自内心的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;我很喜欢托马三岁时拍的一张照片。他坐在小安乐椅上，我把他连人带椅子放到了大壁炉里，周围是柴架，下面是柴灰。他坐的地方，就是点火的地方——一个脆弱的小天使坐在魔鬼的位置上，脸上带着微笑。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我相信，这会是一张可爱的照片，只是小天使永远也不会知道，他的爸爸每次看着照片中的他，是什么样的心情&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;为了不让别人发现，也避免别人打扰，一到白天，他们就装回残障儿。为了享受安宁，他们假装不会说话。别人问他们话时，他们装作不知所云，这样就不用回答了。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这只是一个假设，这位无奈的父亲一辈子都在作无数类似假设，可喜的与可怕的，实际的与异想天开的，书中提及的与只字未提的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;但你们应该知道，我更喜欢你们，而不是彪悍的人猿泰山。你们是我的两只小鸟，你们更让我感动，你们让我想到了E.T.&lt;/em&gt;****&lt;em&gt;。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;E.T.也好，至少是独一无二的，也足够温暖人心，绝境中的乐观&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;也许演出真能打动观众，给他们留下深刻的印象。也许他们会给小费，我们可以拿小费买比赫酒喝，祝福他们的祖父身体健康。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;路易觉得他们一家完全具备上街乞讨的条件，自己与两个残障的儿子组成一个街头表演团体，兴许真能博得同情。然后还顺便吐槽了一下路易的父亲，也许两个残障儿的出生，与他们那嗜酒如命的祖父有些许关系&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;我凭空想出来几个跟学习有关的问题：“我说马蒂约，那个关于蒙田的作业怎么样啦？你的论述得了多少分？托马，你呢？你的拉丁语翻译里犯了几个错？三角学学得怎么样？”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这并不是心血来潮的打趣，这个疑问在路易心中埋藏了多久？有没有那么一丝可能，两个儿子的表现只是装出来的。这些问题会不会使他们说漏嘴而展露出正常的心智？如果换了我，能听到其中任何一个问题的答案，我一定喜极而泣，失声痛哭&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;我还琢磨着，等他们长大后，给他们每人买把像短剑一样大的刮胡刀，把它们关进浴室，任凭他们自己拿着刮胡刀折腾。等浴室里不再有动静了，我们就可以拿着粗麻墩布进去打扫了。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们无权责备路易这些可怕的想法，他能够将之公诸于众，那是他的忏悔。不是为这个想法，而是悔于创造了他们&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;“我不妨直截了当地告诉你们，目前你们的处境非常糟糕。你们已经有两个残障孩子了，如果再添一个，你们的生活会有很大不同吗？但万一这个孩子是正常的，一切都会改变，你们就能走出失败的阴影，迎来生活的希望。”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当路易的第三个孩子将要出生时，他考虑过放弃。我很喜欢医生对他说的这番话，决定放弃的同时，也是拒绝了向命运还击的机会。很庆幸，这一回，他赢了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;在街上，遇到有人要我资助残障儿时，我都会拒绝。我不敢说自己也有两个残障儿子，怕他们以为我是在开玩笑。我会面带微笑，用轻松的语气告诉他们：“我已经给过钱了。”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还能说什么呢？相比这个，路易已经付出了巨大的代价，只是它太沉重，无从表达&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;他们确实很乖。他们天真无邪，眼里看不到任何丑陋的东西。他们来自原罪出现前的理想世界。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;孩子们没有能力正确的认识世界与自己，你却不忍责怪他们，他们会亲吻见到的每一个人，不带半点恶意，他们是真正的天使&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;几天前，我发现马蒂约占津津有味地看书。我激动坏了，赶忙跑过去。结果，我发现他的书拿倒了。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;路易其实很脆弱，任何一点渺茫的希望，都能另他热血沸腾。不过随之而来的，永远都是漆黑的绝望&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;**_我想过在他的鞋尖上贴两面小镜子，像汽车反光镜一样，让他能看到天…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;_****_他脊柱的侧凸不断加重，照此发展下去，可能会影响到呼吸。必须冒险给他的脊柱做一次手术&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;_****_手术做完了，他彻底直起来了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;_****_三天以后，他身体直直地离开了我们&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;_****&lt;em&gt;手术让他看到了天，应该算是成功了吧。&lt;/em&gt;**&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马蒂约，路易的第一个孩子。他总是爱把皮球扔出去，再让人帮他捡回来，路易说，这回他把球扔得太远了，没有人能帮他&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;不要以为残障儿离开我们的时候，我们不会太悲伤，其实这和失去正常孩子没有区别。他从来不知道幸福是什么滋味，却已经离开了我们，真让人难过。他在人世间转了一小圈，体会到的只有痛苦。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种痛苦应该比失去正常孩子还沉重，因为连让他微笑着离去都做不到&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;**_“他几岁了？已经长大了吧？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;****&lt;/em&gt;“不，他没长大，衰老了，但没有长大。他永远长不大。脑袋里一旦进了草，就永远长不大了。”_**&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;脑袋里进草这句话，一直被路易耿耿于怀，或者说津津乐道。至少用这个说法来描述他们的遭遇，程度足够吻合，却又不过于严肃&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;我的孩子们和谁都不一样。我如此喜欢与众不同，这一次，我应该满意了吧。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果试着说服自己，这是一个爱他们的理由，那么久而久之，它也变得与其他父亲的爱没有差别&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;**_托马害怕大海，害怕海浪拍过来的声音。我试着让他适应，抱着他走进海水里。他吓坏了，使劲抓着我。我永远忘不了他当时惊恐的表情。有一天，他终于想到了把我从海里骗出来的方法，好让我结束对他施加的“刑罚”。他露出非常急迫的表情，大声喊：“屎巴巴。”他的声音很大，竟然压过了哗啦哗啦的海浪声。我以为他要拉屎，赶紧把他从水里抱了出来&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;_****_但我马上意识到，他根本没事。我感动极了，托马不是傻瓜，他的小鸟脑袋里竟然有些智慧的火花&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;_****&lt;em&gt;至少，他会撒谎了。&lt;/em&gt;**&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从书中看来，托马的心智似乎比他的哥哥马蒂约健全一点，当然，还远不足以理解世界。可撒谎这么高级的思维活动，一定让路易开心了好一阵子&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;女儿玛丽对同学们说，她有两个残障哥哥。同学们都不信，她们都说这不可能，她肯定在吹牛。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;摘录这句，只是觉得“吹牛”一词实在是太讽刺了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;我原以为自己对他并不太重要，没有我，他也能过得很好，但也许我想错了。他让我感动，让我有负罪感。我曾讨厌和他生活在一起，讨厌每天带他去家乐福看史努比。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一天托马在电视上认出了爸爸，他对着电视不停呼喊“爸爸”，等待着路易再次从电视中出现。托马可能还无法区分电视与现实中的人，但至少他能认出爸爸。不难想象，如若你许多年来都认为自己对某人可有可无，他无视你，你也无视他。忽然一天当你发现，他从不曾忘记你，你作何感？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;**_托马已经成年了，可以投票选举了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;_****_我敢肯定，他已经考虑成熟，权衡过参选双方的利弊，仔细研究过他们的竞选纲领和经济政策的可信度，还盘查过双方政党的幕僚班底。但他还在犹豫，还在举棋不定&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;_****&lt;em&gt;到底选史努比呢，还是选米卢呢？&lt;/em&gt;**&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;残障儿永远沉浸在孩子的世界中，他们的精神世界被坚硬的玻璃罩护着，让人琢磨不透。这些世俗的东西，完全无法打扰到他们透明的心&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;他换过一次宿舍。现在这栋小楼里只有十二个寄宿病人，都是像老小孩一样的成年人。他们没有年龄，他们的年龄无法确定。他们肯定出生于某年的二月三十日……&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这情形让我想起《飞跃疯人院》，心智健全的人置身其中，一定感到无比压抑，甚至不如成为他们的一员&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;我情不自禁地想到了瑞泽为残奥会创作的画：运动场上挂满了横幅，上面写着“禁止发笑”。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们别无选择，了解这些可怜人，或是带他们走进我们的世界，多数时候都是天方夜谭。我们会做的，往往只有敬而远之&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;残障儿不会长大，与他们一起生活，年龄的概念变得模糊。时间像是停止在了真空中，在那里，除了伴随一生的痛苦与无奈，什么也没有&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>酱油打到了宁波</title>
      <link>http://localhost:1313/post/1522/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2012 17:50:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/1522/</guid>
      <description>&lt;p&gt;借着探望妹妹的名义，去宁波打酱油蹭吃蹭喝，顺便感受一下这座城市&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一座宁波城被Y字形的水道切成三块，而这些水道都远不及杭州的钱塘江宽阔。后者给人那样一种距离感，好像隔着江的两岸，交通、环境、房价等等相去甚远就可以是理所当然。而宁波城的三块区域被数不清的桥梁连接起来，形成相对紧凑的一个整体，这些桥，步行通过也就一两分钟路程&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;宁波城市挺袖珍，当我带着杭州地图的比例概念走在宁波街头，我的距离概念就被严重干扰了，明明地图上看似要坐3站车的距离，怎么走5分钟就到了。这个规模给人一种宠辱不惊的安全感，喜悦与烦恼似乎都和这城市一样，大不到哪去&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;宁波没有太多娱乐场所与设施，除去鄞州与其他新开发的区域，天一广场是老城区最具影响力的商业中心，以购物为主。不过这个广场确实让人眼前一亮，它是圆的！广场中央被喷水池环绕的区域偶尔用来举办一些露天活动，商铺环绕在外并排列成不同大小的同心圆，圆圈同时也是道路。这样的布局规划，商铺的容纳量更大，而且似乎比那些横平竖直的商业街区更聚人气。不过缺点也显而易见，这个商业中心无法再向外扩张了，超出广场容量的商铺，一旦脱离了这些精心规划的环形结构，就被排斥在外了，人气骤降&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/1.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/1.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当天晚上我住在一家简洁清爽的商务酒店，叫桔子酒店，柜台送了我个手提袋，里头还真是两颗桔子……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/2.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/2.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;酒店房间桌上摆着魔方和一只小金鱼缸，卡片上的文案写得不错&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/3.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/3.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二天宁波气温顿时大变，我尴尬地穿着4件衣服在烈日下游荡，这果然也是个没有春天的地方。妹妹公司放她一天假来陪我，这时候街上就很清静了。走在河边的绿化带可以让我不至于热到出汗，一群穿校服的中学生说笑着迎面跑来，跑到我们身后不远处又折返，学生日子这么清闲？再向前走了一段终于明白，河边站着一位身着运动装双手叉腰的中年人，脖子上还挂着一只哨&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/4.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/4.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;妹妹说，上海外滩的模式还是宁波人带过去的，要带我去宁波的老外滩看看。老外滩其实只是短短的一条酒吧街，白天店门紧闭，倒是有人在街上拍婚纱照&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/5.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/5.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/6.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/6.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接近正午，我们钻进宁波美术馆避避烈日。馆内几乎只有工作人员，展出的画作甚至有些还暴露在空气中，不过我也仅仅是来乘凉的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/7.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/7.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;妹妹打算下午带我去城隍庙逛逛，我没意见。不过实际上各个城市的类似地方，都相差无几。宁波确实不大，我们去哪都是步行。正因为如此，我们最终在天一广场的星巴克坐了一个下午。一座城市而已，能有什么非去不可的地方？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下午聊起妹妹在宁波的生活。她不像我，没事会一个人四处溜达，做事全凭兴致，独自在家也能从容过活。她很需要和朋友打发业余时间，一个人就只能宅着，更缺乏锻炼。然而她若是能拥有自己的圈子，一定能成为核心人物，反倒会比我甚至绝大部分人都活得滋润潇洒，我并不知道她如何办到这点，但我可以作证，这确实是她的本事。妹妹说宁波有点呆不下去了，我也赞同，若是能回南昌去，她绝对如鱼得水&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感谢妹妹的款待，晚餐她团购了一家很特别的餐馆，名字就让人摸不着头脑：鸡毛兑糖。尽管我不明白，隐约听出点老宁波的感觉，莫非是传统小吃的名字？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/8.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/8.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;口味果然是典型的江浙甜，喜欢到不行啊。看来她真是煞费苦心，带我走了这么大老远，问过好几次路，去到城市里这个她也不甚熟悉的角落&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那就不说啥了，咱们上菜！再次感谢妹妹的盛情，愿你早日摆脱困境&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/9.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/9.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt; &lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/10.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/10.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt; &lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/11.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/11.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt; &lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/12.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/12.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt; &lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/13.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/13.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt; &lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/14.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-24/14.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>这才是过日子</title>
      <link>http://localhost:1313/post/1504/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2012 23:16:35 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/1504/</guid>
      <description>&lt;p&gt;搬家以来下了一个月的雨，今天终于消停了点，新房子一口气打扫完毕。一晃已经毕业两年了，615寝室的号牌还在遥远的滨江屹立不倒，怎不叫人感慨万千&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;客厅&#34;&gt;客厅&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/1.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/1.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;615的新家是复合式六室二厅，上下两层总面积220平，最让人喜欢的就是这个宽敞明亮的客厅&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/2.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/2.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实，以前公司年会中的奖品我一直留着，当时还觉得这电视机很大来着，往这客厅里一摆，顿时就变成了小霸王学习机啊……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/3.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/3.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;组合沙发足够坐下我们这所有人，而且与电视的高度刚好齐平&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/4.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/4.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/5.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/5.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/6.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/6.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这餐桌倒是被冷落了，离灯和电视都太远，变成了我们的煮饭台&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;厨房&#34;&gt;厨房&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/7.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/7.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一楼有个大号厨房，3-4人在里面忙活都能井然有序。住进来后，我下厨次数明显增加&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/8.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/8.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/9.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/9.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;厨房墙砖上的小花样&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;楼梯&#34;&gt;楼梯&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/10.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/10.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;连接上下两层的楼梯，楼梯旁边的墙壁渗水脱落，房东已经找人修复过了，不过下雨时墙面仍然有些潮气&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/11.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/11.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/12.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/12.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个楼梯可是有天窗的喔！～  第一次来看房子的时候，我抬头看见了这扇天窗，顿生感慨：“这才是生活啊！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;露台&#34;&gt;露台&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/13.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/13.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们住在整栋楼的顶层，二楼还附带一个露台，不过你一定不会想知道我们打扫干净前，它是个什么样子&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;我的房间&#34;&gt;我的房间&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/14.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/14.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的房间在楼上，二楼的主卧，这近乎于落地窗的采光，无可挑剔啊。不过有一点，阳台朝南，加上是顶楼，不知道夏天会是个什么状况……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/15.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/15.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有阿文和我分摊房租，阿文这被套还是大学里的，上面bicycle这个单词都印成了blcycle&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/16.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/16.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;靠窗这半边归我，窗帘后还能藏些杂物，简易桌与睡眠灯&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/17.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/17.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;电脑桌还刚好是两人大小，我占外边&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/18.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/18.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的书架里几乎全是小说和闲书&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/19.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/19.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;衣橱是个问题，实在找不到合适的地方。这个带镜子的衣橱正对床尾，半夜起床镜子里的影像，不是阿文诈尸就是我诈尸&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/20.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/20.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接下来展示个有趣的小玩意，先猜猜这是什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/21.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/21.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;时钟与台灯的组合，是不是很概念？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/22.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/22.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/23.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/23.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实这才是我买它的真正用途！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;我的阳台&#34;&gt;我的阳台&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/24.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/24.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;房间外是个不小的阳台，目前阳台大半是露天的，没法晾衣服。夏天我打算给它安个遮阳棚，咖啡馆门口那种&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/25.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/25.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阳台很生态，还养着一些不知名的绿色植物&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/26.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/26.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;洗手间&#34;&gt;洗手间&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/27.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/27.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;房间出门左手边就是洗手间，我们楼上5个人的洗漱用品，密密麻麻堆在这台子上&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/28.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/28.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;屋顶花园&#34;&gt;屋顶花园&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/29.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/29.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我还从来没想过屋顶花园……虽然杂乱了点，也勉强算有吧，出我们这户从防火楼梯可以上到天台&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/30.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/30.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/31.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/31.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/32.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2012-03/03-17/32.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;居然还有张石椅，啧啧，我已经能想象仲夏夜晚……月亮、西瓜、偷不完的乐，当然还有蚊子&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>冲！</title>
      <link>http://localhost:1313/post/1314/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 17:21:38 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/1314/</guid>
      <description>&lt;p&gt;天气有点诡异，有那么一团云，挡住了温暖的阳光，我到哪它就跟到哪&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阴冷的秋风从阴影中扫过，带着旋转的落叶，肆无忌惮&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-10/10-25/1.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-10/10-25/1.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;云层仍在不停扩张，傍晚时分也许就会吞没整个天空&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不能让这邪物坏了雅兴&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;冲！冲出这阴霾，甩开所有的不快，逆风我在行&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-10/10-25/2.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-10/10-25/2.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回到光芒万丈的世界，难以置信这是同一个下午的天空&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阳光贴着云层的边缘洒在脖子上，然后是衬衫袖管，最后洒满全身，暖意正浓&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;似乎这一刻，我被一分为二了。仅一线之隔，我站在金色的阳光中，而我的那个幻影，带着所有迷惑，被拦在阴影里眼睁睁地望着我&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一出有点像《蜂蜜与四叶草》，竹本顶着滂沱大雨骑车冲上高坡，在坡顶云破日出的那一刹那，一切困惑与未知顿时有了答案&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-10/10-25/3.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-10/10-25/3.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乌云又跟过来了，它吞噬天地的速度正在加快&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;冲！若是躲不开，就向暴风眼进发！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一幕又让我想起了《黑客帝国》，尼欧驾着飞船甩开围追堵截的机械章鱼，冲破云层看见纯净的阳光，便又一头扎进云里，向着那不可一世的机械帝国杀去&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阴影中的气温至少要比外面低3度，暴露在空气中的皮肤有点麻木&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-10/10-25/4.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-10/10-25/4.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看见这样的天色，我第一反应却是个英文单词，leak&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;希望之光正是从云缝中漏出，倾泻而下，我喜欢这样的意境&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阴云今晚就将散去，明天，一定是灿烂辉煌的明天&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>不要碰我的孩子！</title>
      <link>http://localhost:1313/post/1241/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2011 17:27:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/1241/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我们平时没事就开人家城管玩笑，不过玩笑归玩笑，它不代表任何态度或立场&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想起黄鱼和我说的经历，他老人家在小摊吃东西，城管来了，这厮还在低头猛吃。店家无奈来央求他，小伙子你就别吃了~让我收了摊子啊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这便是夹缝中生存的小贩们的处境，头顶悬着高额罚金，售卖那些不健康却依然大有市场的各类小吃&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;城管呢，同样处境艰难，无论他们做什么，在不假思索的人看来，都是错的。只因为在冲突中，道德天平往往倒向弱势的一方&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之前就看到过一次，少量城管在彩虹城门口没收小贩的鲜花，很安静，没有什么争执&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨晚亲眼目睹楼下大批城管与小贩的对峙，这回也没有太大异动，我家附近一带的城管都还算文明。几个执法人员与摊主交涉，交涉顺利后，才由其他人静静把小车拖走&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;交涉到巷子最深处的一家烧烤摊时，围观人群开始有些骚动，就像台风一样，四周风起云涌，台风眼却静悄悄的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;终于，台风眼有动静了，摊主想到一个办法企图保住他的烧烤车。他趁城管不备，一把抱起身边几岁大的儿子，放在烧烤车上，大声呵斥执法人员，“不要碰我的孩子！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一开始，城管还真拿这招没办法，只得继续和摊主交涉，摊主绝口不提违章与罚款的事，只反复强调着不准碰他的孩子。见摊主根本不愿好好说话，城管开始试探性慢慢拉走烧烤车，小孩不知是配合还是真怕了，立马就嚎啕大哭起来&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有城管迅速把摊主的孩子抱下来放在地上，摊主一个箭步冲上前去，抱起儿子再次放在车上，小孩哭得更加变本加厉，这回肯定是怕了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中央是烧烤车与摊主父子，城管人马在旁边围了一圈，围观人群又在更外面裹了一层，整个人群就这样里三层外三层一点点挪向巷子尽头的马路，拐过路口消失在建筑之后&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;城管与小贩的矛盾见仁见智，不过换了任何一个当爸爸的，你斗胆这么对自己的孩子么？靠着烧烤车养家糊口，孩子可曾怨过？孟母不欺子，为人父母身体力行，岂是安顿吃住就够的？更何况用孩子当挡箭牌？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，还有一种可能，这只是他随手抱起的一个路边小孩而已，那没什么好说，纯属缺德了&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>中秋快乐</title>
      <link>http://localhost:1313/post/1190/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2011 12:19:33 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/1190/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-09/09-13/1.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-09/09-13/1.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这已经是中秋的第二天了，昨天和一位同行大哥聚了聚，聊了很多大事小事，受益匪浅，也感谢大哥送来的月饼，里面百果口味的很好吃&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过始终没觉得有中秋节的样子，好像只是个加长版周末而已，什么时候开始变成这样了呢？911也过去10年了，那时的中秋有比如今更像中秋吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;BB问我老家怎么过中秋的，我憋了半天还是只能给出这个回答：大家聚一块吃饭，没了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相比之下，BB老家的中秋要丰富一些，除了吃月饼之外，还会在阳台摆上一个南瓜供奉月老，旁边还配上各式水果与一碗清水，被月老恩泽过的清水，涂在眼睛上，据说可以明目。可以想象这样一幅场景，全家老小挤在阳台上，小辈们从大到小站成一排，由爷爷或者奶奶挨个在眼睛上涂上明目的清水，然后小辈们揉揉眼睛，抬头仰望当空的明月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就这方面意义来说，这些传统节日真是比劳动节国庆节有文化得多，只是其意义在城市中已经渐渐消失了。对于大多数在城市里奔波的上班族，中秋节也许就意味着和家里通个电话，吃个月饼，抬头看一眼或几眼月亮，然后就和朋友钻进KTV与酒吧了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于赏月，似乎并不是那么吸引人，在被城市灯火染色了的夜空中，那轮月亮显得有点暗淡。这很像黄色的特点，纯度极高的时候最为鲜艳，然而只消参杂一点点灰，立刻变得暗淡失色。思密达告诉我她想到一个不错的书名，叫广角的天空，但这景象在城市里几乎见不着。我也只见过两次，一次在郊外的山上，一次在海边。在天空开阔的地方，抬头看自己的正上方，视野中不再有大地，整个夜空尽收眼里，而且很明显有广角镜头下的扭曲效果。赏月就该如此，月亮、星海和那无尽的虚空是一个整体，是一副从各个角度看都无懈可击的构图。不过我昨天所见，只是泛红夜空中的一轮孤月，被禁锢在黑压压的建筑轮廓当中。而闪烁在城市夜空的，通常是飞机&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然，城市也有城市的过法，桃子说她朋友两口子去明月山上扎帐篷了，晚上赏月清晨看日出，无比浪漫啊。这一出必须掌声鼓励，它可以说是一项研究活动，旨在挖掘传统节日的现代含义，任何研究活动，都是值得尊敬的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过话说回来，惋惜也好，羡慕也罢。要使得节日与普通的每一天过得有趣，这并不是社会的责任，而是你我自己的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后感谢章鱼同学不依不饶的关注啊，灰常感谢   ^.^&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>山雨欲来风满楼</title>
      <link>http://localhost:1313/post/1163/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 23:52:11 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/1163/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上周末跟着SOS小两口去上海探望小钢，朋友说我不带这么潇洒的，工作都没还能这么淡定&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我去过上海4、5次了，说实话没什么好玩，不过SOS夫人第一回到上海，于是一行四人去了环球国际金融中心和城隍庙。小两口当天晚上就回来了，我留下陪小钢宅了一天&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/1.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/1.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两栋建筑很有戏剧性，金茂大厦从前是上海第一高楼（不算附近的东方明珠塔），而环球金融中心就在它的身边拔地而起，夺去了它的桂冠。上海就在这样无休无止的较劲中发展到天上去了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/2.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/2.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;环球金融中心的底部，小钢说这建筑是日本设计师的作品，而金茂大厦则是上世纪典型的美国风格&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/3.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/3.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;环球金融中心的侧面，笔挺的锥形&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/4.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/4.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小钢上班地点就在环球金融中心里，这个磁铁形的雕塑他一直没看懂。我估计N和S代表着北半球和南半球吧，加起来就是环球了，而磁铁的意义在于，它将会把全世界的财富吸引至此&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/5.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/5.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上海的公交站牌和地铁的视觉系统相似，如果你能看懂地铁标识，就能很方便看懂公交站牌&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/6.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/6.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;某写字楼的墙面，能有扇窗户打开就更好了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/7.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/7.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;红色的升降机与吊车，不同于以往所见那些发灰的橙色&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/8.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/8.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乘公交过南浦大桥，目的地城隍庙&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/9.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/9.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/10.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/10.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小钢在上海出差一两个月了，每天往返于公司和如家快捷，他对上海生活的描述中，提到了一个词，行尸走肉。每天穿梭于错综复杂的地铁网络，转车，再转车，地铁众人都低头默默翻着手机，也包括他自己，行尸走肉一般，这和我在深圳所见颇有几分相似。乘公交去城隍庙的途中，有老人从前门上车来，一路踉踉跄跄走到后排，我站起来示意他坐下，我很想问车上这一半坐着的年轻人，在上海，让座这种事情都得靠游客吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;………………………………………………………………………………………………………………………………&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上海归来气温骤降，入秋时节却下起了春日里的毛毛雨，吃过午饭决定出去散散心&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;跨上自行车，沿着钱塘江一路向南，直到六合塔都远远消失在浓雾中&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;雨丝在眼镜片上蒙了一层轻纱，刚好可以看见一切原始之美，滤尽尘嚣浮华&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;整个天空，在蒙蒙雾气与乌云笼罩下，呈现着一种令人不安的宁静，宁静中有那么一种厚积薄发的气势，静止的万物背后，都似藏着万钧之力&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;果然，只一瞬间，山雨欲来风满楼&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沿着江岸一路骑行，我忽然明白为什么人们向往大海，向往一望无际的平原。因为那是平直的线，就像这水平的江面、路旁水平的栏杆、对岸水平的山丘，置身其中，无比安详&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/11.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/11.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杭新景高速段的钱江桥，就快合龙了，这已经是滨江的西南边，遍布着厂房&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/12.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/12.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我已经很久没有看见过如此密集的狗尾巴草，但这比起小时候郊游所见，也只是沧海一粟&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/13.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/13.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是灵异事件，看明白怎么回事了吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/14.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-08/08-24/14.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;山雨欲来风满楼，撇开这个词的感情色彩，仅从它所描绘的场景来看，很有力量&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;张开双臂感受这股威严，力量直达心底，这便是自然的馈赠&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>妈湾的美丽集装箱</title>
      <link>http://localhost:1313/post/919/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2011 22:51:22 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/919/</guid>
      <description>&lt;p&gt;来深圳的第二个周末，决定出去认识一下这个城市&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;乘公交漫无目的地穿梭，发现公交线路上有一站叫妈湾，会不会是海边呢？不管了，上路！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/1.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/1.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;途径某一站时候，司机提醒我们，去月亮湾的在这里下车了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;月亮湾才是海岸吧，我今天就是想去妈湾，怎么了！？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从深圳的地图上看，南山区能看到大海的两个地方，都是狭小的海湾，想必没有令人心旷神怡的辽阔海岸&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到站下车，果然是海边，只是视野中没有半滴海水，倒是遍布五彩斑斓的集装箱&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;来对地方了&#34;&gt;来对地方了！！&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;没随身带着相机，只得用手机将就，说实在的，我不喜欢处理过的照片&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/2.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/2.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马路的另一侧，堆积着各色土石，顶端被压平，忽然有种到了高原的感觉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/3.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/3.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;清一色的CHINA SHIPPING，噢好像有几个混充进来的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/4.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/4.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一堆集装箱，不得不说，沿海城市的云非常漂亮&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/5.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/5.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;来个正脸照，当然，对集装箱来说，这边是屁股……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/6.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/6.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一组冷色调的集装箱&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/7.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/7.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;抬头仰望，又见彩虹，倒挂的彩虹！！have u seen this before ?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/8.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/8.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是不是有点俄罗斯娃娃的感觉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/9.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/9.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;坐落于荒野中的集装箱阵，有一股肃穆的气场&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/10.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/10.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一股莫名的街头味是肿么回事&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/11.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-06/06-18/11.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这张PS失败，算是示意图吧&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>哈，我真是个疯狂的人</title>
      <link>http://localhost:1313/post/891/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2011 22:01:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/891/</guid>
      <description>&lt;p&gt;刚来深圳，第一天上班，感觉倒是挺有趣&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不愧是个情绪大起大落的人，心情有时候会突然180度大转弯&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天上班没估计好时间，早到了近半个小时，深圳就没有给力点的空调么！？我住处的空调制冷差，只能把温度降到25度左右，公司的空调居然也形同虚设，吹出来的都是个风啊……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司地点在万恶的腾讯大厦隔壁，腾讯大厦还比俺们楼高出一截，各种不爽啊有木有&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看着那只挂在建筑顶层的硕大企鹅，真想一脚踹过去&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前几天还和人杰在网上YY，说企鹅大厦没我们想象的那么简单&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实在企鹅大楼的下方，极其可怕阴谋在进行着&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;地面以上，是腾讯的行政、公关等常规部门，而地面以下，搜索引擎山寨部、网游山寨部、软件山寨部、电子商务山寨部等等不计其数的邪恶机器在昼夜不息地运转着&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;企鹅大厦脚下方圆几十里的土地，都早已被腐蚀&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只等某天夜里，企鹅大厦四周方圆几十里的各大型企业写字楼同时不翼而飞&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;取而代之的，是从地底隆隆升起的新世界，新世界保持着之前完全相同的外观，只是都屈从于邪恶的企鹅帝国&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样，企鹅便不留蛛丝马迹地将万利达、TCL等各行各业的巨头据为己有，人类的末日就要来到了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好吧言归正传，今天上班第一天公司里只有3个人，算上我在内，着实让我吃惊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人事介绍说，除了我们两和另一个销售人员外，公司的另外4个人都随老总出差了，我还是第一回接触处在这个阶段的公司，有种麻雀虽小五脏俱全的精致&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的工作是埋头捣鼓公司网站，唯一不用出差的人员，据说最近公司要集体出差一次，到时就只剩我和新招来的会计了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于这摸不着头脑的工作，宣传文案、原型图、设计稿、前端UI、数据库、搜索引擎优化一个都不能少……我表示亚历山大，不过好像蛮好玩的哈哈&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;深圳天气很热，城市也少了点生活味，但是云非常漂亮，像拉普达，有种很能安抚心灵的感觉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽说我在此只短暂逗留一个月左右，却也没有那么叫人绝望&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至少，我又新添一件作品，话说我还打算趁这时间接触一下PHP，而公司也可以在网站初步成型之后，聘请更专业的网络推广人员，大家都各有收获，皆大欢喜啊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哎我果然是个自我调节能力极强的疯子&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>千岛湖</title>
      <link>http://localhost:1313/post/171/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:26:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/171/</guid>
      <description>&lt;p&gt;再过3天……我就满一个月没写博客了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;国庆前的疯狂加班、隔三差五的同学小聚和意料之外的琐事&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;各种忙碌让我一个月没了动静&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;国庆前的一周……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/82.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/82.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这厢，615的国庆千岛湖之行蓄谋已久，我却几乎没空过问，万务缠身中，行程已经不知不觉安排好了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;10月1日的杭州……我们居然还是个汽车大国，只可惜不是交通大国&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经历了一点小波折，各路人马总算还是准时坐上了长途汽车&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当天的悲情人物应该就是我了，前一天晚上感冒，早晨出门嗑了4粒感冒清&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那一整天，如果不是大家拉着我到处玩，我觉得我站着都能睡着&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;坐游轮在千岛湖上吹吹风，隔一阵子级登上一个小岛晃悠一圈&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昏昏欲睡中，第一天的行程用七个“很”字便足以概括&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;我很困&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;鱼头很美味&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;湖上的岛很挫&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;拍的照片很少&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;615还是很猥琐  - -|||&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;喂鱼女很寂寞&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;人命很贱&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后两条有必要解释一下&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;喂鱼女是某个岛上的一个普通女生，她的工作是看管一个鱼池，并向游客出售面包屑喂鱼&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们看见的第一个鱼池里养着各色硕大的鱼，每一条都足有半人高，池边围满看客，整整齐齐一圈后脑勺&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/86.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/86.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;喂鱼女的鱼池就在旁边，她的池子里只有一些非常普通的红鲤鱼，游客都只瞄上一眼就匆匆离去，无人驻足&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们经过的时候，喂鱼女百无聊赖地拆开了一袋面包屑，一块一块自己吃了起来……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人命很贱那一条就说来话长了，是SOS那听来的，关于母校的骇人事&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;话说杭州某大学的4人寝室要改为6人寝室，导致已经大四的学生劳师动众搬了一次寝室&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而忽然间又要来一批新疆学生，还需要他们再搬一次，一时间怨声载道&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了维稳需要，学院书记带上一个学生去向校长反映&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;恰巧这个学生经历特殊，来读大学时已经比同学长了好几岁，看上去倒更像是学院的辅导员&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;书记也没明说，校长一看在座没有学生，便收起和蔼真情流露：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他们有情绪？能有什么情绪？就是要跳楼，我这也还有3个指标！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;考大学，没有张三李四王二麻子，谁都是茫茫人海中的一个指标&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;奖学金，没有张三李四王二麻子，谁都是茫茫人海中的一个指标&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;毕业生，没有张三李四王二麻子，谁都是茫茫人海中的一个指标&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只是我没想到人命也可以是指标，好在我们千岛湖之行6个指标顺利毕业，没有影响到校长大人的政绩啊，我心宽慰&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;千岛湖镇就像庐山市，都是旅游景区中的一个袖珍城市，然而麻雀虽小五脏俱全，甚至还有一些景区独有的地方&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们晚上住在班长的亲戚家，那是一栋建在水面的房子，平时供钓鱼爱好者娱乐休息，也提供各种珍稀野味&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/87.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/87.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自从读大学睡学校的竹席，我已经很久没有睡过草席了，干爽的草席有一股特有的香味&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;枕头下就是湖面微凉的风和浅浅的涟漪，今天能做个好梦&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小钢说，我倒下不到5分钟，他们就听到了呼噜声，照片摄于第二天早晨&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二天起来我就完全变了个人，变得颇有干劲，可空有干劲，行程已近尾声，吃顿饭就要打道回府了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;用SOS的话说，作鸟兽散，呈猥琐状，一字排开，一会儿排成S，一会儿排成B&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;离去之前拍下了这栋水上的小屋，别有一番味道&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/88.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/88.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/89.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/89.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/90.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/90.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/91.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/91.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后上一些旅途中随手拍下的照片，第一天实在状态不佳&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/92.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/92.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/93.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/93.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/94.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/94.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/95.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/95.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/96.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/96.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/97.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/97.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/98.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/98.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/99.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/99.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/100.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/100.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/101.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/101.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/102.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/102.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/103.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/103.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/104.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/104.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/105.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/105.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后……每次看到这种喜羊羊样子的玩具车，我总会情不自禁的鄙视一下&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>屡试不爽</title>
      <link>http://localhost:1313/post/167/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:25:05 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/167/</guid>
      <description>&lt;p&gt;四天晚上加班到9点以后&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结果事情还是没做好&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;心情有点低落无法避免&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但没必要沉溺在这样的心情里&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;二战期间，在法国沦陷，欧洲只剩英国在苦苦支撑的时候，伦敦市民自发地戴起钢盔走上街头，在遍地瓦砾中跳起舞来&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;丘吉尔看见万般感慨，他说：“巴黎还活着，却已经死了；伦敦已经死了，却依然活着！”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;抛开无谓的沉重，一切都要继续，一切都将散发光芒&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;需要被记住的只有一件事——先做到仔细，才有资格谈水平&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;雾蒙蒙的阴天&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在家里继续工作着&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;心情和空气一样沉闷&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没关系，骑车永远是屡试不爽的方法&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;准备工作：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;往手机里灌一堆音乐，如果选得仔细，背景乐器首选吉他&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;找一件格子衬衫穿上，还有我那双轻便的网球鞋&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;带上一瓶饮料，绿茶为佳，我坚信这是一种可以调节心情的神奇饮料&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;当然最好要把自行车检查一番，踏着没有气的钢圈颠簸一大圈，任谁心情也不会好&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨夜一场狂风暴雨，电梯门开的一刹那，清新的风扑面而来&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;戴上耳机，跨上单车，心情立刻就会好起来，让人很想把笑容挂在脸上&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;离开小区，漫无目的地瞎逛&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没错，就是要让自己迷路，就是要去陌生的地方&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;附近一带是个复杂的综合体&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也许上一分钟还在高架桥下行驶，下一分钟就骑进了田间地头，再下一分钟又得从桥下穿过铁轨&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在其间寻找着一切能想到的东西：甘蔗田、原始的路边小店、水泥墙上的涂鸦、还有最经典的“圈”+“拆”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;整个天空的云都在密谋着一场雨&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;地面闷热潮湿&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;昨夜的大雨并没有洗净这片大地，反而让灰尘都堆积在道路的两旁，整个自行车道被一层厚厚的烂泥覆盖，我只能骑在汽车道上&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一辆货呼啸而经过，数百米尘土飞扬，屏息好久都不曾散去&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;荒野是袋鼠的家&#xA;雨林是猿猴的家&#xA;草原是斑马的家&#xA;城市是人类的家&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为地球上最具智慧的生物，人类的家却是最污浊的地方，何其讽刺&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前苏联切诺贝利核电站泄露之后，这片区域被人类遗弃了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如今多少年过去了，它没有死去，反而在大自然的呵护下生生不息&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;究竟是人类遗弃了这座城市，还是大自然遗弃了整个人类？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天渐渐暗下来了，在这个开发中的城市角落，入夜后很多路段将伸手不见五指&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;该回家了，未完的工作还被搁置在那一个个图标里&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周末接近尾声，新的一周即将开始，生活万岁！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>克莱默们 The Kramers</title>
      <link>http://localhost:1313/post/157/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/157/</guid>
      <description>&lt;p&gt;《克莱默夫妇》不仅仅是电影&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看他们就像看着我自己&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有许多身边的人&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bill比我幸运&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bill也比我不幸&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论如何，他真的是个好孩子，不应该受到惩罚&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>615与周末的一二事</title>
      <link>http://localhost:1313/post/155/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:21:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/155/</guid>
      <description>&lt;p&gt;工作以来的第一个自由的周末，周末的意义比学生时代清晰的多&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，周末means，睡个懒觉先！否则那还是我么……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;养足精神，下午有场大戏啊，毕业后头一回，615再集合了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正如我和PIZZA说的，会离开的早已离开，会回来的随时都会回来&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了独孤大侠，他仍在一如既往地苦练某门功夫，真人永远是不露相的，看来他已经离我们远去了    &lt;del&gt;.&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没关系，另外两位意料之外的贵人现身了，每位都带着浓重的传奇色彩&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老大从萧山赶来，赶这个字用的是极其精确的，因为7公里多的路程，他大半是走来的，大热天里应该快走成人干了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哎所以奉劝各位，以后出门前查公交，千万别用百度地图&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个道理，老大用厚实的双脚默默地为我们诉说着&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一位传奇就是我们的芳草同学，这传奇需要两个人共同谱写&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在此祝福YMQ和芳草同学，咱不跟你客气，里面绝对有我们615的功劳&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下午，稍息片刻，第二站，YMQ的宿舍，行程几乎横跨了整个滨江&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;途经BB面试过的公司，途经老大面试过的公司，途经我面试过的公司……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;原来工作来之不易，原来生活来之不易&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小饭馆里简单的晚餐，却让一直蒙在鼓里的我们终于揭开了冰山一角&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;正吃着，YMQ的同事正巧也来了，从他们口中听出一些端倪&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看来关于和芳草同学的事，YMQ还有很多瞒着我们大家伙，整个就是个大谜团&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚餐后随YMQ逛传说中的“垃圾街”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拐过街角的那一刹那，我愣住了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有种错觉，像是我已在此生活多年，每个角落都仿佛回荡着我记忆深处的小旋律&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;狭窄拥堵的街道，充斥着满面油光小摊贩和油腻腻味道，像极了几年前的南昌&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那时的夜市、螺蛳和皮蛋粥，还有渗入人心的市井味道，家的味道&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在“垃圾街”中几乎寸步难行，呆的久了，似曾相识的感觉更加强烈&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;像极了我的小说《天街的梦》，嘈杂混乱的街道，也可能是最美好的天堂&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想必此刻牵着手的YMQ，能够看见完全不同的天街&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我多久没动笔写过点故事了，恐怕我已经丧失了这个能力，没关系，它终究还会回来的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在“垃圾街”臃肿的繁华下，也藏着深深的静谧&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;街边时有黝黑深邃的小巷，和外界形成极其鲜明的对比&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想起我小时候在北京旅游的日子，住在京味十足的胡同里，胡同外面车水马龙，宛如隔世&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天色微亮，院子中央的方桌边，土生土长的北京人喝着白粥啃着白面馒头兴致勃勃地神侃，也许这情形现在已经见不到了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类发展的光轮照亮未来，同时也在碾碎回忆，“垃圾街”也会有消失的一天&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下次，我一定带着属于我自己的单反来，亲手拍下这些似曾相识的回忆，还有我笔下的天街实景&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周日，懒觉无悬念&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下午再次横跨大半个滨江去了“垃圾街”，想看看它白天是什么样子&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个人瞎转悠，却怎么也找不着了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天街、桃花源记、千与千寻里的灵魂夜市，忽然觉得这些故事惊人的相似&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;找不着没关系，我另有任务&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;买了一辆自行车再横跨大半个滨江骑回来，手机里的五月天很久没有换过了，还是那么适合做单车音乐&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经过一个小广场，立着十几个自行车运动员比赛中的侧面雕像&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我路过的那会儿，若是被人拍下来，应该会是挺有趣的构图&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;啧啧……最后一件事，就是待会儿的世界杯决赛&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽管我喜欢的球队都已经回家了，但作为一个年轻人，一个热血伪球迷，不看世界杯决赛，都不好意思跟人打招呼&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;黑着眼圈上一天班又算的了什么&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还能睡两个小时先～～～&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>处以绞刑！！</title>
      <link>http://localhost:1313/post/138/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:05:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/138/</guid>
      <description>&lt;p&gt;三年的噩梦结束了，回想起来仿佛过了半个世纪&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;挥之不去的心魔，那令人咬牙切齿的名字，此刻顿时灰飞烟灭&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;清考开始二十分钟，我在众目睽睽之下第一个交上了试卷，顺手将小抄甩给了身后的哥们，当然，留给大家的，还有我那潇洒离去的背影&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如此仍无法平息我心头的怒火，朋友一再劝我坦然、淡定，但就这件事，我意已决，任天也拦不住我&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我宣布将这本《高等数学》以反人类罪判处绞刑！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以下是行刑的图片报道&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/1.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/1.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/2.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/2.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/3.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-05/3.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>杭州下雪了</title>
      <link>http://localhost:1313/post/127/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:56:56 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/127/</guid>
      <description>&lt;p&gt;杭州下雪了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仓促的一场雪&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;来不及去西湖聆听这场华丽的交响&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但这一个纯白的下午&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;足够将今年所有想要丢掉的情绪都深埋雪中&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;萌动着下一季的绚烂&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/20.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/20.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/21.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/21.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/22.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/22.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/23.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/23.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/24.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/24.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/25.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/25.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/26.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/26.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/27.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/27.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/28.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/28.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/29.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/29.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>单车随想</title>
      <link>http://localhost:1313/post/113/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:47:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/113/</guid>
      <description>&lt;p&gt;自行车  bicycle  目前我最喜欢的交通工具&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前：也许以后有钱了  我会改变喜好的……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不知道为什么  学校的被套床单枕头套上要印上这个单词  大学就是有文化氛围  唯一可惜的是错印成了blcycle&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还是进入正题吧……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;端午休假的最后一天  看完了《悬崖上的金鱼公主》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;被这个清澈透明的故事打动  疯狂的想要回到那个天马行空却又夹杂着小小邪念的初中时代&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;往手机上塞了一堆轻音乐和安静的歌  抓起耳机就直奔车库去了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;气温30度左右  自行车带起阵阵微风  很舒适的天气&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;七、八年前我就是骑着一辆当时看来很拉风很阳光的变速跑车上下课&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样是变速跑车  今天这辆车沧桑了许多  也许我那辆被偷的车活到现在  就是这个样子&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;慢速行驶在道路上  来往车辆的引擎声盖不住耳机里小野丽莎的哼唱&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;网球鞋  连帽格子衬衫  粗表带的电子表  抬起头  似乎全世界的阳光都照在我身上  差点没把我晒死  &lt;del&gt;.&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大学城是东西走向的一条狭长带状区域  我的学校在最东端  momo的在最西端&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本想去找momo  把这些多的没处花的惬意分一些给她&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;没找着  倒是发现momo的学校旁边有一个消防主题公园  标志建筑是用一些红色线条构成的火焰形状  挺有趣&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;音乐的魔力的确强大  不同的节奏直接影响到我蹬踏板的频率&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;听着前一首钢琴曲少女的祈祷  我只想慢悠悠滑过这个红绿灯&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;进入下一首欢快的beautiful day  我好半天才发现自己蹬车的动作是那么有节奏感  还不自觉跟着旋律频频点头&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;向北走靠近了绕城高速  大小货车把这里弄的尘土飞扬  硬生生将我给逼了回来&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只好往南去  经过几个大商业区  前方是工业园&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;道路顿时宽敞起来  双向六车道  没有行人  没有商铺  黑压压一片都是厂房  只有货车停靠在路边等待发货&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;巨大的集装箱上印着“China Shipping”  食品也好、原材料也好  都将漂洋过海来到一个陌生的国家  商人肯定是触角最长的一种动物&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些公司的标志我都没见过  有些简洁  有些直观  不过我至少认出了一个&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《世界文明史》第四讲</title>
      <link>http://localhost:1313/post/109/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:45:56 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/109/</guid>
      <description>&lt;p&gt;之前由于博客维护中  本来习惯于周二整理好的《世界文明史》也只能一拖再拖&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于这一讲的记忆也在一点点的消退  等待博客维修的过程中我每天回忆一遍  尽量减少遗忘&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我上课是一点笔记也不做的  就如同人们常打的一个比方&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比尔盖茨先生看见地上有一张百元美钞  他不会弯腰去捡  因为他弯腰去捡美钞的这一点点时间  用在别处能创造出远远高于一百美元的利润&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;幸好没有等待太久  第四讲终于可以与大家见面了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很遗憾这是最后一讲  下节课开始教授都不能亲自来讲了  只能看他的讲学视频&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天我们首先讲完古巴比伦的故事&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后打乱一下时间顺序  直接介绍文艺复兴与欧洲近现代资本主义文明的兴起和成就&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上期我们一直没有讲古巴比伦最著名的空中花园  古巴比伦三大建筑我们介绍了巴比伦城&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天来讲讲空中花园与通天塔&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们如今说的古巴比伦其实包含了两个概念  从广义上讲  是古代的两河流域文明&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是从狭义上讲  是指两河流域文明的第一个政权  而成就较大的新政权称为新巴比伦&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;空中花园就是新巴比伦国王尼布甲尼撒二世为妻子所建&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尼布甲尼撒二世的妻子是波斯籍的  迁居到两河流域之后  思乡成疾&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尼布甲尼撒二世于是大兴土木建起了空中花园&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;空中花园并不是悬空的  只是由于植物栽培在类似如今梯田一样的阶梯上  而整体倒映在河面上显得非常高大而得名&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是建造空中花园的苦力  多数是战争的俘虏&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尼布甲尼撒二世率领鼎盛时期的巴比伦文明四方征战  灭亡了犹太人的国家  犹太人在很长一段时间都沦为巴比伦人的奴隶&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在犹太人圣经《旧约》中  这一段历史叫做“巴比伦之囚”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;犹太人对尼布甲尼撒二世恨之入骨  随着历史巨轮的转动  巴比伦文明已经灰飞烟灭  犹太人却存活了下来&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是后世的犹太人根据圣经里的记载  百般丑化尼布甲尼撒二世  描绘成了一个半人半恶魔的生物&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;figure &#xA;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;a href=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/8.jpg&#34; &gt;&#xA;&#x9;&#x9;&lt;img src=&#34;https://cdn.victor42.work/posts/2011-02/02-04/8.jpg&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;loading=&#34;lazy&#34;&#xA;&#x9;&#x9;&#x9;&gt;&#xA;&#x9;&lt;/a&gt;&#xA;&#x9;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然  历史上的尼布甲尼撒二世是很有作为的)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后我们介绍一下古巴比伦三大建筑奇迹的通天塔&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通天塔又叫做巴别塔  “巴别”是混淆的意思  这整个故事要从《圣经》说起&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自从亚当夏娃偷吃禁果之后  被上帝罚到地面  开始繁育最初的人类&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类为了重回天堂  开始齐心协力建筑一座直通天宇的高塔&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上帝见状无可奈何  心生一计  打乱了人类的语言  于是通天塔就叫做巴别塔&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;互相之间语言不通  通天塔的建设就不能继续下去了  也就发展出了如今诸多民族各自完全迥异的语言&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下面我们进入第二部分  文艺复兴与欧洲近现代资本主义文明的兴起和成就&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《世界文明史》第三讲</title>
      <link>http://localhost:1313/post/107/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:45:17 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/107/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这节课我们继续探寻两河流域文明的秘密&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上节课我们讲到&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;亚述(Asu)就是指两河流域一带地区  文明总是沿着河流兴起的  何况是两条河之间水草丰美的平原&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实上人类最早的文明就是这里的苏美尔人创建的  距今5500年的历史  而古埃及文明距今5200  比亚述文明晚&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而罗马城的建立  在公元前753年  更是比苏美尔人晚的多&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;亚述以南的一片地区叫做巴比伦尼亚  环绕着巴比伦城  阿卡德人与苏美尔人居住在这里&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿卡德人与苏美尔人携手推翻了亚述帝国  建立了真正意义上的两河流域文明  也就是众所周知的巴比伦王朝&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;巴比伦人对人类的发展做出了不可磨灭的贡献&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;早在公元前3000年以前  巴比伦人就开始使用十进制与六十进制计数&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;十进制如今已经为全世界广泛使用  而这个六十进制是做什么用的呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;智慧的古巴比伦人使用六十进制来划分一个圆并丈量一切事物的角度  一个圆就是6个六十进制数&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且巴比伦人也是最早将六十进制应用到时间的计算上  一分钟60秒  一小时60分钟&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上期我们提到过  伊斯兰国家的天文历法都是阴历  以月亮盈亏为一月来计算时间&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一周为一个月的四分之一  约为七天&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;星期一在英文中叫做Monday  这里的Mon就是moon  所以一周是从月亮开始的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;经历火、水、木、金、土五大行星  然后以太阳结束  周末就是Sunday&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于这种星期系统  日语的翻译比较到位&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在日语与韩语中  星期一到星期日分别称为月曜日、火曜日、水曜日……日曜日&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而我们中国人常说的礼拜天  是一种误解  Sunday是礼拜天并不是因为单词里有个day  而是基督教徒们这天要做礼拜&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而在伊斯兰国家和犹太教国家  礼拜日却分别是星期六与星期五  所以礼拜天在不同的宗教里  是不同的时间&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过为什么是从月亮开始呢？  因为在炎热的中东以及北非  人民对太阳并没有什么特殊的感情&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;反而对月亮情有独钟  所以一切神圣的事物都是和月亮有关的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;诸多伊斯兰国家的国旗上都有月亮图形  而且我们平时常说的红十字会  在伊斯兰国家就不这么说&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他们的慈善机构叫做红新月会  旗帜由一轮新月与一颗闪烁的星星构成&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而在犹太教国家  慈善机构的标志常常是一颗六芒星  六芒星在犹太教中有特别的意义  也被他们称为大卫王之盾&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于当今世界最具有影响力的  大都是基督教国家  所以我们中国这样的无神论国家  也将慈善机构称为红十字会&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除去在数学与天文历法上的贡献  古巴比伦人也曾一度将建筑艺术推到了顶峰&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>《世界文明史》第二讲</title>
      <link>http://localhost:1313/post/103/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:43:59 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/103/</guid>
      <description>&lt;p&gt;有人会问  第一讲哪去了呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好吧~~~  我自首&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一讲的时候  我为了赚那么几个小钱  没去  严重的智障了一回啊！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;浙江大学的计翔翔教授主讲  我们这个鸟不拉屎的学校蓬荜生辉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我决定每周这样做一次笔记  翘专业课也要去听！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;咳咳！  下面  《世界文明史》第二讲开讲！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一讲大致内容是古埃及文明的兴起&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本期我们来探讨一下古埃及的科学成就&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;古埃及文明在医学和天文历法方面的贡献不可磨灭&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尤其是天文历法&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从儒略历到我们如今所用的公历&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其中的故事待我细细道来&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;埃及人所用的天文历法称为太阳历&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以太阳公转一周为精确的一年  一年分为12个月  每月平均30或31天  大月小月交替轮换&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到了罗马帝国兴起  凯撒独裁时期&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯撒花重金去埃及请来一位天文学家为罗马制定历法&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;埃及的天文历法传入了罗马  尽管古埃及文明没落了  天文历法却随着人类文明的兴衰一步步走到了现在&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于太阳历每年有11分钟左右的误差&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗马人将每年减少一天  配合四年一闰年的规则  大大缩小了误差&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而减去的这一天  定在每年处决犯人的2月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯撒在元老院遇害之后  罗马人为了纪念他  将7月定为凯撒月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯撒名叫Julius  以古语的翻译习惯译为“儒略”  这个历法也称为儒略历  所以我们如今的七月就叫做July&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之后凯撒的养子屋大维领导罗马人民  他逝世之后  罗马人民为了纪念他  将他逝世的8月命名为Augustus（奥古斯都）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和July一样  八月便称作August&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;屋大维对罗马人的贡献  甚至超过了凯撒  以至于罗马帝国后来的两位皇帝同时当政时期  主皇帝称作奥古斯都  副皇帝才称为凯撒&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了颂扬屋大维对罗马的贡献  人们将8月增加一天  改为大月&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;9月减一天  10月加一天  11月减一天  12月加一天&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如此一年减了2天加了3天  多出的那一天照旧在2月扣除&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这套历法也被称作罗马历&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然罗马帝国最终被淹没在历史的长河中  罗马历后来却被基督教会采用  古埃及人的天文历法得以延续&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;基督教会的分裂与北欧民族的入侵  使得庞大的罗马帝国土崩瓦解  分裂为东西两个国家&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
