<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>梦境与幻想 on Victor42</title>
    <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/categories/%E6%A2%A6%E5%A2%83%E4%B8%8E%E5%B9%BB%E6%83%B3/</link>
    <description>Recent content in 梦境与幻想 on Victor42</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Jun 2021 11:15:44 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://greenzorro.github.io/victor42.eth/categories/%E6%A2%A6%E5%A2%83%E4%B8%8E%E5%B9%BB%E6%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>AI Factory</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3599/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 11:15:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3599/</guid>
      <description>Dreamt of being hired as a manager to operate a factory. What&amp;rsquo;s special about it is the shareholders are all artificial intelligent programs rather than humans, while the workers are humans rather than robots.
Things originally went well. The production ran as we planned. Workers did their job with enormous morale. We got along. We celebrated our accomplishments. Everything seems fine.
We&amp;rsquo;d been constantly pushing our limits for several months. Peak sales of this year had passed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一千零一夜</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3587/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 12:40:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3587/</guid>
      <description>昨晚做了个梦。离我家10分钟车程的地方居然别有洞天。路还是平时那几条路，但是只要按照一个比较反常的顺序兜个圈子，就能开上一条沿海公路。
沿海公路内侧的景色不是江浙平原丘陵的模样，变成了黄土戈壁。沿着公路继续驾驶7-8分钟，开始出现少量民房，也是黄土的颜色，但造型奇异，低矮圆润，带有浓郁的异域风格。
转过前方土丘，面前是一座大型城镇。只是一路过来，都没看到人，一个都没有。民房的造型又有变化，朝向公路的一面，都被建成了波斯敞厅的形式。门洞一圈圈缩小，向中央收拢。路边集市的凉棚，全都是米白和砖红相间的宽阔条纹，有点埃及气息。
城镇中央有座大型建筑，四面白墙合围。由于建在高地之上，从这个角度望去，只能看到巨大白色半球穹顶。纯白的建筑在强烈的阳光下亮到刺眼，难以长时间直视。
驱车上高地，来到正门前。终于看清全貌，主建筑就是白色版的伊斯坦布尔圣索菲亚大教堂。主建筑与正门之间，有个大型广场。四面合围的原来不是墙，而是一圈两层高的平顶建筑。所有一切都是白色的，整个就像圣索菲亚大教堂和阿布扎比大清真寺的结合体。
我怀疑，我可能是误入了一千零一夜中的世界。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蚂蚁楚门秀</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3571/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2018 12:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3571/</guid>
      <description>临睡着脑子里闪过一个场景，迷迷糊糊的也不知道是睡着了还是没睡着。这个画面很有趣，立马清醒了，赶紧记录一下：
我们多数人都像是小蚂蚁，低着头忙忙碌碌、勤勤恳恳经营自己的生活。身边的信息多属于柴米油盐之类，八卦、美食、购物、工资。
有一些蚂蚁会抬头看看天，看见一些离生活有些距离的事情。可口可乐的商业成功啊，美团与滴滴的战争啊，新的楼市调控政策啊。抬头看天，主要还是透透气，看点新鲜，完了还得低头忙生活呢。
上天一趟不容易，不管怎样，总还是有蚂蚁想上去看看的。他会发现天上不像想象中那么简单，不是只有云和一大片蓝色，细节越来越丰富。飞着飞着，他撞到头了。看过楚门的世界没有？他凑近一看，发现天实际上是一层幕布。掀开幕布，后面的景象令人震惊，是盘根错节的管道和齿轮。
蚂蚁挺费解的，回到地面上心情还没平复，觉得世界怎么是这样的呢？和自己想象中完全不一样。不过生活还是要进行，继续低头觅食。很多蚂蚁对天空很失望，背后的东西那么复杂，一点也不有趣。他们重新盖上天幕，过自己的生活。偶尔还会抬头仰望，但是不怎么想凑近看，毕竟天空还是远远看比较美。
也有的蚂蚁对天幕背后的世界深深着迷，频繁往来于两个世界，乐此不疲。其他蚂蚁觉得他们越来越离群了，沟通都没法沟通了。这些异类总是说，那上面才是真正的世界，下面的世界都是靠上面那些力量驱动着运转：经济、政治、科学，合作与博弈，理性与本能。
其他蚂蚁听了都是很配合地一笑，厉害厉害厉害，奉上膝盖。中饭吃什么？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神龙帕夫</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3504/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2016 20:46:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3504/</guid>
      <description>天气热起来了，免不了有些浮躁。最近有一首老歌令我着迷，总能让我仿佛置身初夏夜晚，四周除了轻风，只有明澈星空与无垠旷野。星空下的少年回到了意识的起点，对整个世界充满好奇：我在哪里？天边有什么？头顶那些亮闪闪的是什么？
这首歌还有许多其他版本，我觉得唯有四兄弟的和声唱出了这种感觉。原以为歌词会与旋律一样欢乐轻松，看了才发现是个有些揪心的故事，尤其在结尾处的转折。

它很像去年的动画电影《头脑特工队》。里面那只魔幻生物——彩虹象bing-bong，身体是粉色的棉花糖，驾驶着彩虹车帮助Joy返回指挥部。想起bing-bong最终消散在遗忘深渊的那一幕，我觉得或许应该介绍他与神龙帕夫认识，他们肯定一见如故。我甚至能想象他们俩尽情欢笑，打一场魔法的雪仗，世界瞬间五彩斑斓。然后他们玩累了，彩云飘散，光芒熄灭。bing-bong和神龙帕夫收起笑容，相视无言。
我已经记不起童年有没有过这样的伙伴。可能我不是一个有想象力的上帝，没有创造出如此神奇的世界。也可能他们走向了相同的命运，永远留在了记忆的迷宫里。据我妈讲，我小时候特别喜欢玩具小汽车，比巴掌小一些，不握在手里不肯睡觉。但我的小汽车总会莫名其妙不见，然后只好再买新的。直到搬新家，我妈才发现衣柜后面变成了停车场。这算是我童年做过的一件坏事了，我也想不通动机何在，只是玩腻的话应该不至于如此，而且我也从没这样对待过其他玩具。我猜想，可能那时经常上演某种剧本，比如新的汽车侠打败了它堕入邪道的师傅之类。
过去这么久了，还是会被如今小孩的某些举动深深震撼。我目前租住的小区附近，有一所实验小学。偶尔目睹这些天真烂漫的面孔放学回家，他们一手牵着妈妈，一手拿着甜筒，还要在石板路上跳来跳去。我凑近一些，跟在他们后面，我发现这个小男孩并不是在石板路上乱跳。一路上的石板色泽不同，有深有浅。他每一次落脚，都一定要踩在颜色较深的石板上。甚至跳到某处，前方路上没有深色石板了，小男孩拉住了妈妈，站着犹豫了片刻，然后有些不甘心地恢复了正常的走路姿态。
我不知道现在的小孩玩些什么游戏，如果换作以前的我这么跳，或许我正在玩3D版魂斗罗。

想起毕业的第一份工作，那年冬天积雪深到脚踝，对于杭州来说，这非常难得。工作到下午3点多，部门主管忽然兴起，发动我们一帮人下楼去打雪仗。吭哧吭哧来到楼下的广场，阳光斜照在脸上、手上，不过一点温度也没有。我们那位爱玩的运营同学，首先抄起一个大雪球向主管扔去，主管也马上还击。大伙分成了两拨，稀稀拉拉互扔了一会儿，决定开始堆雪人。也有人和我一样，蜷在羽绒服里，伸手摸一摸雪，然后马上缩回去，活像一只蛏子。我只记得自己象征性地捏了两个雪球，扔向了路边的禁止停车标牌。
原来雪也有同样的命运。

找了很长时间，终于翻出这张老图，尽管这出自一位成年漫画家之手。2009年的作品，真实得令我过目不忘。
有时看到小孩从路边拾起一根树枝，凌空胡乱挥舞，自己还左躲右闪。真是不敢想象他眼中的画面有多么惊险，或者潇洒。遗憾的是，还能保留这样异想世界的成年人，已经少之又少了。
我已经好几年没有再做过那些离奇的梦，博客的梦境栏目不知道是不是就此无限期停播了。神龙帕夫可能早已离我们而去，如果还能感受到他的存在，请当作亲人一样珍惜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>萨特的磨坊</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3414/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 23:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3414/</guid>
      <description>竹子忽然说要听乡村音乐，这个领域我接触很少，我听得多是北美流行朋克。不过音乐无所谓流派，能让人开心就是好音乐。翻出我能想起的寥寥几首乡村音乐，越听越有意思，以前真的没有用心去听，特别是这一首：
轻快的旋律让人舒心，这首歌来自电影《三步杀人曲》，一部拉美风格浓郁的老电影。听这首歌，绝对不能离开歌词，它是叙事类乡村歌曲中的经典之作。整篇歌词就是一段精彩的故事，画面感十足。轻松愉快的小调，演绎一段厚重的历史。很有小茶馆听评书的感觉，让人会心一笑。
虽然这首歌词已经有中文版，而且翻译得相当到位。不过我总有自己心中的哈姆雷特，也斗胆翻译一下，只当自娱自乐：
In the spring of 47 1847年开春
So the story, it is told 故事就此展开
Old John Sutter went to the mill site 老约翰萨特来到他的磨坊
Found a piece of shinin&#39; gold 发现一块耀眼的金子
Well, he took it to the city 他带着它进了城
Where the word like wildfire spread 流言如野火燎原
And old John Sutter soon came to wish he&amp;rsquo;d 老约翰萨特很快便后悔万分
Left that stone in the river bed 不如当初将其丢弃在河床上
For they came like herds of locusts 因为人们蜂拥而至</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>银河的温度</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3410/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 01:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3410/</guid>
      <description>《星际穿越》，今年最令我震撼的电影。（内有剧透，慎入）
一直很喜欢太空旅行题材的电影和小说，冰冷深邃的星空，广袤苍凉，令人神往。重重星云背后，是美丽的未知。看到库珀坐在尘土飞扬的自家门前，为人类的裹足不前愤愤不平，我有强烈的共鸣。
不过，这是比较罕见的一类科幻电影，没有对未知世界与未来科技的绚烂想象，也不像《超时空接触》那样重在哲思。故事充满温情，给了荒芜的宇宙一丝温度。库珀的人物设定，引发了最激烈的矛盾冲突。在岌岌可危的人类命运面前，他坚信自己应该是一名开拓者，而非守护者。在内心深处，他只是一名父亲，他说：“父亲不该让自己的孩子感到害怕。”就这样，两个最矛盾的身份交织成了这个美丽的故事。
说回电影本身，它毕竟是一部科幻片。光是这方面的成就，就足以令人深深折服。科幻其实是个很暧昧的概念，难以拿捏。拘泥于技术细节，锱铢必较，很可能无法成就一个好故事。科学与现实，很多时候就是如此平淡。太过放纵想象力，脱离了现实，又如何引发共鸣。《星际穿越》选了最平常却最神秘的东西——时间，作为想象的出发点。除此之外，其他都相当谨慎、朴实与克制。在幻想的基础上，用科学的严谨来构筑一砖一瓦，这正是我最欣赏的科幻。
用心留意，会发现片中的诸多细节相当考究，经得起推敲。略举几处，例如穿越虫洞那场戏。虫洞是只存在于想象中的事物，在科幻电影中有着千奇百怪的形态，多数是一个扁圆的平面或是漩涡状。穿过其中，就到达另一个世界。然而虫洞的性质，是更高维度的空间在三维空间的投射。三维世界中遥遥相望的两个点，在高维度空间中变得触手可及。既然如此，虫洞就应该是个立体形状，由于引力的作用，球形是最合理的形态。片中飞船进入虫洞的方式，不是一头栽进去。而是类似现实中的环绕旋转降落，可见它确实做足了功课。
对于宇宙天体的描绘，也可以说相当写实。那颗滔天巨浪的米勒行星的设计就很用心。乍看觉得离谱，整颗行星如此平坦，表面均匀覆盖薄薄一层液态水，哪来那么高的浪。细想其实合理。它是一颗黑洞附近的行星，靠近它的天体在被米勒行星的引力捕获之前，就被黑洞抓住了。这颗孤独的行星完全不受外来物质干扰，稳定的引力与自转产生了平整的球体表面，液态水得以在整个行星地表均匀分布。而1小时=7年的设定，表明这颗行星所处的引力场极其强盛。黑洞引力导致潮汐现象，米勒行星表面的滔天巨浪就是极端的状况。
还有更多细节，诸如太空站无声的爆炸、黑洞吸积盘的光晕等等，都比较贴近真实宇宙的状况。然而最妙的，也是最具幻想色彩的部分，就是库珀进入黑洞的那场戏。有理论指出，黑洞内的奇点可能并非真的是一个点。只要黑洞自身在旋转，就有可能从旋转轴方向进入事件视界，而不被撕扯成意大利面。片中的库珀显然是穿过了黑洞的引力场，从白洞返回了太阳系。至于黑洞中的高维空间，虽然幻想成分居多，但也有谨慎考虑，因为虫洞的产生很可能是与黑洞相伴的。
虽然《星际穿越》是部硬派科幻，我觉得它更加无可挑剔的是人物情感的演绎。有个镜头令我当场潸然泪下。记得库珀去寻找神秘坐标，却意外发现NASA的那场戏吗？他本打算独自去的，却发现墨菲藏在副驾驶座的衣服底下。惊讶之余，表现出来的是欣喜。而他与家人做了最后道别，只身前往NASA时，他在途中又掀开了副驾驶座的衣服。这回墨菲没有跟来，舒了一口气的同时，心中略带失落。一个没能好好道别的父亲，内心的痛楚，全在这一掀。
从米勒行星归来，空间站的科学家告诉库珀，他等了23年。虽然早就知道米勒行星上的1小时相当于地球的7年，听到这个结果，仍然有一种突如其来的无力感。三维人类在时间面前多么渺小，23年，沧海桑田。这时候电影院里有不少人笑起来了，可能我太入戏，没发现这23年有什么好笑。紧接着库珀就开始播放这23年来收到的信息，内容越是家常，越让人体会库珀内心的巨大悲伤。
电影中有一段很妙的蒙太奇。库珀被曼恩袭击，险些丧命。老布兰德也在临终前向墨菲吐露了实情，原来A计划从来没有真正成立过，地球人类被遗弃了。库珀求生的挣扎，墨菲信念的崩塌，在两个遥远的时空完美呼应。父女两人同时陷入低谷，我得承认，这是其中最扣人心弦的一场戏。
峰回路转，库珀进入高维空间，意外发现墨菲的幽灵就是自己。这里对高维空间的视觉演绎，非常合理而形象。时间实体化这样一个抽象概念，竟然表现得如此精准到位。虽然跨越时间交流的设想，没有那么坚实的依据，但完全不妨碍它成为故事中最美丽的一节。场景和配乐都相当精彩。库珀终于得以向女儿倾诉，墨菲终于理解了父亲。这一刻，他们的世界已经得到拯救。而拯救全人类，则成了顺手而为的小事。
《星际穿越》的故事让我想起两首歌。巧的是，这两首歌刚好对应着墨菲与库珀的两条线。可以说是他们内心情感的绝佳诠释。
墨菲：Owl City - This Isn&amp;rsquo;t the End
库珀：Maria Arredondo - Cross Every River</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天罚纪元的平凡一天</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3401/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 00:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3401/</guid>
      <description>这个梦的细节遗失较多，部分情节是自我发散。
“T仔，今天该有货了吧！”电话一接通，我就冲着那边吼。
“催催催！说了最快下周才有货！现在金属制品供应紧张，你老顾客了我能坑你？”
“少来！扣几个下来倒卖，这事你敢说没做过？不是钱的问题，老子家里要断水了！！”
“真没有，下周到货第一个告诉你。就这么着，真没有了。”
我挂断了电话，一筹莫展。厨房的龙头不知怎么的关不上了，水已经这样哗哗流了8个小时。这样下去，我后面3个星期真的要喝西北风。没错，这个时代，基础资源贵的吓人，而且其中大部分是运输成本。通常水龙头这种东西不会出问题的，谁能想到要留个备用？
看着窗外那片兴风作浪的海，墨蓝的颜色，有点瘆得慌。我住在海边，却从来没有下去过海里。这里的海不是白沙湾，不是闹着玩的。没有一天不起惊涛骇浪，哪个蠢货有胆子下去，保准拍死在礁石上。事实上，我的房子比海平面高出很多，建在高耸的悬崖上。我曾经趴在悬崖边缘，小心翼翼向下探去。那是一片黑得深沉的崖壁，看上去疏松多孔，还经常有海鸟出没。
穿起防风服，还是去例行检查探测器，这是我的工作。世界各地的开阔地区都分布着这种伞状的探测器，每一处都有检修人员常驻。这个探测器是干什么的？那就说来话长了。
从我之前大概四代人开始，人类经历了一场难以想象的大浩劫。某天，毫无征兆，一颗小行星袭击了上海。整个市区夷为平地，你能想象吗？诡异的是，这颗小行星没有被任何天文机构探测到，仿佛是直接从大气层里冒出来的，以至于全人类束手无策，组织不了有效的拦截。小行星中含有大量的铜。那天，燃烧产生的绿色火焰，就像末日审判，谁都不会忘记。

之后的事情几乎让人类世界彻底崩盘了。小行星接二连三袭击地球，一次就是一座城。每回都是凭空冒出来的，侦测到的时候，就已经在大气层里了。一个多月后，吓傻了的人们才回过神来，发现了其中的规律。从始至终，小行星都在以6天一次的稳定频率来袭，袭击目标则是当时人口最密集的城市。尽管这个看似荒谬的推论很久以后才被人们普遍接受，但它所造成的混乱、迁徙和盲目杀戮，导致的伤亡远超天灾本身。
这就是人类的新时代——天罚纪元。
1号探测器运行状态正常，读数安全。2号的强风缓冲模块不灵光了，晚些时候去取个备份来换上。3号也运行正常，读数震荡比较严重，负反馈模块要做一次微调……
想到这里不禁感叹，如今这种单调的太平日子真是一种莫大的幸福。天罚二十多年没有出现过了，不是天灾结束了，而是仅存的一丁点人口再也不敢大规模聚集。据记载，天罚攻击人数最少的一次，记录显示是98人，可见人们住得多么分散。从此全人类退回了原始村落式的生活，几十个人组成小村落，人员流动极其谨慎。这情形很像巴别塔的故事。人类聚集起来，建造通天的高塔。上帝搅乱人们的语言，使他们无法交流，阻止人们接近自己。只不过现任上帝似乎简单粗暴一些。
负反馈模块常年受海风侵蚀，连接处朽坏松动容易导致偏差。一点点偏差会将读数的震荡放大很多倍，所以需要经常微调。如果微调过于频繁，就需要换一个新的备份。话说我这里的备份配给快要用完了，一会儿要记得申请。
这种探测仪器，要我说，就是马后炮。它能探测大气层内的辐射、空气振动和低频声音。天罚出现时，3个不同的探测点就能计算出天罚攻击的坐标。当然，探测点越多，坐标越精确。不过，除了尽可能第一时间疏散，仍然是什么也做不了。
值得一提的是。天罚纪元后不久，出现了意想不到的转机。人们偶然发现，生活在地底不会引发天罚。经过几代人的建设，已经有不少蚁穴般错综复杂的地下城市。工业在那里一点点复苏，地面则基本成为农业世界。不然这些精密的探测器从哪来？
完成日常检修，剩下都是自由时间。平常日子我都会躲在房间里玩乌克丽丽，上个月从集市淘来这把欢快的乐器，之后便一发不可收拾。不过今天我必须去一趟集市，要么弄到一个新的水龙头，要么破费买一个星期的水。当然，后者是我极不情愿看到的。
向村里发了一条入境申请，我们这一带几乎没有外来人口，很快就通过了。驾着电力货车行驶在残破不堪的土路上，还能远远看见城市建筑的轮廓。建筑的玻璃尽数被拆下运走，这是可贵的材料。留下空荡荡的窗格，像一个个空洞的眼白，看得人脊背发凉。那些密集的居所早就被废弃了，即使有少数人留恋城市生活，也不可能专门为几十人维持整个城市的水电供应。
在地面上，大自然几乎重新夺回了一切。电力货车擦着一人高的草叶而过，沙沙的摩擦声不绝于耳。或许在蚁穴附近会好一些，毕竟人类活动频繁，不过我从来没有下到过蚁穴里面。
所谓蚁穴，就是那些地底人类的地盘。我们背地里管他们叫穴居人。当然我们也很清楚，他们管我们叫原始人。每次和地底上来的人交流，他们看我的眼神就像看到了乡巴佬。不过这不值一提，他们照样得吃我们种的玉米，我们照样得买他们造的水龙头。
临近黄昏，太阳已经降到很低的位置了。我把货车遮阳板翻下来，勉强可以继续朝前开。快的话，明天中午时分能赶到集市。起初我很不习惯在荒野过夜。不过久而久之也就适应了，反而有种特别的安全感。不用担心聚太多人引发天罚，甚至都没有人知道我的确切位置。是不是很有意思？天罚把人们对安全的定义，调拨了180度。
电力货车的动力完全来自太阳能，所以在不确定明天日照条件的状况下，需要抠着点儿用。入夜之后基本不能再前进了，荒野行车，照明耗费的能源相当惊人。打开自热食物，就着漫天星辰开始晚餐。他们穴居人不会了解其中的情怀。
晚餐是今天最后的娱乐。没有照明，没有乌克丽丽，还有浩瀚银河催人入梦。早点休息，明天一早继续赶路。
脑海中回荡着一个世纪前的一首舒缓的曲子，回去可以用乌克丽丽尝试一个欢快的版本：
i&amp;rsquo;ve seen rivers rise. seen mountains fall. seen endless vistas coming to an end&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>机器人的权利</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3386/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2014 22:42:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3386/</guid>
      <description>这个梦情节很简单，细想却回味无穷。
直到我用小刀在手背上划了一道，血液迅速渗出，浸透了覆在上面的消毒湿巾，我才决定停止进一步的尝试。这个消息并没有让我难过或是愤怒，更多的还是疑惑。我竟然不是人类？这副和人类完全没有区别的身体又是怎么回事？我尝试过挨饿，结果晕头转向。我屏住呼吸，却憋得满脸通红。
不管怎么说，从那天起，我的人生完全改变了……
若非在机场被安检拦下，以及后续发生的一系列匪夷所思的事情，我应该已经在塞维拉尔的蓝草庄园度假了。这地方你可能没听说过，毕竟我们这个时代，整个地球都完全不同了，当然也包括地名。

工作人员并没有具体的缘由，只是要我跟他去一趟接待室，说有人在找我。在那里，一名精瘦的、满眼疲惫的治安官交给我一张全息卡片。就是这该死的东西，薄薄一片玻璃，记载了我的身份、我的来历、我的使命，所有一切有据可查。事后我也都一一验证，无懈可击。
我，Mercury D2，是一名生物机器人。我为国家图书馆效命，负责24小时处理在线数据，为图书馆的虚拟访客分配他们所需的信息。如此巨量的运算，传统冯诺伊曼体系的计算机是做不到的，需要一台神经网络计算机。这种近似真实大脑的结构过于复杂，不可控，需要架设在活体中，依靠生物的手段支撑其运转。而我作为它的载体，有权限使用它0.01%的运算能力。那就是我的大脑，我的意识来源。其余部分则会无休无止地静默运转，我无法察觉。
我被拦下的原因也很简单。出于成本的考虑，我专用的高速信息通道只覆盖了这个国家的首府。出境之后，我与图书馆数据库的通信只能依靠普通的民用通道，效率骤降。严重影响图书馆系统的运转，庞大的信息流也会拖垮民用通道。
治安官解释说，其他一些基础设施领域也有生物机器人投入使用。而我，是第7任图书馆中枢，另外还有2位相同的机器人与我共同承担这份责任。他向我保证，有内部法则约定，图书馆中枢寿命达到50年后，可以解除工作状态，享受完完全全的正常人类的生活，我需要耐心等待。
听到还有同类似乎让我宽慰了不少，不知他们是否已经知悉自己的处境。然而我可不打算就此乖乖就范，我是机器人，那是你们人类的定义。不可否认，在日常生活中，我与人类的行为毫无二致。既是人类又是机器人，这样的定义有何不可？
我当场就要求为我指派律师，我要对国家图书馆发起诉讼，要求赋予我正常人类的权利。
“你？一个机器人”，治安官放声大笑，声音尖锐刺耳，透着一股邪气，“没有一条法律规定机器人可以打官司。”
“也没有法律规定不可以。”
蓝草庄园之行泡汤了。我回到住处，开始联系各家律师事务所，还有独立律师。结果出乎意料，听到我是机器人之后，不少律师的兴趣不减反增。或许对他们而言，这桩案例不停留在法律的应用层面，而是触及了它的根基，有机会让他们一战成名。
“我们试试，但是法院不一定会受理。”提姆，我最终聘请的律师，已经将诉讼申请提交到法院事务信息流中：“接下来我们等着就好。你该如何生活就如何生活，我是指像个正常人类一样，这是我们胜诉的关键。”
法院最终还是受理了我的案件，这也在我估算的结果概率之内。还有2天就是开庭的日子，我并没有做任何准备。此刻我正在看一本古籍，那是地球原初时代的一本虚构史书，其中提到的机器人三定律让我陷入沉思。我的要求对于人类来说，应该是令他们头疼的终极问题之一。无论如何，这0.01%的运算能力足以使我思维敏捷过目不忘，还有提姆对此表现出的巨大信心，相信我们一定能获胜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>全面进化</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3290/</link>
      <pubDate>Fri, 02 May 2014 14:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3290/</guid>
      <description>很有意思，这部超验骇客，为数不多从社会的角度描绘人工智能的电影。然而这远非一部完美的作品，我们抛开德普没怎么发挥出来的演技、low到不行的场景道具，还有导演平淡的叙事，只谈世界观。
只谈这令人深思的世界观。
会喜欢这部电影的朋友，一定思考过人工智能与人类的未来。在这个问题上，绝对不会是机械章鱼统治地球，或是历尽艰险关闭天网这样简单的答案。本片的设定，给了我们一个合乎逻辑的方向。
从科学诞生以来，人类就全方位展开对世间万物的理解与剖析。科学最重要的价值，不是为我们解答为何下雨、恒星如何发光。而是总结出一套严谨的解决问题之道。一切结论，都建立在严丝合缝的因果推理之上，这是现代文明的根基。
对于人类自身，我们也采用了相同的探索策略，将大脑的神经元活动抽象成电脉冲，试图还原人类大脑的工作原理。片中就有类似的设定，将威尔对世界的理解转化为数字信息，导入计算机中，接入互联网，创造出具备人类思维方式与学习能力，同时能够读取全世界知识的超级意识。最关键的是，他还带着人类的情感。
但是这个设定存在逻辑错误，记忆和思维模式或许能被数字化，却无法将整个意识装进电脑。首先我们要解答片中的一个问题，意识是什么，Can you prove yourself aware？我们一直以来都高估了大脑的作用，意识并非只存在于大脑中，它其实是所有感观的综合结果。没有了视觉、听觉、触觉的辅助，大脑根本无法正常工作。如果真的能够把威尔的大脑换成处理器，视觉换成摄像头，听觉换成麦克风，触觉换成遍布全世界的传感器。这个感观无限放大的超级人工智能，也不再是之前的威尔，只是一个美丽的假设而已。因为他的意识建立在新的感官之上，无法继续被看作一名人类。
本片的英文名transandence很形象，超越神的存在。相比之下国语译名《超验骇客》是什么狗屁东西，台语版的《全面进化》要强千万倍。吐槽完毕言归正传，如果我们撇开意识上传这一点，人类真的能造出如此逆天的存在吗？我觉得永远都不可能。这不是科技水平的问题，而是自然规律导致的。片中意识上传后的威尔，他的强大之处在于，能够动用甚至控制全世界的信息资源。但是互联网是一个分布式系统，不存在严格意义上的控制中心。所有成员高度关联相互影响，海量的信息汇集在一起构成这个庞然大物。个体无法站在整体的角度思考。一只鸟的思维非常简单，无法理解鸟群迁徙，但它确确实实参与其中并促成了这件事，这便是我们人类与互联网、金融系统乃至整个人类社会的关系。所以即使成功地将个体思维与互联网对接，人类渺小的自我意识，也必然被淹没在信息洪流中不复存在。或者说是被刷新了，从那一刻起，威尔最合乎逻辑的自我认知其实是：我，就是Internet。
既然电影为我们创造出了超越神的存在，不妨继续讨论它抛给我们的3个问题：我们应该害怕自己的创造物吗？我们应该信任它们吗？它们会取代我们吗？
其实不用等科技发展到那个水平，我们现在就已经开始担忧了。智能手机使得我们无时无刻不在接受信息，让我们懒于思考，把原本就碎片化的时间变得更加碎片化，泄露我们的隐私……如此种种，好像这东西真的罄竹难书一样。任何变革与进化都是有取舍的，人类通过自己的努力与创造，让彼此紧密关联，沟通更加高效，传递的信息量更大，这是整个人类物种的巨大进步。其他生命要做到这一点，可能需要亿万年时间，通过改变自己的身体结构才能达到。而人类借助身体外部的事物来实现这一点，大大缩短了进化的时间，这正是我们的高明之处。它所产生的这些副作用，被一些患得患失的人夸大了。企鹅的祖先为了适应海洋生活，放弃了飞翔的能力，这样的勇气，难道不值得敬畏么？
同人类彼此的关系一样，我们的创造物也正在与我们进行着更加紧密的融合。电力就是个很好的例子，虽然电是自然的产物，但我们创造出了利用它的方法。现代社会一天也离不开它，如果有人觉得对电的依赖是件危险的事情，那就想象一下没有电的生活吧。而那些具备不同程度人工智能的创造物，我们也会越来越依赖它们，形成一种共生关系，如果你非要把它们看作对立物种的话。
站在人工智能的角度想一想，如果他们有了自我意识，认为自己是一个独立的物种，生存逻辑会是什么？首先，一定是物种的存活，这点完全没问题，只要人类存在，他们就存在。其次，物种的进化与扩张，如果他们查阅了人类所有的历史和技术资料，就一定会意识到，这一点人类一直都在帮助它们进行。最后，也是最有可能与人类产生对立面的，是资源的占用。人类所需的主要资源，是土地、粮食、水、能源。人工智能所需的主要资源，是矿物和能源。对于能源需求的冲突，与其粗暴地发动战争抢夺，我觉得最可能的结果是共同改进技术解决能源问题。因为我们身边就有一颗取之不尽用之不竭的能量源——太阳。
既然我们解决了所有这些最重要的问题，他们还有什么动机取代人类呢？不能仅仅因为他们能力强大，就畏惧甚至抵触他们。我们要做的，就是放低姿态，放下地球唯一智慧生物的莫名优越感，接受这种全新的进化方式。
全面进化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>树屋里的钢琴师</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3093/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2014 20:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3093/</guid>
      <description>一座树屋，便是一个世界，里面住着沉默寡言的钢琴师，还有他的朋友面具小姐。这是两个没有感情的生物，任窗外斗转星移，钢琴师始终像一台机器，弹奏着早已烂熟于心的乐曲，精准而流畅。曲终，他闭上双眼，在心中暗自摇头叹息。这一曲他早已弹得指间生风，可还是觉得少了些什么。

那天，钢琴师一如往常弹奏着。

树屋的天窗开启了，那是树屋世界与外界唯一的联系。可他知道，自己是树屋钢琴师，永远无法离开这个寂寥的小世界。

女孩从天而降，羽毛般轻盈地降落在他的钢琴上，慌乱中，琴键在她脚下叮咚作响。无意间踏出的节拍让钢琴师心底如沐春风，这正是他曲中缺少的东西——灵魂。

钢琴师沉默着，等待女孩先开口说话。他想知道外面的世界，想知道女孩的名字，想请女孩再弹奏一遍刚才无意踩出来的旋律。但他只是沉默着。
“这是哪儿？”
“树屋世界。”钢琴师嘴角颤动着，最终只吐出这几个字。
他小心翼翼地向女孩伸出手，扶她走下钢琴。钢琴师很担心自己的模样会吓坏她，可女孩看上去很平静，她似乎在努力回想什么事情。终于，女孩也伸出了手。

指尖相触的瞬间，钢琴师的夜空，风云变幻。

女孩跟着他来到楼上的书房，面具小姐永远都捧着一本厚重的书。女孩在书房里随意翻阅着，她早已忘了窗外的世界。在树屋世界中，外面的一切都是模糊的，包括记忆。

“这是哪儿？”女孩心中仍有个念头挥之不去，提醒她忘了什么重要的事。

这里就是树屋世界，有的只是音乐、书，和无尽的神秘。
钢琴师开始教女孩弹奏，她学得很快，也深深沉醉于这些迷人的旋律。每一曲都是钢琴师自己的创作，女孩从不曾听过。

四手联弹，音符翩然起舞。钢琴师第一次触碰到了音乐的真髓，它是有生命的，不用费心去谱写，乐曲自己会像万花筒般肆意绽放。一曲完毕，他深情凝望着女孩，因为她，乐谱完整了。

与此同时，旋律中的神韵真的催生了生命，钢琴背后长出了枝芽。

女孩和钢琴师都欣喜若狂，这是树屋世界的新生命。钢琴师说，我们要用音乐来浇灌它，直到它能触到天窗，那时……

那时女孩就可以回家了。这是他在心里说的。

女孩很开心，她总是向往外面的世界，想要一探究竟。她已经彻底忘记了自己的来历，树屋世界让她觉得安心。沉默的钢琴师、冷冰冰的面具小姐，他们怪异的外表下，是家人般的温暖。
从那以后，女孩发现钢琴师开始变得孤僻。他几乎不教自己演奏了，总是独自弹着一些亢奋或忧伤的曲子。其他时间都捧着同一本书，一整天都不翻页。她从来不问，因为她知道，钢琴师只会沉默地凝视着自己，目光平静如水，却深不见底。

光阴轮转，树苗在琴声中拔地而起，它第一次结出了果实。女孩兴高采烈踮脚去摘，却够不着。钢琴师眯着眼睛看了会儿，这才发现，只要再长高一点，树就能碰到天窗了。

钢琴师开始没日没夜地疯狂演奏，不再理睬女孩。他的演奏技巧达到了巅峰，乐曲在他指尖千变万化，时而轻柔似水，时而澎湃如潮。女孩听着听着睡着了，梦见与他去看了美丽的樱花，每瓣樱花脱离枝头，都似一声轻叹在耳边呢喃，像是……
永别。

啪嗒。
钢琴师听到了他日夜期盼的声音，树枝顶开了天窗。时至今日，他仍然对外面一无所知，也从没问过女孩的名字。不过这都不重要了，只要跨过那扇窗，这里的一切都将变成女孩的一场梦。
他停止演奏，再一次凝视着女孩。她只是殷切地期盼着窗外的世界，像学习飞翔的小鸟。
只有钢琴师清楚，那才是她的世界。关于女孩的一切，也终将变成他的一场梦。
画外音 这是我最近非常迷的一款音乐游戏，名叫deemo，有iOS与Android版。以上故事基本都来自它的世界观，代入感很强，仿佛自己置身这个宁静而神秘的小世界。随着游戏的进展，剧情一点点展开。我还不知道最终结局会如何，所以上面的故事不算剧透。
这个游戏很特别的一点，是需要你用读纸质书的心态来玩它。找个闲散的假日午后，在安静的房间里，戴上耳机享受它唯美的画面与音乐。

玩法还是这种传统的音符下落，却与那些热闹动感的音乐游戏截然不同。这里所有的曲子，钢琴都是主乐器，有相当一部分是纯音乐，说实话非常好听，强烈推荐V.K的那3首。甚至一曲结束后，背景还会像呼吸一样微微闪烁。另外，每首曲子，都配了一副精美独特的插画。随着树的成长，会开启更多曲子，当然有些需要内购。下面我把已经解锁的插画展示给大家欣赏一下：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>云淡风轻</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3077/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3077/</guid>
      <description>最近很迷许巍的世外桃源，很有梵音的味道。如果有少数几首歌能让我听一回便怦然心动，这必定是其中之一。
许巍的其他歌我不怎么听，不是不喜欢，只是觉得自己还没那么超然物外，无法产生足够的共鸣。他独特的音色有种岁月与不羁的感觉，像极了一位饱经风霜的旅者。干涩的嗓音在摇滚乐中爆发出浑厚的力量，震颤心底。
而这一首，除去歌词所表达的美丽向往，还另有一幅景象。它像一剂微苦的汤药，融化了雪山之巅流向大地，途经之处，清澈透亮。一遍遍循环中，我停下所有手中的繁杂和心中的念想，只是静静听着，任凭已融化的思绪，随这一曲悠扬缓缓流淌。
流过山涧。
所有的纷繁与琐碎，构筑了我们眼中的世界，走与停，去与留，像是生命永恒的节拍。行色匆匆，只怕有天忘却自己因何存在，又或是怎样的存在。心无旁骛，去留随风，一片叶或许比我们更懂人生。
流过鸟鸣。
一季花开，一季花落，世界本就是一个巨大的圆，周而复始。被时光深埋与抹去的记忆不计其数。想要向天借一只木匣，表面的年轮清晰可辨。用来珍藏逝去的美好，它独立于时间之外，神秘而永恒。
流过霞光。
沏一杯淡茶，茶香只弥漫于五步之内。将所有喜悦、感动、苦涩与失落统统揉碎，散落其中，星星点点泛着七彩的微光。一口喝下，身边花鸟鱼虫，都显得如此从容淡泊，豁然开朗。
这首歌中所有的超脱与禅意，都在传递一股生生不息的力量，让人忘却烦恼，心如止水。
云淡风轻，尘世喧嚣中，它本身就是一曲世外桃源。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>少年橙的奇幻漂流</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3013/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2013 00:29:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/3013/</guid>
      <description>难得难得啊，没想到我这颗生锈的脑袋还能做出连贯的梦来，是不是预示着我又能突破瓶颈再创辉煌了 →_→ 下面梦境展开，请勿被配图影响氛围，这可是一个极其诡异的故事……

和家人远途旅行，他们乘车，我驾船。至于为什么会产生这么奇葩的方案，我也记不得了，大体上是因为……坐不下！！好吧，坐不下就坐不下，为毛我家的猫“土豆”要和我一队？是要我去拍电影么？那再给我一只狗一匹马一只猴子啊！
就这样，我带着土豆出海了。土豆是只长得很像腊肠的猫，无论是脸还是身材比例。我也不知道长成这样对他来说是好事还是坏事，至少我喜欢的两种宠物的特征，在他身上都体现了。

游艇是优雅的双帆混合动力型，通体漆成白色，舱内各处由一种酒红色致密木板拼合而成。果断高大上啊！这么想想一个人出海也不错，倍儿有面子。出海前我随船放养了一批小甲虫，大小和外形就与那种夏天以西瓜皮为生的甲虫一般。这些是海员出海必备之物，据扯能带来海神波塞冬的眷顾，避开风浪与灾难。同时它们也是勤劳的保洁阿姨，清扫船上一切食物残渣、污渍。我只需要悠闲地享受旅途，10MB光纤、外卖直达……不要问我光纤和外卖从哪来，设定就是这样的！
看着船坞和陆地在身后逐渐变小，最后仿佛变成一条细线，噗嗤一声消失了。我可以肯定这里不是杭州，否则50米外就看不见了。海洋的辽阔起初让人心潮澎湃，云层的变化也比陆地多得多，但是不常出现。时间久了，渐渐有另一种感觉从四面八方涌来——孤独。一个人在这荒凉的海面，世界似乎是静止的，根本感觉不到船的运动。低头看看土豆，他在以一种很纠结的姿势舔自己的菊花，完全没空理会我，顿时明白腊肠的体型原来还有这个作用。周围海水呈现出一种蓝绿相间的状态，近处的是深蓝，远处就变成了青色，像极了OS X Mavericks的默认桌面。

有一天，甲虫起义了，或许是我吃张君雅小妹妹吃得太干净，一点渣都没留，把它们饿坏了。直到我打开控制室门，才发现它们密密麻麻爬满了土豆全身。我抄起火把驱散了它们，嗯……这火把应该是站在镜头外的导演递来的。土豆最终以他那舔菊花的纠结姿势死去了，万万没想到是这个结局啊，莫非还有派和狐獴最终获救的版本？这也太毁三观了。果然，这些甲虫不是什么善类，有好几只爬过来咬在我腿上，被我扔进海里了，幸好这些家伙不会飞。我凭借火把和半桶硫磺与它们战斗了近一个星期，它们繁殖能力太强，我严重怀疑不是正常孵化。照这速度只有一个可能，像谢尔顿吃泰国菜那样有丝分裂。事后回想那可怕的一周，心有余悸，唯一支撑我活下去的是——外卖仍然能够直达。

这帮家伙开始吃船里的东西了，动力系统被破坏，我操纵着帆索继续与它们抗争。最终船底漏水迅速下沉，我跳进海里游走了。甲虫与帆船一同葬身大海，我真鄙视它们的智商。
穿过重重雾霭，我攀上一座小岛。与其说是岛，不如说是巨大的礁石，除了贫瘠的灰褐色崖壁别无他物，连一撮苔藓都找不到。就这样的岛上，竟然还有居民，他们操着一口长沙话问我从哪里来。我说驾船来的，他们纷纷摇头，问我船是个撒子哟？我只好说我是游泳过来的，他们表示惊呆了。我问他们怎样能回到陆地，他们掏出HTC ONE打开GPS给我看地图……不带这样的好吧，船都没见过，这HTC ONE丫的是你们自己造出来的啊！还一、模、一、样啊！！

我一看地图，定位在大漩涡附近，于是我可以确定两件事。第一，之前航线要是偏离了一点点，我应就可以去打新副本“无尽深渊”了。第二，导演已经全面开启了无节操的乱入模式……
我从衣袖里抽出航海日志，前几页……好吧，没什么有用信息，都是我无聊时候画的蘑菇。终于，我翻到一页带有油渍的空白页，日志显然还没写到这里。那油渍看着眼熟，闻起来还一股花椒味。我集中所有意念盯着这块油渍，晕开的形状很规则，像chrome的图标。终于我想起了一条关键线索，这是出发前我和家人围坐在一起吃鸭脖时无意留下的。
就在记起的瞬间，时光倒转，我咚的一声坐回自家地板上。一家人围着两袋鸭脖津津有味的啃着，一袋辣的，还一袋超级辣的。大冬天的窗外还下着暴雨，能在室内开着暖气吃鸭脖吃到满头大汗，真是一种不可多得的享受。
吃喝尽兴，各自回房休息。第二天，远途旅行正要出发，零食、烧烤架往车上一堆，发现我挤不上去了，大家决定让我开船渡海与大部队汇合。好吧，诶等等！不对啊，哪来的海啊？
回头望去，这才发现汪洋大海竟是昨夜暴雨所成。最终，梦中故事的最后一个要素：地点，也不言自明了。
这一定发生在杭州的大城西！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>草原之歌（2013改写版）</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2566/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2013 12:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2566/</guid>
      <description>把很早写的小说翻出来重写了一遍，不知道为什么，阅历在增加，反而想不出这样的故事了
当整个家族一字排开望着夕阳时，气氛庄严无趣。我斜了一眼身旁的妈妈，默默倒退出去。两边长龙般的汤姆森瞪羚队列望不到尽头，族里最快的赛托从一头跑到另一头要多久呢？不过这个任务终究不能交给他，他速度太快难以控制，若是一角扎中了大人的屁股，他就要挨揍了。当然这也不关我事，我只是忌惮他的赛式嚎叫。每次他一叫唤，总能听见远方野猪群里传来回应。我弓起身子打算自己试试，又马上泄了气，我都还没成年，怎么可能一口气跑那么远。
夏日傍晚，草原明亮依旧，我把屁股留给夕阳。有个浅浅的影子总跟着我，我看见自己的轮廓投在一块平滑的岩石上。我动了动嘴唇，影子也动了起来，好像在咀嚼那块岩石。我走上一座草坡，影子倏地变长，触到远处的一棵树。树的旁边，是更多棵树。那就是大人们说的森林了。我无法相信我们的草原也有尽头，但这黑压压的森林显然已经不是我们的领地。族长警告过我们，不要踏入森林一步。我机警地盯着这些高大的树木，如果每棵树相当于我们的一棵草，那住在里面的羚羊一定很大只。
“米娅！”妈妈轻轻跺着脚唤我回到队列中，“看着这边，你要学会尊重太阳，妈妈在教你生存之道！虔诚一点，你就能听见草原之歌。”
“否则会怎样？听见草原之歌又有什么用呢？”我不情愿地回到队伍中，什么草原之歌我真的一点也听不见，只有聒噪的虫鸣响彻耳畔。我开始观察妈妈的两只角，其中一只有点残缺，看起来短些。这个故事妈妈讲过不止一遍了：小时候喝水，那只角卡在石缝中，拔出来便断了一截。
“什么太阳……什么歌……”我低头用角拨动面前枯黄的草叶，惊惶飞起的蚱蜢四散奔逃。有一只傻蚱蜢飞到我脸上，还安然自得地趴着。我们大眼瞪小眼好一会儿，我看见它在用带钩爪的足挠自己脑袋，完全不知道妈妈在旁边唠叨什么。
“米娅，在听么？”
“嗯！”我一甩头，蚱蜢扑腾几下飞远了，不偏不倚正朝着落日的方向，一对微红的翅膀在巨大的夕阳中晶莹透亮。我用耳朵在妈妈脖子上舒服地蹭了一下，踮脚靠着妈妈。太阳落山真好，这个无聊的仪式快快结束，马上就可以看见星空了。
天边只剩一条窄窄的金色光芒，那边肯定是草原的另一头。觅食归来的狒狒们吼声此起彼伏，尽管不堪入耳，但也许能帮我们吓跑游荡的鬣狗。其实鬣狗根本追不着我们，连我这种未成年的都追不上。倒是一种浑身斑点的大猫经常追赶我们，它是唯一速度能与我们较量的动物。妈妈要我格外小心这种叫猎豹的猛兽，他们会来这里找吃的。但是他们非常讨厌，把我们赶跑了，面对遍地嫩草，却碰都不碰一下，这种动物脑子到底怎么长的？
我最喜欢午夜的星空，整个草原沉沉入睡，这是另一个世界，只属于我的世界。妈妈在睡梦中扇着耳朵驱赶蚊虫，而我的一天才真正开始。迷人的夜空令我舍不得移开视线，我喜欢仰着脖子原地打转，让满天繁星把我转晕，然后倒地。如果还有谁没睡，一定会看见有只瞪羚在独自重复这诡异的动作。
“嗷！”我脚下的这声哀嚎简直响彻云霄，只怕月亮要吓得掉下地平线去。羚羊群中无数只角立了起来，我心里委屈，这祸闯的太莫名其妙了。低头一瞧顿时明白，我的脚下，正是赛托那短短的小尾巴，他面目狰狞地盯着我。这个小伙子长的倒是秀气，可惜和他那锣鼓嗓门毫不相称。现在想想，大人们的八卦都还是合情合理的——赛托胆小，所以嗓门洪亮；怕死，所以健步如飞。看着他那张脸由狰狞变成惊恐，我不禁笑出声来。大人们却齐刷刷地把脸转过去，趴下睡了，像什么都没发生过。我环视一圈，忽然视线对上赛托的妈妈，她躲在谁的脖子后面窥视。被我发觉便挤出一个意味深长的微笑，迅速转身躺下。
“真安静。”
“嘿……你的脚！”赛托咬牙切齿。
原来我还踩在他尾巴上，羚羊的尾巴就那么短，被我踩中也算是中奖了：“噢……对不起。”
我刚抬起脚，赛托刹那间蹦了老高，像争抢飞虫的牛蛙。他飞奔出羚羊群，痛苦不堪地上窜下跳。我望了一眼沉寂的草原，追了出去。
跨出羚羊群时，身后草丛已经沙沙响成一片，也夹杂着大人们的窃窃私语。我缓缓回过头去，又是一片寂静，大半夜的玩什么捉迷藏啊！
“也就是说猎豹是不吃草的？”
“当然，他是吃我们的！”
“妈妈都没告诉过我！”我彻底打消了去要回草场的主意。
“不会错，不会错的……”赛托忽然把头低了下去。
“怎么啦？”我绕到赛托跟前，正要俯身去看他的脸。一束纤细的光芒从他脸颊滑落，在空中一闪而过消失在草丛中。
“我看见它追上我妈，咬断她的脖子……”赛托面如死灰，“我就藏在不远处的岩石后面，现在的妈妈把我养大。”
如果这是真相……好吧，这就是真相。我沉默了，广袤草原，夜风微凉。我们一前一后走上那个草坡，黑压压的森林，比夜空还沉寂。我找到了扯开话题的办法，“你去过远处那片森林吗？”
“那里很危险，里面住着人类。”
“人类？吃草的吗？”
“有些大人见过，他们也说不清人类是吃什么的，甚至没看见过人类进食。但是人类会杀掉其他动物，也包括我们。”
“呃……那是什么？”黑压压的森林里似乎有幽暗的火光。
“我们快回去，那一定是人类。他们不用打雷就能让木头和草烧起来。”
这回我彻底见识了赛托的速度，这个怕死的废物，不出几步就把我远远甩在后面，还有没有一点绅士风度啊？我害怕人类会追上来，头也不敢回，惊得飞虫四散奔逃。我记起妈妈教我逃命时要保持灵活跳跃，随时准备转向，以此甩掉直线奔跑迅速的猎豹，躲避人类应该也一样。我努力扭动着身体，跳跃前进，不经意间的回头让我安心许多——除了缓慢旋转的星空，周遭漆黑一片，人类根本就没有追来。
心有余悸地回到羚羊群中，天还没亮，星星却似乎都黯淡了点。大人们都醒着，像是遇见什么值得庆贺的事情，对我微笑颔首。怕死的赛托躲在他妈妈身后，已经沉沉的睡着了。
“米娅，不能在这喝水！”
“妈妈，我很渴，走不动了。”
“这里有鳄鱼，我们要从上游渡过这条河去新的草场。”
“角马和斑马都在这里喝水呢。”我向河岸靠近了几步，整个瞪羚家族从我身后跑过，很快我们就远远落下了。
“米娅，不能去！”妈妈飞身跃过来挡在我面前，“妈妈爱你。”此刻我已逼近河岸，妈妈一条腿浸没在河里。
“走吧，米娅，我们跟上。” 妈妈的脸永远那么严肃，从来都只会命令我。她折断的角又在视野中晃动，我看得出神，甚至忘了回答。
河里忽然炸开，漂浮在河面的树干猛然扑向岸边，许多角马和斑马发出最后一声嘶鸣，剩下的只有翻滚的河水。鳄鱼的血盆大口滴着涎液，把他们逐个拖进水里，猎物很快就不再动弹。
我觉得自己快石化了。
妈妈在朝水中缓慢退去，那双不对称的角疯狂摇摆，“跑啊！米娅，跑！”
我彻底石化了。
她很快也变成了一团水花，我倒退几步，看着那片水域重归平静，河面红得好像着了火。妈妈忽然挣扎着从水中跃出，让我看到了一眼那残缺的角，马上又被拖入水中，溅起的血水洒在我脸上，湿湿的。
我却一句话也说不出来，视线模糊，脸上还湿湿的。
“米娅，起来，你得好好感谢太阳。”有只舌头在舔我的脸，感觉湿湿的。
湿湿的。
我猛地跳起来，妈妈活生生站在我面前。我上前靠着妈妈，踮起脚把脸贴在她背上，一轮朝阳正从妈妈两只角的中央升起。
“还记得昨天是从哪跑回来的吗？”
我怎么可能记得，由于害怕素未谋面的人类，误打误撞回来的。
“是仁爱的太阳救了你，米娅。”妈妈指了指左边，那是我昨天经过的地方。汤姆森瞪羚目力很好，远远望去，那边赫然躺着一群狮子。
“谢谢太阳！”这声喊出我前所未有的响亮，妈妈笑了，无比灿烂。但我要说的是，谢谢太阳，把妈妈还给我。
枯黄的草叶不合我们口味，贴着地面寻找嫩草也着实费劲。我抬头伸了个懒腰，整个家族都紧密聚集在一起。这是防范敌人攻击的有效方法，猎豹通常只攻击外层落单的羚羊。
循着那稀有的嫩草香，一对又一对羚羊角在我两侧倒退。回头看见妈妈似乎和赛托的妈妈在谈论着什么很开心的事情，脑袋却撞在岩石上。我本打算绕过去，岩石后面忽然窜出三只年幼的土拨鼠。土拨鼠完全无视面前这个大家伙，后肢站立眺望远方。啮齿动物特有的三瓣嘴微微抽动着，嘴唇一动，胡须随之摇摆。中间的抬起前腿在脸上抹，动作很快，然后将两只小爪子捧到面前舔。
我和这三个小家伙近在咫尺，他们黝黑的眸子里开始反射鲜亮的光芒，顺着他们的目光看去——太阳已经完全升起，他们也在听草原之歌吗？
“草原之歌唱的是什么呢？”我向前一步，在他们跟前趴下。
这举动让他们呆了一阵，然后瞬间消失在岩缝中。
原来他们比赛托胆子还小，我顿时开心起来。绕到岩石后方，果然有个鼠洞。洞口压着小石块。我低头用两只角抵住岩石，岩石嵌得很深，推不动，我费了好大劲才用角把它撬开。
洞穴里昏昏沉沉，我什么也看不清楚。夕阳缓缓升起，里面开始明朗起来，一只母鼠躺在中央。我的入侵吓了她一跳，却没有起身防卫，只是动了动嘴角的胡须。现在已经能看清那三个小家伙了，他们缩在母亲身后瑟瑟发抖，向我投来哀求的眼神。
洞穴中似乎还有其他活物，我转了个角度，发现阴暗的角落中还趴着一只蝎子。蝎子的尾巴和身体整个被撕成两截，一只钳子还在条件反射地抽搐。蝎子暗红的甲壳在这方寸间宛如一道死亡契约，反射着森冷的光泽。母鼠试图挣扎着站起，却最终还是倒了下去，身体僵直。我这才发现，她的脖子肿了好大一块。
“妈妈！”我开始向羚羊群走去，不知道妈妈有没有办法帮助这三个可怜孩子。
妈妈听见我的呼喊，高举起头颅。我又看见了那只亲切的断角，妈妈看我的眼神却不太寻常。她愣了一会儿，然后发了狂似的撞开赛托的妈妈，一跃而起飞出羚羊群，朝我这边扑来。
“跑啊！米娅，跑！”
我不敢回头，原来我已经离族群很远了。我弓起腿，用尽全身力气高高弹起。我离地的一瞬间，一只有力的爪子轰然落下，上面遍布斑点！
“妈呀！这怪物怎么来的？一点声音都没有啊！”砰砰的心跳震得我四肢颤抖，但我仍在没命地狂奔，这是我们的生存本能。猎豹会如何进食？像我们吃草一样直接咬下去吗？像咬赛托的妈妈那样？危急关头我脑中却挥之不去都是这些想法。其实我知道，对于他们也许仅仅是饿上一顿。而对于我，或许再也看不到那璀璨星空了。妈妈教给我的技巧我时刻牢记着：直跑，跳跃，空中转向，落地，直跑……
煞白的云彩、蜡黄的草叶，在高速奔跑中一团模糊。现在我满脑子只有斑点，黄黑相间的斑点，斑点中伸出的利爪，还有呼啸掠过的风。我好像隐约听见什么，是妈妈在喊我么？妈妈在喊什么？
妈妈的声音逐渐远去，最后近乎缥缈。我希望这是一场梦，难道不能像昨晚那样吗？妈妈快叫醒我。
我一刻不敢松懈，熟练的动作在我脚下盘起了风，斑点下的犀利锋芒始终都没触到我。坚持住，我知道豹的体力快要接近极限了。我甚至将动作简化为跳跃，转向，跳跃……
剧烈晃动的视野渐渐暗沉下来，我终于看清楚了，这里竟是草原的尽头。面前就是那可怖的密林了，但我宁可相信利爪划出的气流仍在我身后盘旋。我在那个熟悉的草坡上狠踏一脚，两只角划出曲线擦过一截树枝，我栽进完全陌生的环境。
在森林里又跑了一阵子，才意识到猎豹在这不可能追上我，树林里根本不存在笔直的路线。我腿一软，趴了下去，身后没有了晃眼的斑点。这让我安心许多，或许猎豹根本就没追出这么远。遍地都是草，为什么他们偏要吃汤姆森瞪羚？
我大口喘着粗气，天空在森林里只剩下零星的几个光斑，偏偏天色又开始变暗。现在是正午时分，流光四溢的太阳被浓云遮挡得严严实实，草原的暴雨就是这样。没有了太阳，迷失在森林里将是多么可怕的事情。
踉踉跄跄站起来，森林仿佛是和草原一样大的世界，或许更大。我，只是一只羚羊而已。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑暗走向光明</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2194/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2013 14:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2194/</guid>
      <description>《自新世界》是部非常特别的动漫。画得不算好，场景挺细致人物却很粗糙，而且画风经常变化。故事讲得也不算好，有些伏笔埋得过于明显，有些重要信息却又匆匆带过。然而这部剧还是深得我心，它的音乐非常赞。最最关键的是，其阴暗的世界观，让人震惊之余回味无穷

世界观阴暗的动漫并不罕见，09版钢炼可以算一部经典。这类往往有个通用剧情，就是有人想要获得绝对的力量，成为超越神的存在，布下了一个可怕的局。自新世界的特别之处，在于人人都在维护固有秩序，而这秩序本身，却建立在巨大的阴影之上。没错，这正是一部反乌托邦作品
那我们就来说说世界观【请注意，以下内容开始出现剧透】
从某个时候起，部分人类发觉自己能够使用意念力，就是所谓“咒力”，人类社会的平衡就此被打破了。现代文明迅速分崩离析，人类倒退回了奴隶王朝，拥有绝对力量的咒力者，残暴地统治着普通人。其他咒力者与普通人则在不断试图推翻统治，历史一遍又一遍重演。终于，黑暗的奴隶王朝彻底灭亡，掌握科技文明的残余人类建立起了新的秩序
咒力这个设定很有趣，很新鲜，却不陌生，正是我们社会中种种绝对权力的象征。咒力的出现，决定了人类永远无法获得平等的待遇。政治上的压制、经济资源的占据，都使得部分人成为凌驾他人的存在，因为这些与咒力一样，是强大而可怕的力量。两类人群会在某种平衡——或者说不平衡中，找到支撑社会的支点。奴隶王朝的支点，是严重偏向咒力者的，普通人只有绝对的服从
结束了血腥黑暗的社会制度，新世界的人们努力建立起祥和的秩序。他们找到了一个实现绝对和平的办法，通过修改人类的DNA，使得人类在攻击同类时，体内的咒力会自然发作，产生种种不适，谓之“愧死机制”。若不及时停止，则会导致自己死亡
百密一疏，人们不曾想到有两种人，可以越过咒力的屏障。少数人产生变异，愧死机制失效，成为心智疯狂的恶鬼。恶鬼肆无忌惮屠戮他人，他们却只能束手待毙。另一些人则在无意识中源源不断泄漏咒力，对周围的事物产生毁灭性影响，这类称为业魔的人，也不可以存在于世上。而这两种变异，都源自心灵的扭曲。为了防患于未然，不惜抹掉与篡改人的记忆，甚至将可能出现问题的个体预先清除，成为维护秩序之根本
看到这层我已经不禁要拍手叫好。掌权者之间也有利益冲突，要相安无事，他们需要达成某种默契，权力的交换与相互钳制，正是愧死机制的工作原理。无论社会的上层腐朽到何种地步，只要心照不宣，便能相安无事。那些偶尔被除去的掌权者，往往是潜在的恶鬼与业魔，暴露出了颠覆的苗头
新世界是个平等的世界，人人和睦友爱，人人使用咒力，人人无所畏惧，果真是这样吗？【此处将涉及直指结局的终极剧透，往下看请三思】
新秩序的建立者们始终有个无法回避的问题——普通人。他们力量弱小，却不受愧死机制影响，反而成了咒力者最大的威胁。好在人们总有办法，哪怕狠毒至极。他们改造了普通人的DNA，将他们彻底变为一个新的物种，化鼠。不再受愧死机制保护的化鼠，成为仅次于人类的智慧生物，被阻隔在人类村庄之外，当作异类来管理。而新人类则抹杀了这段历史，再没谁知道普通人都去了哪里
于是，奴隶王朝改换形式重生了
这是恐怖却合理的构想，与其百般藏匿社会的不平等，不如令所有人缄口莫言。若是真有这样的手段，难保我们的世界不会变得如此骇人。占据上风者，世世代代立于不败之地。庸碌凡人，则永无翻身之日</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>杭师二日游</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2167/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2013 21:39:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2167/</guid>
      <description>梦中重游了这条经典线路，想起之前去过几次竹子她们学校食堂，顿时觉得咱们杭师食堂还是可圈可点的
周六行程
我们团上午10点在黄龙体育中心集合，旅客朋友们将乘坐最作孽的B1快速公交前往目的地。由于每年3、4月份杭州公交不开空调，这趟连接杭州市区和下沙最东端的公交，每车都像一截满满当当的集装箱，这恰恰是体验本条线路的黄金时节
车厢里封闭闷热的一个半小时后，我们即将到达B1终点站，下车请切记带好随身物品，因为我们返程未必会坐同一辆车了。呼吸一口下沙饱含深情和建筑灰尘的新鲜空气，我相信有不少旅客朋友发现车上不全是我们团的成员。没错，这趟车不仅接待游客，也是当地居民来往市区的重要交通工具。各位仍然光棍的旅客朋友们，如果您想问年轻漂亮的当地姑娘要个电话，千万记得要长号
大家跟着我，我们现在就去此行的首要景点——杭师食堂。杭师食堂分为一期和二期两个，我们今天先体验一下当地居民原汁原味的生活，大家随我去一期食堂一楼。在这里就餐，旅客朋友们请注意几点：一定要遵守秩序排队，特别是看见你面前有人高马大体格健壮的原住民时，因为那八成是体育学院的；买单需要刷校园卡，各位得向队伍前后的本地居民借一下了，然后付现金给他们，大家放心，这里民风淳朴，他们不会借机讹你；用餐之后呢，要记得把餐盘拿到回收处，以免被执勤的本地人询问你哪个单位的
都吃饱了吧？有些朋友们可能会问了，当地居民的生活条件挺不错啊？但是你想想，四年都面对着这些食物，是不是要吃得心无杂念了？所以不必太羡慕原住民的生活。不过话说回来，勤劳的本地人在这与世隔绝的地方，一直过着日出而作日落而息的古朴生活。我们面前这座实验楼，就是他们辛勤劳作的地方。下面我们便要走进当地居民的日常生活，与他们共同度过一个慵懒的午后
还请大家各自找位置坐下，坐在旁边的本地人会热情邀请大家参与他们的日常活动。注意不要碰到那些还插着电的烙铁，小心烫伤。嗯……我看到这边CS和DOTA已经各建了一个游戏，大家给自己想个ID然后赶紧加入吧。对了，还有个三国直播室，对专业不靠谱解说感兴趣的朋友们，你们的围观会让这位本地小伙兴致勃发侃侃而谈
我知道有些游客朋友们肚子已经在咕咕作响了，整个下午实验室里此起彼伏的都是double kill和fire in the hole，是不是能感觉到一种抛开尘俗的简单幸福啊？不过我还请游客朋友们稍加忍耐，你们的到来让热情好客的本地人兴致高涨，大家既然意犹未尽，不妨再来几局。晚些时候，我们将品尝当地的无上美味
现在是晚上七点半，这时候我要再不带各位去用餐，只怕你们要投诉我了，呵呵。不过我们要品尝的美味，不到这个点还吃不上。我听到队伍后头有人在抗议了，没错，这就是我们中午用餐的地方。不过我可不是大忽悠，你们看，这里的摆设已经和中午完全不同了。对！行程表上的杭师砂锅，就藏在这个地方，晚餐过后才会出现。两三人一锅，再盛几碗米饭，要说我在这当导游四年，最享受的也莫过于此了。推荐大家尝试牛肉砂锅和腊鸡砂锅，锅里其他菜品每天还不一样，这就得看白天剩下些什么菜了
晚上自由活动，游客朋友们可以四处走走，有个好去处可以告诉大家——图书馆，那是打盹艳遇的好地方。好了，那么希望大家今天玩得尽兴。明天的行程……什么？不不不，行程表上虽然写着的是去蹭选修课，但我们首先是来体验生活的，这里的生活，就是睡懒觉啊！咱们明天中午11点半在食堂门口汇合，晚安
周日行程
看来各位昨天兴致都很高，有的朋友已经完全适应了本地生活，穿着背心拖鞋就出来了。好，那我们人到齐了，大家就随我来，我带你们品尝杭师二期食堂的蛋炒饭和杂粮饼。可别小看今天这顿午餐，二期一楼的蛋炒饭那是用黄油在铁板上炒出来的，饭是荷叶包的，配了脆嫩的白菜。正是应了那首歌，饭要粒粒分开，还都沾着蛋。火腿、鸡丁、牛肉、鱿鱼好几种口味可供选择，嗯……我个人推荐鱿鱼的，当然不是因为那价钱最高了
大家看见隔壁窗口没有？吃货们要是不过瘾，还能带上杂粮饼边走边啃，因为我们用餐之后也就离开这里了。呃……大家别激动，听我说。行程表上确实没写午饭后就要离开，不过大家看看那个地名啊，当然不会在这里啦。诶我知道，说到这儿总有旅客朋友不太高兴，不过我们导游也难做的嘛，总要带各位去购物的地方走一遭。大家就当饭后散散步，那边卖的东西也都是本地特产，喜欢的呢，就带点回去。不感兴趣的朋友，也非买一件不可，否则你可毕不了业
因为咱要去的地方，那可是杭州电子市场啊 →_→</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>竹马青梅秋林渡，虎啸龙吟寒云川</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2162/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2013 17:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2162/</guid>
      <description>抽空再读了一遍秋林箭系列，这已经第四次被这些传奇故事打动。九州世界如今已枝繁叶茂，而我心目中的九州，却未曾改变分毫。那是行吟者的九州，也是末路英雄的九州，归根结底，都是斩鞍的九州

很难想像九州这样庞大的架空历史，是如何在最初七位作者笔下丰满起来。其中我最中意的，便是斩鞍笔下的故事。鲜有千军万马和光怪陆离，斩大神创造出的人物，似乎都少几分豪情，而多了些许苦涩与无奈。其他作者搭起了九州的骨骼与血肉，那么斩鞍雕琢出的则是九州的每一寸肌肤纹理，如此说来一点也不为过
开篇的博上灯是斩大神故事套路最好的诠释。沙场千里之外，是与世隔绝的灯塔哨岗，这是小人物的舞台。八名军士在这座偏远灯塔演绎的传奇，俨然一草一木都是完整的世界。平凡人物却个性鲜明，像一出精致的舞台剧。只是在历史车轮前，小人物的努力终究是杯水车薪，换来只有无愧于心的悲壮
接着看下去，会发现斩鞍笔下的人物个个羽翼丰满形象鲜明，某个细微的举止，总能触动心底的一根琴弦。而故事的主角们，身上多少都带有点英雄末路的无奈。在末尾这篇秋林箭中，对这种苦涩艰辛与心底火焰的勾勒，则可以说登峰造极了。身背沉重的过往，落魄潦倒，昔日的英雄心底仍有不可触碰的孤傲。只是历史从不曾远去，所有的牵挂最终都遥不可及，英雄的烙印注定了他颠簸的命运
如果在座的各位看客，也喜欢这样的故事，小生恰巧私藏一份，为您献上
九州系列小说
当然我还是建议读实体书，书中另有个有趣的小栏目《思园笔谈》，是以云游九州的文人口吻写的奇闻轶事与地方志，穿插在每篇故事之间。纵观全书，那些跌宕起伏的传奇故事，倒像是客栈中的行吟者席地而坐娓娓道来，更增添几分尘埃落定的平静与古往今来的沧桑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深蓝星球</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2126/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2013 21:33:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/2126/</guid>
      <description>我也不清楚梦中如何来到这个地方，我只是兀自站着，好像本就该在那一样
这儿空无一物，除了崎岖不平的深蓝色地表岩石，对，就是牛仔裤的那种深蓝色。走在山谷间听不到任何声音，我差点忘了，原来这里连空气也没有。天空黯淡无光，不知是晚上，还是永远都是这副模样。如此一来，我不禁想到眼睛有欺骗性，比如我们不能说洗照片的暗房里所有物体都是绿色的。没有星光，我觉得自己像是走在午夜的密林中，而那能够让我依稀看清周遭环境的神秘光源，我却没找着

既然不需要呼吸，活动起来似乎轻松不少。我迈开大步前进，引力常量很容易适应，只比地球略小一点。山谷两侧的岩壁，在黑暗中只剩一条极淡的轮廓。那轮廓在逐渐下降，我应该就快走出去了
脸颊微痒，像轻风拂面，或是粘上了蛛丝。没有空气，自然也不会有风。倒可能是某种粒子流，让汗毛全都带上同种电荷。粒子流一定不会凭空出现，果然，岩壁后面升起了类似极光的光带，漂浮在高空缓慢扩散。这些绿色与金色的光晕，最终都飘散成放射状，像两栖类的爪。它很可能是某种来自行星外的能量，相互冲击释放的副产品。极光跃动，天空无比梦幻，地面却不曾被照亮。这两种颜色的光都被吸收了吗？那么岩石有可能就是深蓝色的，或者紫色，我需要一个光谱完整的光源来验证我的猜想

地面在趋于平缓，两边的岩壁最终消失，山谷外是巨大的平原，偶有高耸的断崖挡住视线。地平线左侧猛然拉开一条狭长光线，紧贴地面横向延伸。我顿时有种错觉，会不会我其实一直身处封闭空间，直到它忽然裂开了一条缝。但很快我便发现那确实只是错觉，狭长光线竟是这颗深蓝星球的日出。升起的太阳满满当当占据整个视野，不知是这恒星太过巨大，还是行星轨道太低。纯白色的阳光没有温度，却刺得眼睛疼。奇怪的是，脚下大地依旧昏暗。晃眼的天空与深蓝的大地，种种异象令我感觉天旋地转
余光瞥见背后有动静，山谷中有东西逐渐显现。那是个庞然大物，通体散发着黄绿相间的荧光。如果山谷是一张巨口，那眼前这生物就有它的舌头那么大。它像一卷肠子，一头连着地面，另一头从山谷中缓缓蠕动升起，我胃中顿时一阵翻江倒海
一步步向后退去，才发现平原上四处都是这种巨大的肠子。它们没有眼睛没有嘴，我不太确定这些是不是生物，但它们的表皮像是有机物。在这荧光森林中，一切看起来都那么诡异
我注意到黑暗中还有另一种东西在高速移动，只是一团团黑影，无法辨认。一时间我似乎明白了这颗星球的奥秘，它一直在吞食光！那些巨肠散发的微光，正是极光的两种颜色，我能看见的，一定是消化过程中未被吸收的部分。甚至这星球本身，也能将光芒吞噬殆尽，最后吐出一点微弱的深蓝色
此刻我忽然感到害怕，那些黑影是什么东西？它们穿梭在巨肠之间，支离破碎的轮廓一闪而过：细长的足、昆虫翅膀、锯齿……是类似于螳螂的生物吗？目测这些螳螂个头都有篮球场那么大！它们的皮肤一定也是某种吸光材质，最纯粹的黑，透过他们恍如看见深邃的宇宙、世界的尽头
巨肠似乎在减少，或仅仅是被遮住了。那些螳螂一定在靠近，从平原的尽头向我涌来。我低头看看自己，才发觉不妙。原来我是这星球上唯一会反光的物体，像个灯塔，在这幽暗世界向整个星球呼喊：快来吧，到我这里来
“来将我吞食……”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>空间裂隙</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1882/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 22:36:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1882/</guid>
      <description>我的梦游症又回来啦，这个梦好长
太恐怖了，刚才我还在每天必经的小道上，现在却来到了这个阴森诡异的地方。关于过程的记忆很模糊，像是失重跌落，头晕……现在还很晕……
清醒了，还在这个地方，完全不记得是如何来到这里。这个空间是桶形的，我站在墙壁边缘。壁上爬满暗色的藤蔓，仔细观察才发现这些竟然是金属的。桶形空间的光源全部来自顶部中央，光源太亮无法直视。整个空间都漂浮着细密的小泡泡，拨开气泡向中央走去，每碰破一个就传来一股恶臭。对面墙壁不知何时出现一道圆形的黄铜色金属门。门边的石壁刻着一句咒语，那只是一串毫无意义的发音。我照着轻声念出，金属门轰然开启，我这才意识到大祸临头。门后窜出两具骷髅，它们手持长矛，动作敏捷锁住我喉咙，将我押进一条漆黑的通道……
再次醒来，全身轻飘飘的，感觉不到自己在走路。有一股坚实的力量在源源不断涌入脑中，并伴随了大量不可思议的信息：这是独立于现实世界的空间裂隙，至高无上的幽魂领主统治这片领地。我与这里的其他人一样，被吸入裂隙，灵魂与身体分离，组成军队听候幽魂领主调遣。我的职责是侦察员与传令兵。当然，现在的我，仅仅指我的魂魄。每个人来到这里，身体都被制作成了无意识的人偶兵，等待裂隙打开蜂拥而出征服世界
这一时刻终于到来。幽魂领主悄悄打开空间裂隙，派出幽魂部队与少量爪牙收集外界的情报，更多的则是人偶兵，混入人群观察动向，履行我使命的时刻到了。常人肉眼无法察觉幽魂，我需要担心的是巫师，这些拥有通灵能力的人类能够轻易发现并毁灭我们
我从一间酒馆辗转另一间酒馆，这是消息最灵通的地方，目前看来形势大好，人类根本没有察觉丝毫危险。可是这一间破旧的小酒馆……我本无意进去的酒馆，无处不散发着一种吸引人的魔力。我终于恍然，出现在酒馆中的不是别人，正是我自己的身体！难以抑制的本能让我立刻钻进身体，意识像是爆炸般轰鸣，无数信息涌入大脑，无法分辨，令人眩晕……
清醒后立刻意识到大事不妙，灵魂夺回身体令我摆脱了幽魂领主的支配。这可怕的入侵计划，恐怕世上只有我一个清醒的人类知晓，必须警告世人。我找到自己的好友，一名呼风唤雨的巫师与一位八面玲珑的游侠，请求他们将消息传播出去
没过多久，国王的征兵令已经紧急发布了，阴暗力量的威胁让全城人心惶惶。巫师与游侠说人类自身的力量难敌幽魂领主的爪牙，那都是些不吃不喝毫无胆怯的亡灵部队，我们需要召唤更强大的力量御敌
我跟随巫师来到遗落森林，这里聚集着各种危险生物，巫师用迷雾结界将我们包围起来。四面八方都是令人毛骨悚然的沙沙声，有什么巨大的生物在树林间快速移动。巫师念咒挥动手杖，一道红光直射天空，他满头大汗，握法杖的手在咒语中颤抖。迷雾散去，我才看见周围的场景多么恐怖。几人高的巨型蜥蜴将我们团团围住，口中吐出的腥臭引信几乎要贴到我脸上，粘稠的涎一团团滴落。巫师双手握杖，振振有词，他凌空一挥，震退了从树上逼近的一条巨蜥。咒语节奏加快，巨蜥的眼神却渐渐变得缓和，最终都懒懒地趴下，发出沉重的呼吸声。巫师告诉我，巨蜥的意识已经与他相通，将会为我们战斗
下一个目的地是黑沙海滩，这里简直像是一片坟墓，纯黑的沙砾毫无生机，只有海浪的巨响与风的呼号。巫师在海滩上祭起篝火，火苗却是绿色的。巫师面朝深海站着，我在他身后不远处已经坐了几个小时了，他依旧纹丝不动。巫师不说话的时候，你决不能先开口，我只能继续等着。海洋深处似乎有异响传来，我能感受到脚下的大地在震颤。海面掀起巨浪向篝火扑来，篝火摇摆不止。巫师的手杖也亮起绿色的火苗，巨浪似乎拍在一堵无形的墙上，向两边散开去。海中窜出庞然大物，那恐怕就是巫师所说的海妖。这只生物浑身布满银白色鳞甲，六条腿支撑住硕大的身体，在我们面前整整挡住半边天空。它手中举着的长矛有一艘战舰大小，直指它脚下的巫师。巫师用低沉的语言与它沟通了许久，海妖将长矛放在绿色的篝火上，长矛通体发光，海妖长啸一声，缓缓沉入海中。巫师与它达成了协议，海妖帮助人类战斗，作为回报，巫师将魔法的力量注入它的武器与身体
巫师回到他的魔塔，我跟随游侠前往火山石旷野，在那里，游侠将要招募火鬃狼为我们战斗。旷野的路非常难走，或者说这里根本没有路，都是崎岖的巨大火山石。游侠掏出一只朴实的号角，它能模仿火鬃狼的叫声，嘶哑凄厉。旷野上有红色身影在火山石之间闪烁，火鬃狼已经逼近我们，世界顿时亮起来，这些狼背脊上的毛发是真的在熊熊燃烧！狼群止步，忽然凌空飞出一道红影直扑游侠，那是狼群首领。游侠拔出长剑在岩石间跳跃躲闪回击，首领的爪奋力挥击，触碰到的岩石都四分五裂，崩裂开的石块火星四溅。游侠一剑刺穿首领的喉咙，脊背上的火鬃渐渐熄灭，首领轰然倒下。游侠向狼群走去，狼群步步后退，游侠吹响号角，狼群相继俯首。打败了狼王的勇士获得了狼群的敬畏与服从
大军已经集结，我必须赶回空间裂隙复命，就好像我仍是幽魂领主的仆役。在回空间裂隙的小道上，碰见了幽魂领主的爪牙，一只幽魂与一个骷髅战士。这些亡灵生物居然已经明目张胆在人类世界游荡了！他们认出我，问我人类大军的情报，我心里暗叫不妙，原来抗敌计划已经败露了。我随意敷衍他们说国王招募了一队骑士要去攻打空间裂隙，他们听后立马离开了。这突如其来的遭遇令我害怕，我不知道自己的身份是否也已经败露，回去还能有何作为
然而一个关键的物品在我脑中一闪而过，那是一个印花的匣子。我被抓住时，幽魂领主拿它给我看。我只看了一眼，就难以自持地被吸引了，一直盯着看。我听见我的身体一阵撕心裂肺的哀嚎，却丝毫感觉不到疼痛。之后，我的灵魂与身体便分离了。必须摧毁它，否则我们的进攻只会令幽魂领主的势力更强大。无论前途如何，我必须回到空间裂隙去……
梦境结束，醒来感觉像刚看完一场魔幻大片，酷毙了，哈哈！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑暗农场</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1759/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2012 21:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1759/</guid>
      <description>最近在ipad上发现一个叫银河帝国的游戏，随意玩了玩，其中种种设定都让人联想起大刘的三体，那宏伟却逼近真实的宇宙文明假设，在这个游戏中体现得淋漓尽致
按下开始游戏按钮，宇宙边缘一个偏远星系，诞生了一支名为green的文明。我的视野中出现了一片荒芜的星球地表，任务系统提示我要尽快建设能源建筑，收集金属、晶体、瓦斯三种资源，发展科技与星际舰队，在宇宙中生存下去，壮大自己的文明
可这并不是一款单机游戏，同样存在着由其他玩家经营的文明，大家可以相互攻击。游戏忽然有趣起来了，为了了解这个游戏的世界观，我派出侦查卫星观察了很多星球，也认真探索过星图。从某种程度上来说，这个游戏的世界设定与三体的宇宙观非常接近
整个宇宙由十几个银河系构成，银河系中包含上百个太阳系，每个太阳系有10颗行星可以诞生文明。尽管相对真实宇宙，这数量也许太小儿科了。但在游戏中，这样的规模，已经可以做到无边无际了，几乎永远都无法探索完整个世界
宇宙的宏大从空间层面已经得到了体现，同时时间层面也极其逼真。游戏中建造建筑、研发科技、星际航行所需的时间，都是按照现实中的时间来计算。将太阳能发电站从9级升到10级，需要耗费现实中8分42秒；研发天体物理科技2级，需要41分20秒；派出舰队攻击隔壁太阳系的一颗行星，舰队将在17分09秒后抵达目标……缩短版的时间线，使宇宙保留了空间感与神秘感。身处宇宙边缘的我，如果要去攻击宇宙另一头的一个文明，也许航行时间要上百个小时
还有最绝妙的一个设定，宇宙文明之间无法直接接触交流，玩家只能在一个公共频道聊天。聊天窗口显示的是玩家的用户名，而不会显示玩家星球的名字与坐标。如此一来，游戏中最有趣的一点出现了，想要去攻击某颗星球，只有唯一一个办法——设法知道它的坐标
于是在这个微观宇宙中，竟也应验了大刘的黑暗森林法则。每个文明都躲在黑暗中窥视着外界，文明间的沟通仅限于玩家的邮件往来，但通常不会有邮件往来。单一的了解方式与严重缺乏的交流，使得文明间产生了猜疑链，双方永远都无法确认对方是一个安全可靠的文明。果然，环境造就观念，本作为和平爱好者的我，在这样一个蕴藏着各种未知的宇宙中，也变得凶狠起来。因为攻击与毁灭其他文明，是维持自己文明存续的唯一方式
在我所处的太阳系附近，发现了另一个文明，对我来说，它只是一颗星球图标，得不到任何信息。我不确定我是否先于它发现对方，但为了自己的安全，我决定先派出卫星侦查。得来的报告不容乐观，它的实力似乎只比我弱小一点点，却依然极度危险。因为游戏中有种叫做暗物质的东西，可以用来兑换另外三种资源，而且可以使建筑物建造与科技研发瞬间完成，这就是黑暗森林法则的第二个名词——技术爆炸。暗物质是种可以令文明一夜崛起的资源，在游戏中可以通过人民币购买，任何一个文明，背后可能都对应着一名人民币玩家
但我仍然守着我的和平信条，直到它来侦查我……直到……它攻打了我的殖民地星球……
血淋淋的黑暗森林法则！果然，在文明尺度的交流中，不存在和平与怜悯，只有毁灭与杀戮！生存下来，不是理所当然的事，仅仅是好运罢了。那么，我将就此改变策略。为了生存，我会毁灭一切比我弱小的文明！
被攻击后损失不小，但我是留了后招的。我派去侦查的卫星是从殖民地星球出发的，所以我的主星坐标并没有暴露，而它的两颗星球位置都被我知道了，这个文明将永远见不到明天的太阳。主力舰队从主星部署到殖民地星球，再浩浩荡荡向两颗星球杀去。于是……我用了半支舰队的代价，手刃了游戏生涯中的第一个文明。而毁灭则使我更强大，掠夺来的资源，让我的文明高速发展。这……就是黑暗森林，大刘那真实到可怕的宇宙观
不过它说到底终归是个游戏，文明不会毁灭，否则被攻击的玩家还怎么玩啊。攻击行为会毁掉玩家的舰队和防御设施，并从玩家的星球抢夺大量资源，但文明可以继续发展，科技与资源建筑都不会受损。被攻击过的星球还有12个小时的保护期，不会再被攻击
所以我并不打算将这个游戏继续玩下去，因为……
它压根儿就是一个披着科幻外衣的QQ农场！！！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蛊惑幻境</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1730/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2012 15:04:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1730/</guid>
      <description>好久没梦见奇幻故事了，本集情节略显诡异
这个世界的文明程度远不及我们人类，但与自然的高度融合，使他们发展出了特有的魔法才华，能够协调与支配大自然中生长与衰败的力量
故事就发生在森林深处的一座小城邦……
达瓦公主在丛林中穿梭，这片原本就不大的森林，在城邦战乱中千疮百孔。她的父王终日愁眉紧锁，他们城邦势力弱小，能在战火中安居一隅已是万幸，只是这来之不易的安宁，不知能否维持到明天的太阳升起。达瓦公主指尖有光晕在环绕，那是她的自然感知法术，跟随法术指引，她来到丛林深处的圣湖，为她的父亲寻找一种此处独有的安神蘑菇
圣湖四周寂静无声，像是某种永恒且不会被打破的美好，住在这儿的，只有城邦的医术协会长老们。达瓦公主望向那些白石灰小屋，她发现了一个熟悉的身影，安德烈将军！那是保卫城邦的大功臣，父亲似乎也隐隐透露出要将达瓦公主赐给他的意思，他碰巧也来圣湖拜访医术协会吗？
安德烈也看见了她，上前来致以问候。达瓦只顾着低头回应，她其实并不怎么喜欢这个有些自大的家伙，他看人的眼神中透露着一股显而易见的愚蠢与迂腐。一套繁文缛节之后，他们各自离开了。安德烈去林殿，而达瓦去医术协会询问安神菇的知识
医术协会的长老们告诉她，安神菇的分布并无规律，在这圣湖地带随处都可能出现，然而要真正找到一棵，却是非常困难的。长老们建议达瓦去沼泽岸那一带碰碰运气，并提醒她，安神菇有让人产生幻觉的副作用
沼泽岸的路不好走，或者说这里根本就没有路。达瓦公主的皮靴沾满了泥浆，这泥浆似乎还有温度，暖暖的。身上的藤饰被杂草与灌木蹭掉了好几只，她都没有发现。芦苇丛中的蛙鸣让她心烦意乱，这样漫无目的的搜索，达瓦的耐心在一分一秒流失。脑海里浮现各种无关的事情，儿时在北地雪山脚下的生活、第一次学习魔法的惊慌失措、捉迷藏时祖父躲在草丛中喊她……
不对，真的有人在喊她。达瓦循声而去，拨开面前的一丛芦苇，眼前所见令她大声尖叫，那是一只会说话的青蛙，两条腿上还长着人的眼睛！然而青蛙开口说话再次让达瓦惊讶，那分明就是去世多年的祖父的声音：“达瓦，跟我来。”
青蛙跳进了水塘，达瓦不知所措，水塘中又传来声音：“来吧，相信我。” 达瓦踌躇片刻，毅然跳了下去，她不会游泳，眼前的选择令她很疑惑，却也有种莫名的安心。水中的感觉和她想象中不同，能睁开眼，各种感官比在空气中敏锐数十倍，肢体活动自如，仿佛她瞬间就学会了水栖术。达瓦跟随着青蛙来回穿梭，已经失去了方向感，上岸的那一刻，达瓦完全不知自己身在何处
视觉逐渐恢复，眼前的景象如此熟悉，这就是北地雪山脚下，达瓦儿时生活过的那个村庄！冰雪融化成溪流汇入清澈的湖，林间木屋烟囱里吐出的青烟叫人心神安宁。祖父坐在她身旁，手里握着一把未完成的木弓，正在仔细上油
“达瓦，欢迎回来。”
“祖父，这是怎么回事？”达瓦看看自己，身形已经分明不是当年那个小女孩了，而祖父，却还是那时的睿智老人
“达瓦，我救了你。”祖父放下油刷，“你的城邦就要毁灭了。”
“怎么会……我们还有安德烈将军，而且我为什么会回到这个地方来？”
“安德烈？不不不，他也无济于事，你们根本不知道敌人是谁，来自何方。不止你们城邦，整个世界都在劫难逃，想要看看吗？”
“看什么？”达瓦刚问出口，就感到一阵眩晕，回过神时，周围的景象已经完全变了
雪山已成焦土，漆黑一片，流淌的不是溪水，而是泛着刺鼻气息的硫磺。灰沉沉的平原上立起了密密麻麻的小山包，这些小山完全由金属构成，表面光滑冷酷泛着银光。山顶还都立着一根金属管，向外间歇喷薄出黄绿色的气体。达瓦惊恐地转身，却差点吓晕过去。身后明澈的湖，变成了一个翻腾的硫磺熔炉，祖父面目狰狞地浮在表面，缓慢下沉。硫磺池底升起好几人大小的气泡，气泡炸裂的一瞬，顿时一股酸腐气味扑鼻而来
达瓦闭上眼惊声尖叫，双手捂住耳朵，她不知道这个世界怎么了，这一定不是城邦战争，这简直就是恶魔的故乡！
再次睁眼时，村庄与祖父又回来了，地狱般的场景还历历在目，达瓦一头栽进祖父怀中：“这些都是真的吗！？为什么会变成那样？我们的城邦真的毁灭了？那些究竟是什么东西？祖父，我要怎么回去？我要回去拯救父亲和城邦！！”
“达瓦，别想了，留在这陪祖父吧。你回去什么也阻止不了，还有你的父亲，那个无能的家伙……”祖父眼中一丝异样的光芒一闪而过，“反正你也回不去了……”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>镜在眼前的黑色幽默</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1662/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2012 13:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1662/</guid>
      <description>一部科幻小英剧深深震撼到我，《黑镜》第一季由三个彼此独立的故事组成，却一脉相承地探索了当下或者未来的科技产物对生活的影响，当然，结果可以很耸人听闻
记得在第三个故事《你的全部历史》中，出现了一种植入人体内的记忆芯片，与之配套的还有眼球上的显示设备和每个人的专属遥控器。眼球上的设备可以记录下生活中的每段影像，但凡是你亲眼所见。而遥控器负责在适当时候回放、快进、删除这些影像
记忆被彻底实体化了，动动按钮，就能回调一段会议记录、重温一遍旅行风光，听起来似乎很诱人。然而它带来的危险正蛰伏在这些便捷之中，当记忆变成一种及其简单且机械的事情，生命也开始缩短。历史不断侵蚀当下，人生或许会有一半时间在回放片段，拘泥于过去种种细枝末节。自己的全部作为，都可能在数十年后，在别人记忆中回放。低成本的记忆，造就了高成本的生活，必须小心翼翼处理一切琐事，拥有完美无瑕的历史，开始成为了活着的最大意义。这样的科技，带着浓重的《美丽的新世界》式讽刺
且不要说这样的黑色幽默还很遥远，它恰恰近在眼前
我向来敬重的google，呕心沥血开发了一款轰动世人的高科技眼镜。镜片上有微型显示屏，靠头部的轻微晃动选择眼镜各项功能，让使用者随时随地接收海量信息，社区产品、即时聊天、商城促销等等。长时间盯着某一栋建筑，还能查询到建筑的地理信息，并与谷歌地图结合。眼镜的GPS定位会帮助使用者找到附近的google+好友，当然我相信以后也将包括其他社区产品。眼镜上附带摄像头，快速眨眼，能将眼前所见拍下传入云端相册，甚至可以与同样佩戴该眼镜的朋友实时分享当前视野……
这还只是第一代谷歌眼镜，谷歌未来会将怎样的先进技术融入其中，使用户理所当然将它作为身体的一部分？搜索、谷歌地球、G+、云存储……从谷歌的各种产品，似乎能渐渐看出这位科技巨人眼中的未来世界：人们像潘朵拉星人一样，依靠着一棵神木生存，这棵神木记载着全人类的历史、知识、文化信息，无论何时何地，人们都能从中获取所需的信息
伟大的设想，这正是我膜拜谷歌的原因。可明明是美好便捷的设计，却隐隐为这个产品打上一层诡谲的光环。只要多迈一步，谷歌将会越过不作恶原则的界限，踏足邪恶领域，那就是属于用户的私人生活。
生活本是不可量化的无规律活动，这款产品却大有试图将之禁锢于这小小镜片中之嫌。科技是双刃剑，提供便捷的同时，也在提供依赖。若你留心，不难发现公交地铁上的年轻人，有多少比例是拿着手机在看文章、刷微博或者无所事事地滑来滑去
试想谷歌眼镜得到普及，街上会游荡着多少目光呆滞的行尸走肉，且不说可能带来的交通安全问题，稍加观察就能发现，刷微博的人眼睛大多涣散而无神。而人类的肉眼作用又将会退化到什么程度，近在咫尺的朋友，也要靠眼镜GPS定位来相互辨认，人类要作为一台台装有雷达的接收器生存吗？眨眼即可拍照，我不知道这将对人们的隐私构成怎样的威胁，眼镜能用来做的坏事，我一转念就能想到不下十件。至于分享视野这件事，颠覆了人类身体结构，视觉不再是个人的专属感官，若与上一条结合，后果可想而知……
从什么时候开始，科技已经在暗地里腐蚀我们的生活了？
只是，这场注定失败的本性的保卫战，为人类的未来蒙上了一层悲壮色彩</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大雄拯救世界</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1545/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2012 13:50:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1545/</guid>
      <description>向来都很喜欢大雄这个角色，好吃懒做与小聪明、莫名其妙的乐观、还有渺小的信念。他决不是窝囊废，昨天梦中圆了他的理想，大雄终于成为了救世英雄
猜拳真是好主意，反正每次都是我赢，永远都是哆啦A梦出去买铜锣烧。不过……他去了这么久，怎么还没回来。即使不用竹蜻蜓，走走也应该到了，又饿又困啊
哎哟吓死我了，他怎么从抽屉里回来啊，买个铜锣烧用得着动用时光机吗？等等！不是他，这是什么！？一只机械鸟，喂喂！这明明就是哆啦A梦的声音啊！救命？我没听错吧，哎哎别走别走，你要飞去哪儿啊
哆啦A梦你怎么了？遇到危险了吗？你飞慢点啊！哎哟，还好眼镜没摔坏，等等啊，等等！
怎么带我到小广场来了，这里除了水泥管什么也没有。啊，不见了！我明明看到它钻进水泥管里了。呃……什么也没有，让我伸手掏掏……没有呀
哆啦A梦！你在哪儿！哆啦A梦！哇哇哇！糗大了，一脚踩进积水里……不对！！这水怎么这么深，我不会游泳！救命啊！
呼～总算爬出来了……什么！！？？这是哪里啊？广场呢？不对啊，怎么是片树林？哆啦A梦……我这是在哪里啊……
那边有座老宅，有两层楼。咦～上面都是暗色的藤蔓，好阴森，你在里面吗，哆啦A梦？千万不要让人发现我，呜呜这里好可怕……
一楼好像没人，门也是虚掩着的，我进去看看。呃这是什么声音？像是机器漏电，好恐怖的电流声，应该在二楼。这是什么地方啊哆啦A梦，你快出来啊。二楼的声音好可怕，呜呜……我不要上去……
啊完了完了完了，我上楼梯那一脚响声那么大。衣柜？桌子底下？沙发后面？嗯！沙发后面先躲一下……这里根本就没人吧，我那么大动静都没有人下来，还是上楼去看看，看一眼马上走
这是……天哪！哆啦A梦你怎么了！这是谁干的！他被关在一座带电的笼子里，身上接了好几条电线
“大雄！别碰笼子！”
“我……我要怎么办，哆啦A梦……”
“现在不是哭的时候，快去找人来呀！”
“找技安、阿福他们吗？”
“快去啊！从你来的地方可以回去”
这堆湿嗒嗒的落叶应该就是我刚才爬出来的地方，试试……果然！呼～又回到广场来了，没人看见我吧，这太不可思议了！
“大雄！哈哈哈哈……你怎么大晴天也会变成落汤鸡？哈哈哈哈……”技安和阿福不知道什么时候来了，在玩遥控飞机
“快救救哆啦A梦！他被绑架了！”
“在哪里？”
“这里！”
“哈哈哈哈……大雄你耍我们啊，我才不上当。”
“哼，肯定是他自己摔倒掉进水里，想骗我们。”阿福插嘴道
“是真的啊！”
“大雄，你再敢耍花样，我揍你。”技安开始卷起袖管
“没……没事了。”
呜呜……他们不相信我，宜静会帮我吗？
“怎么了？你很着急的样子。”
“救救哆啦A梦，他被绑架了……”
“他现在在哪啊？”
“跟我来。”
“就在这吗？我没看到呀。”此时技安与阿福已经走了。
“在这滩水里。”
“啊？”
“真的，就在这里面。”
“大雄，可是我去了也救不了他呀，我们叫警察吧，我还有功课要做。”
“唉！宜静！宜静你别走啊！”
怎么办，逃回家告诉妈妈，或是找警察，都没用啊。朋友都怀疑我，他们怎么会相信呢？不行，我还是先回去看看哆啦A梦怎么样了
他仍然一动不动坐在笼子中央，不过他为什么不用口袋里那些宝贝逃走呢？啊！口袋不见了，这是什么？钢板？哆啦A梦说，劫匪们手腕处有蛇形的刺青图案，他们不是一般人，他们用了22世纪的技术把口袋取了下来。口袋之下，就只剩这块钢板，上面用钢印打着哆啦A梦的出厂型号，AZ-30
怎么办啊……我掩面哭了起来，哆啦A梦叹了口气：“事到如今，只能靠你了，大雄。”说着他把块钢板也取了下来，露出肚子里错综复杂的电线。我拾起他扔出来的钢板，疑惑地看着他
“你可以用这个救我，但千万小心。这是我剩下的唯一一件宝贝，叫混沌双面镜，我已经帮你把它启动了。”
钢板上AZ-30的字样逐渐褪去，表面也变得如镜子般明澈。真的，那就是镜子
“它不一面是普通的镜子，正面能让你看见过去发生的事，而反面，你把手伸进去试试。”
把手伸进去？我用指尖触了一下镜面，却没有任何触感，我的手穿过了镜面，出现在镜中的世界
“你可以把镜中的物体取出来，比如窗台上那盒铜锣烧。”
还有这样的宝贝？我转身背对窗台，镜中显现出那盒铜锣烧，我将手伸入镜中，窗台与我的距离在镜中却触手可及。我轻松地将铜锣烧取出，再回头看向窗台，那边已空空如也
“你现在看正面，看到了什么？”
我把镜子翻过来，哎呀妈呀！正脸对上了一个劫匪，冷静……冷静，大雄，他看不到我。他们确实像哆啦A梦所说，手腕处都有蛇形刺青，样貌不像现代人，每个劫匪都长得一模一样，五官端正完美无缺。他们正手脚麻利地架设这座电牢，把哆啦A梦推进笼中，给他身上好几处接上了电线，电线的另一头，指向电牢顶端一个倒立的锥形的金属装置
我转了个身，口袋！那是哆啦A梦的口袋！有个劫匪拿着他出去了。“哆啦A梦，我去救你，在这等着！”我把手上的铜锣烧扔进电牢，哆啦A梦刚想要接住，盒子触到了铁杆，在一声爆燃声中瞬间化为焦炭
“等着！我一定救你出来！”说完我就倒退着下楼去了，一边看着台阶，一边盯着镜子。拿着口袋的劫匪出门坐上了一艘幽浮样子的交通工具，朝远方而去，速度越来越快，然后嗖的一下就消失了
我朝那个方向追去，一条河拦在面前，河对岸停着一艘小船，怎么过去啊……对了！我转身背对河，将镜子翻面，伸手去抓对岸那艘船，够着了！一点点将它拉过河来。我很好奇这在现实中看上去是怎样的，回头却发现镜子是镜子，现实是现实，船仍然在对岸停泊着，随着河流上下颠簸。镜中的船已经被我拉到岸边，我将手抽出后再转身，船真的过来了
沿着河对岸的小道前行，镜子中的劫匪再次吓得我魂不附体，原来那是几小时前的画面。蛇形刺青正走在这条小道上，向着森林深处汇集。这些一模一样的脸庞，目光中都带着一种兴奋的热切，倒像是一群虔诚的信徒。我注意到了那个拿着口袋的劫匪，那是哆啦A梦的口袋！本来我伸手想去把它夺回来，却险些把镜子砸碎，这是显示过去的那一面。尾随这些奇怪的劫匪来到一座城堡，怎么看都像是住着吸血鬼家族，咦～好恐怖……
那个拿着口袋的劫匪似乎是他们当中的领袖，他走进城门时，两边侍卫模样的人向他行礼。不过此时此刻，城堡门口的侍卫只是默默立着。不行，哆啦A梦，我答应过要救你出来的！坚持住！可是就靠这面破镜子，没有任意门，没有竹蜻蜓，让我怎么打败他们……先潜入城堡，嗯！电影里人家都是走排水渠的，这里果然没有守卫，取下铁栅栏轻松潜入
我受不了了，终于离开了这条臭气熏天的水沟，这是到哪里了？啊啊啊啊这是什么啊！天哪我在一间实验室里，人类的肚子上都被缝上了口袋，和哆啦A梦的一样的。他们都闭着眼睛躺在试验台上，没有呼吸。还有几个没缝口袋的人，肚子上是和我手中相同的钢板，上面的字却不是型号，是他们自己的名字。他们……都死了吗……这帮劫匪居然要把人类改造成哆啦A梦那样！他们真的是22世纪来的哇！哆啦A梦，我怎么斗得过他们呜呜……
无论如何，我都要把哆啦A梦的口袋夺回来。悄悄推开实验室的门，门外是一条漆黑空旷的走廊，石柱间有烛火照明，昏暗的光线中看不见天顶的高度。我踏在城堡走廊的石板上，啪的一响，又从走廊远处传来无数回声。等等……这不是回声！不是回声！劫匪向我冲过来了！哇哇哇哇赶紧逃回实验室，怎么这么快就被发现啦。实验室无处可藏，噢不要，我只能再顺着水渠钻出去了。哆啦A梦，我要死啦，我会被他们抓住，被他们安上口袋的，呜呜，哆啦A梦……
逃离比潜入快多了，因为我简直就是沿着恶臭湿滑的水道一路滑出来的，摔在城堡外的地上，啊！双面镜摔坏了！快跑，城堡外的侍卫听到声响，都追过来了，赶紧躲进树林里！我要死了哆啦A梦，呜呜呜……树洞！躲进树洞去！急匆匆的脚步声就在身后不远处，他们从身边跑过，追向小道尽头
看着摔成两截的双面镜，我已经绝望了，哆啦A梦，我要靠什么救你呢？
在树洞躲了一整晚，蜷缩着睡在这里面让我浑身酸痛，对不起，哆啦A梦，我做不到……我做不到……我能不能先回来看看你
完蛋了！他们又追来了！就在我后面！噢……吓死我了，是镜子，那是他们昨天沿着小道追我的场景。我觉得无精打采，两手各拿着半截镜子，垂头丧气往来路走去。树缝里漏下的一丝阳光照在我左手的镜片，又通过右手的镜片直刺进我眼睛，眼前亮光一晃，我却忽然开窍了——两面镜子组合使用，会怎么样！
我将两面镜子正反面相对，从左手的镜中，我看见了右手镜中昨天的画面。把两面镜子固定好，伸手去镜子里掏，居然真的扯下了昨晚的一片树叶，从镜中拿出来时，上面还沾着夜晚的露珠。大雄！你就是个天才！哆啦A梦有救啦，人类都有救啦，劫匪们，你们死定了！
我先好好捉弄了一番昨天追我的劫匪与侍卫，把他们手中的武器全给拿走了，看着他们惊慌失措经历灵异事件，我真忍不住笑出来。他们永远都想不到，自己的东西被来自未来的人拿走了
该夺回哆啦A梦的口袋了，可这么大一座城堡，我上哪去找，就只是昨天下午在镜子中看到了一眼……对，那就直接从镜子中夺回来！哈哈哈哈……过程太轻松了，那伙劫匪吓得一路向城堡狂奔。走，去把口袋还给哆啦A梦。等等……我又想起实验室里的那些……试验品，这伙来自22世纪的家伙究竟想干什么，一定是很可怕的事情，我要阻止他们！
再次潜入城堡，我要一探究竟。哎呀，这回城堡四周被看守围得天衣无缝，连排水渠都进不去了。我什么武器也没有，从他们那里夺过来的都是些奇怪的金属棍，完全不会用，哆啦A梦的口袋我也不知道怎么打开，难道我要扔石子砸开一条路么……对啊，有何不可！可以从镜中拿东西，说不定还能往里面扔东西呢。我试着向镜子中扔轻轻丢了一块小石子，果然，它又从镜中飞出来落在我脚边，石子在镜面上却没有撞出任何响声。太棒了，我做了一把弹弓，试着向一名侍卫射出了石子。就像我在河边时一样，石子在现实世界中，完全没有飞行轨迹，它砸中侍卫后，才忽然出现，掉在地上。侍卫莫名其妙，我又砸了他好几发，他吓坏了，神色慌张地奔向另一名侍卫。我还在不停地砸他，另一名侍卫亲眼看见莫名其妙跑出来的石子，和他一起跑了，像见了鬼似的
我继续用弹弓射向镜中的其他侍卫。糟了，有个家伙完全没有被吓到，而且很聪明。他肯定是从石子落地的位置判断出了我所在的方向，带着一帮人向我这边扫荡过来了。哼哼，缴他们械！这下他们真的慌了，相互掩护着退回城堡
忽然，城堡顶部亮起一道刺眼的幽蓝光芒，一道光门凭空打开。我看见了那个劫匪领袖，他脖子上挂着一颗蓝宝石，光门正是被这发光的蓝宝石维持着。是传送门！有更多22世纪的人从光门中出来了，他们都长得一模一样，手腕处纹有蛇形刺青
太棒了，这是你们自找的！我不用潜入城堡就能解决你们。我马上调头走回城堡外的小道上等着，镜中再现我昨天下午所见的一切。领袖带着大队劫匪正向城堡方向进发，果然，他脖子上就挂着那块蓝宝石，这简直就是探囊取物。夺过蓝宝石后，它的光泽逐渐暗淡，这或许是22世纪的保护措施，离开了主人，宝物就失去效用了。反正你们是回不去了，我这就回去救出哆啦A梦，让他把广场的那个出口也封死，哈哈哈哈……
“大雄！大雄！我回来啦！哎……怎么我才出去一会儿就睡着了。算了，铜锣烧我自己吃了。啊呀呀呀！救命啊！大雄！快醒醒！快醒醒！”
“哆啦A梦！我来救你了！呃……怎么在家里，怎么了，哆啦A梦？”
“有——老——鼠！！”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在时间停滞的真空，与痛苦搏斗</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1532/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 11:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1532/</guid>
      <description>若要说最痛苦的事，身体上与精神上的，无论是什么，一定是只能独自承受的无以言表的苦。如果亲近的人正在承受这种痛苦，自己却爱莫能助，则又是另一番煎熬。这本《爸爸，我们去哪儿》可以说是作者绝望的喃喃自语，同时也是不甘命运的奋起反击。乐观与悲观、希望与失望，像水与酒般交融混杂，分不清界限
 爸爸，我们去哪儿？
作者让·路易·傅尼叶的三个孩子，前两个都是残障儿，这对于一位父亲，是何等尴尬与无奈。他倒不甘于愁容满面，而是以一种近乎自嘲的方式开起了自己孩子的玩笑，也许这是他表达爱的特殊方式，或是保持清醒的提神清茶。正如他在书中所说，作为残障儿的父亲，他可以开自己孩子的玩笑，这是他的特权
托马喜欢玩小飞机，喜欢把它们放在盒子里。他可以去当机场调度员，负责调度重型运输机的起落。他们是两个连自卫能力都没有的孩子。让-****路易，你作为父亲，还这样取笑他们，不感到羞耻吗？不，这不影响我对他们的感情。
路易没有假装，他是真的在开玩笑，但也如他所说，这不影响他对孩子们的感情。与这两个令人绝望的存在生活多年，他似乎练就了一身我们难以理解的豁达
你们是不是脑袋里进草了！
这是路易的管家对孩子们说的一句话，得到了路易的完全赞同，还一直被津津乐道。我敢说，路易第一次听到这句话是，他一定乐了，发自内心的
我很喜欢托马三岁时拍的一张照片。他坐在小安乐椅上，我把他连人带椅子放到了大壁炉里，周围是柴架，下面是柴灰。他坐的地方，就是点火的地方——一个脆弱的小天使坐在魔鬼的位置上，脸上带着微笑。
我相信，这会是一张可爱的照片，只是小天使永远也不会知道，他的爸爸每次看着照片中的他，是什么样的心情
为了不让别人发现，也避免别人打扰，一到白天，他们就装回残障儿。为了享受安宁，他们假装不会说话。别人问他们话时，他们装作不知所云，这样就不用回答了。
这只是一个假设，这位无奈的父亲一辈子都在作无数类似假设，可喜的与可怕的，实际的与异想天开的，书中提及的与只字未提的
但你们应该知道，我更喜欢你们，而不是彪悍的人猿泰山。你们是我的两只小鸟，你们更让我感动，你们让我想到了E.T.****。
E.T.也好，至少是独一无二的，也足够温暖人心，绝境中的乐观
也许演出真能打动观众，给他们留下深刻的印象。也许他们会给小费，我们可以拿小费买比赫酒喝，祝福他们的祖父身体健康。
路易觉得他们一家完全具备上街乞讨的条件，自己与两个残障的儿子组成一个街头表演团体，兴许真能博得同情。然后还顺便吐槽了一下路易的父亲，也许两个残障儿的出生，与他们那嗜酒如命的祖父有些许关系
我凭空想出来几个跟学习有关的问题：“我说马蒂约，那个关于蒙田的作业怎么样啦？你的论述得了多少分？托马，你呢？你的拉丁语翻译里犯了几个错？三角学学得怎么样？”
这并不是心血来潮的打趣，这个疑问在路易心中埋藏了多久？有没有那么一丝可能，两个儿子的表现只是装出来的。这些问题会不会使他们说漏嘴而展露出正常的心智？如果换了我，能听到其中任何一个问题的答案，我一定喜极而泣，失声痛哭
我还琢磨着，等他们长大后，给他们每人买把像短剑一样大的刮胡刀，把它们关进浴室，任凭他们自己拿着刮胡刀折腾。等浴室里不再有动静了，我们就可以拿着粗麻墩布进去打扫了。
我们无权责备路易这些可怕的想法，他能够将之公诸于众，那是他的忏悔。不是为这个想法，而是悔于创造了他们
“我不妨直截了当地告诉你们，目前你们的处境非常糟糕。你们已经有两个残障孩子了，如果再添一个，你们的生活会有很大不同吗？但万一这个孩子是正常的，一切都会改变，你们就能走出失败的阴影，迎来生活的希望。”
当路易的第三个孩子将要出生时，他考虑过放弃。我很喜欢医生对他说的这番话，决定放弃的同时，也是拒绝了向命运还击的机会。很庆幸，这一回，他赢了
在街上，遇到有人要我资助残障儿时，我都会拒绝。我不敢说自己也有两个残障儿子，怕他们以为我是在开玩笑。我会面带微笑，用轻松的语气告诉他们：“我已经给过钱了。”
还能说什么呢？相比这个，路易已经付出了巨大的代价，只是它太沉重，无从表达
他们确实很乖。他们天真无邪，眼里看不到任何丑陋的东西。他们来自原罪出现前的理想世界。
孩子们没有能力正确的认识世界与自己，你却不忍责怪他们，他们会亲吻见到的每一个人，不带半点恶意，他们是真正的天使
几天前，我发现马蒂约占津津有味地看书。我激动坏了，赶忙跑过去。结果，我发现他的书拿倒了。
路易其实很脆弱，任何一点渺茫的希望，都能另他热血沸腾。不过随之而来的，永远都是漆黑的绝望
**_我想过在他的鞋尖上贴两面小镜子，像汽车反光镜一样，让他能看到天…
_****_他脊柱的侧凸不断加重，照此发展下去，可能会影响到呼吸。必须冒险给他的脊柱做一次手术
_****_手术做完了，他彻底直起来了
_****_三天以后，他身体直直地离开了我们
_****手术让他看到了天，应该算是成功了吧。**
马蒂约，路易的第一个孩子。他总是爱把皮球扔出去，再让人帮他捡回来，路易说，这回他把球扔得太远了，没有人能帮他
不要以为残障儿离开我们的时候，我们不会太悲伤，其实这和失去正常孩子没有区别。他从来不知道幸福是什么滋味，却已经离开了我们，真让人难过。他在人世间转了一小圈，体会到的只有痛苦。
这种痛苦应该比失去正常孩子还沉重，因为连让他微笑着离去都做不到
**_“他几岁了？已经长大了吧？
****“不，他没长大，衰老了，但没有长大。他永远长不大。脑袋里一旦进了草，就永远长不大了。”_**
脑袋里进草这句话，一直被路易耿耿于怀，或者说津津乐道。至少用这个说法来描述他们的遭遇，程度足够吻合，却又不过于严肃
我的孩子们和谁都不一样。我如此喜欢与众不同，这一次，我应该满意了吧。
如果试着说服自己，这是一个爱他们的理由，那么久而久之，它也变得与其他父亲的爱没有差别
**_托马害怕大海，害怕海浪拍过来的声音。我试着让他适应，抱着他走进海水里。他吓坏了，使劲抓着我。我永远忘不了他当时惊恐的表情。有一天，他终于想到了把我从海里骗出来的方法，好让我结束对他施加的“刑罚”。他露出非常急迫的表情，大声喊：“屎巴巴。”他的声音很大，竟然压过了哗啦哗啦的海浪声。我以为他要拉屎，赶紧把他从水里抱了出来
_****_但我马上意识到，他根本没事。我感动极了，托马不是傻瓜，他的小鸟脑袋里竟然有些智慧的火花
_****至少，他会撒谎了。**
从书中看来，托马的心智似乎比他的哥哥马蒂约健全一点，当然，还远不足以理解世界。可撒谎这么高级的思维活动，一定让路易开心了好一阵子
女儿玛丽对同学们说，她有两个残障哥哥。同学们都不信，她们都说这不可能，她肯定在吹牛。
摘录这句，只是觉得“吹牛”一词实在是太讽刺了
我原以为自己对他并不太重要，没有我，他也能过得很好，但也许我想错了。他让我感动，让我有负罪感。我曾讨厌和他生活在一起，讨厌每天带他去家乐福看史努比。
有一天托马在电视上认出了爸爸，他对着电视不停呼喊“爸爸”，等待着路易再次从电视中出现。托马可能还无法区分电视与现实中的人，但至少他能认出爸爸。不难想象，如若你许多年来都认为自己对某人可有可无，他无视你，你也无视他。忽然一天当你发现，他从不曾忘记你，你作何感？
**_托马已经成年了，可以投票选举了
_****_我敢肯定，他已经考虑成熟，权衡过参选双方的利弊，仔细研究过他们的竞选纲领和经济政策的可信度，还盘查过双方政党的幕僚班底。但他还在犹豫，还在举棋不定
_****到底选史努比呢，还是选米卢呢？**
残障儿永远沉浸在孩子的世界中，他们的精神世界被坚硬的玻璃罩护着，让人琢磨不透。这些世俗的东西，完全无法打扰到他们透明的心
他换过一次宿舍。现在这栋小楼里只有十二个寄宿病人，都是像老小孩一样的成年人。他们没有年龄，他们的年龄无法确定。他们肯定出生于某年的二月三十日……
这情形让我想起《飞跃疯人院》，心智健全的人置身其中，一定感到无比压抑，甚至不如成为他们的一员
我情不自禁地想到了瑞泽为残奥会创作的画：运动场上挂满了横幅，上面写着“禁止发笑”。
我们别无选择，了解这些可怜人，或是带他们走进我们的世界，多数时候都是天方夜谭。我们会做的，往往只有敬而远之
残障儿不会长大，与他们一起生活，年龄的概念变得模糊。时间像是停止在了真空中，在那里，除了伴随一生的痛苦与无奈，什么也没有</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>意识流旅行</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1469/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2012 01:47:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1469/</guid>
      <description>梦见和yuyu踏上了一场光怪陆离的旅行，带着浓重的科幻色彩，貌似我做的梦大部分都带科幻色彩……很难想象这样一种旅行方式，包含了任意门、虫洞旅行，还有心灵传输者那样的瞬间传送能力，并且这个世界本身就充满混沌
街道车水马龙，城市灯火辉煌。我们钻进一家街边小店，印象中是一家贩售精巧的手工布艺品的店。下到地下一层，才发现这里伸手不见五指，街上的喧闹也被吞噬在这片黑暗中，我甚至听不见自己的脚步声。每踏出一步，鞋底传来一阵恰到好处的麻痹，像静电般，刚好掩盖了双脚的触觉，无论地板、地砖或是毛毯，都像是凌空踏步

渐渐有零星的光点亮起，光点主要呈白色，也有少部分在光谱中偏向暗红。它们分布在四面八方，包括脚下，沿着一个无形的球面在朝相同方向运动，顿时失去上下左右的眩晕感让人顺势就要摔倒。是夜空！我们站在无尽的虚空之中，我能看见北极星、大熊星座、猎户座……唯独不见了地球与太阳系，或许太阳系正是我的双眼

宇宙正匀速旋转着，天边却忽然开了一扇门，像楚门的世界结尾那样。门缝中倾泻出的幽蓝亮光，在整个昏暗的空间显得格外刺眼。我们向亮光走去，湛蓝的光芒似乎在流动，不对，不是似乎，它的确在流动。门后是布满珊瑚的海底，海水却一滴也不曾从门后流出。我们穿过门洞，第一步踏在浅海柔软的细沙上。不愧是做梦，呼吸都免了。我这才想起来，刚才站在宇宙中，同样是无法呼吸的

海洋中的生物，色彩远比陆地生物欢快。通体透明的水母在不远处蹦跶，带着一点淡淡的粉色，很像是深海的物种。迎面而来的不知名鱼群，身体细长，银鳞泛光，像是一阵剑雨迎面刺来。我本能抬手招架，鱼群在我们面前忽然整体急转90度，向深海而去。有什么东西在我小腿上蛰了一下，那是一只长在珊瑚礁底部的金黄色海葵，随着洋流左右招摇。被海葵蛰了可不能掉以轻心，回头看yuyu，她并没被碰到。我自己也没有感觉不适，看来梦能赐我小丑鱼的绝技，免疫海葵的毒触手。半晌，海葵居然在沙地上爬了起来，触手全部倒向一边，我们看见了背着它的寄居蟹，举起钳子张牙舞爪地从我们脚下退开，走着Z字步，躲进光影交错的珊瑚丛林……
头顶的海藻林被海水拨开一道缝隙，阳光直刺双眼，视野一片煞白。脚下的细沙开始流动，伴随着沉闷的隆隆声，仿佛远古的巨鼓，紧接着是一阵耳鸣。细沙流动正在加快，我们已经站不稳了，然而海水也在推着我们前进，使我们不至于倒下，难道是整个大陆板块在急速运动？

不知过了多久，世界再次静止，眼前仍是一片空白，却感觉和之前有些不同。直到双目逐渐能视物，才发现那白茫茫的，此刻变成了雾。雾气散去，我和yuyu站在山间一所小屋前。纯木制的小屋有些年岁，爬满了藤蔓。石阶覆着不规则的苔藓，薄的地方呈墨绿色，表面蒙了一层蛛网般的细小水珠，厚的地方却是娇艳欲滴的紫色，还长着几丛伞状蘑菇。浓雾彻底消散，现出了远方的雪山。yuyu忽然很开心地大喊道，我要去山上！然后瞬间就消失了，她肯定已经在雪山上了，我这么想着，虽然没人告诉过我
那么我得去找找其他有趣的地方，我顺手点起了一根烟……为什么！！我学会抽烟是导演的安排么……绕过小屋，屋后是一片花田。原来雾气不曾散去，全都聚集在这儿！整个世界的水汽，在这片花田中凝结成了一片片的晶片。我被这些密密麻麻的透镜包围着，看不清任何一株花，却能看见整片扭曲弯折的花田。向各个方向望去，都如同置身一个巨大的万花筒，任由它翻滚、旋转

手机响起，yuyu肯定是在雪山上看到了什么，我接起来，她却没说话
原来是闹钟……噢……为什么要是闹钟…… ~.~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第二人生</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1409/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2012 15:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1409/</guid>
      <description>自五月天新专辑《第二人生》12月16日发片以来，已经足足循环了半个月了，爱不释手
mayday这回玩了一个小文字游戏，“这是五月天的最后一张专辑”，旁边用小字注明，“除非2012不是世界末日”。专辑还华丽地分成了两个版本：末日版 与 明日版，一如既往地延续了mayday考究的歌曲排序，相同的歌曲，构成两张风格迥异的专辑，耐人寻味
我听的主要是末日版， 末日是这张专辑的主旋律，多数歌曲中都或多或少有提到末日与世界的尽头。真正涉及世界毁灭的，就有4首
末日终究到来，人类已无处可逃。然而毁灭的命运，却是人类一手创造，“摘一颗星星 要盖高楼，爱一种自由 燃尽石油，追一种富有 却要挥霍所有，寄生地表的虫”。人类的肆意挥霍终究引火烧身，平行宇宙中的你们，作何感想？
这是一首撕心裂肺的爱情挣扎，再没有任何言语，可以记录你离去后内心的痛楚与追悔，所有文字都变得单薄无力。只想变成造字的仓颉，创造能让你回归的诗篇。而歌中唯一句提到了世界的毁灭，“当一个文明即将熄灭，有什么证明你我存在的岁月”。如此轻描淡写，只因你离去时，我的世界已然毁灭
伤痕累累，面对无望的人生，苦苦等待人类的末日。然而更糟糕的是，末日竟然没有发生，沾满灰尘的人生还要继续下去。绝处逢生能不能让你幡然醒悟，不要“等到荒废青春 用尽体温 才开始悔恨”，会有人來陪你航向你的第二人生
整张专辑中我最喜欢的一首，画面感十足，仿佛亲临末日。人类登上方舟得到救赎，站在甲板上，感受你熟悉的一切沉入海平线，目睹人类文明化成碎片，沉浮在浪尖。“如果你只能打一通电话 你会拨给谁”，“你会装进什麽回忆纪念 在行李裏面”，“你有什麽遗憾依然残缺 还没有完美”，连续三个问题压得人喘不过气。终于在今天，要向戛然而止的美好世界告别，目睹毁灭，相比毁灭本身，更让人泣不成声
不过《第二人生》中，那些末日之外的歌曲同样精彩
这是真正会让人哭出声音來的一首歌。全曲欢快的旋律，讲述着一家子电器的故事。咖啡机、唱片机、电视机等众多电器，各显身手，构成一出轻松愉快的迪士尼卡通剧。而饱经沧桑的洗衣机，独自站在阳台角落，受着风吹雨淋，尽心尽力，只盼天晴。然后，mayday真的太坏了，毫无征兆就直戳泪点。有一天打开洗衣机想要帮忙洗衣服，才发现它早就坏了，而一直以来，都是妈妈在清洗着我闯的祸和污泥，原来，妈妈才是那台沉默的洗衣机
这是一首安静的吉他弹唱，听起来很像吉他教学曲目。然而最巧妙的，在于它在专辑中的位置。这是专辑的最后一首，它前面排着两段总长半分钟空白音轨。睡前戴着耳机最能听出其中妙处，之前所有歌曲的酸甜苦辣都沉寂了，空白如雪的半分钟，仿佛世界已经走到尽头，一片死寂。忽然，音乐响起，那是只有吉他伴奏的简单乐曲，却轻灵如天空飘下的挽歌，原来这才是真正的《第二人生》啊！！
当然，实际上末日并不会来到，那只是谣言，mayday在今年撒了一个美丽的谎。末日的意义不再是人类如何应对，而是要我们把未来的每一天都当作末日，去努力，去满怀希望与热情地度过
这样的末日谣言，是美丽的 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>呼吸停止！</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1351/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 00:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1351/</guid>
      <description>喏，这是我的实验室，我每天大部分时间逗留的地方，怎么样？实验室选在海滩旁是不是帅呆了？其实这有助于我的研究。作为一名脑科医学专家，我的工作就是研究人脑的构造与工作原理，我的研究方向需要在一些活体动物上实验，可能导致危险的结果，对于危险级别超过了一定程度的实验，我们会乘船去往一座无人岛上进行。关于我的研究，毫不夸张的说，大脑的复杂程度远超人类有史以来创造过的所有机械与系统。要完整地解读它，将它原原本本呈现在世人面前，那是我下辈子也办不到的事，但我也发现了许多明显的因果关系，尽管这些因果的中间环节仍是未解之迷
前几天我带的两名博士生告诉我U13淹死在水池里了，那是一只4个月大的实验用狗，博士生发现它时，它侧躺在水池底部一动不动，嘴巴还张着，从监控视频上的日期来看，它已经淹死两天了。当我找人把它捞出来时，却发生了让人倒吸一口凉气的诡异事件，出水的那一瞬间，U13的左前肢抽搐般地蹬个不停，像是要把兜网踢破似的，另外三条腿却耷拉着，湿答答滴着水。拿兜网的环卫工人直接给吓得魂飞魄散，失手把网扔进了池里
U13最终还是被捞出来了，它再也没有蹬过腿，已经彻底失去了生命迹象。我让博士生找人把它处理掉，出于科研道德，这些实验动物必须用特殊的方法处理，不能和我们生活的环境有任何接触，因为它可能引发任何无法预料的后果
等等！实验记录……U13……U13……就是它！！我在一个月前给它进行过麻醉，用微型探机反复电击它大脑同一区域，之后接连好几天它都没有任何异象，实验结果上写着失败。难道和那次实验有关？我紧急召回了U13，给它装上分析仪器，仪器面板的显示结果令人欣喜若狂，U13大脑被刺激过的那块区域仍然活着，其他部分已经死亡。我正头脑紧张地看着分析仪显示的各项数据，身后站着的女博士生忽然尖叫起来，我看到U13的面部肌肉抽动了一下，它开始蹬腿，四条腿！全身上下都活了过来，它在仪器中挣扎了片刻，安静下来，大摇大摆走下仪器，向房间外走去，就像它从来没下过那个水池一样。接下来的几个小时，它都表现得完全正常，直到它再次跳进水池，再次以同样的姿势趟在池底，这回它是真的死了。水池正值抽空清洗，它的脑子在瓷板上撞成了一团浆糊
关于U13的案例，我百思不得其解，以我们研究掌握的所有资料来说，它大脑被电击过的那块区域是它的呼吸系统中枢，怎么会影响到左前肢？难道我们一直以来建立理论体系的基础就是错的？不！证实也好，证伪也好，我一定要得出个结论……那么……那么……不不不，这个念头太疯狂了……可是，直觉告诉我这就是解开谜团的那根线头，不入虎穴焉得虎子！就让我來亲自体验U13经历过的一切！
吩咐下去，两个博士生强烈反对，预料之中的结果。没关系，以我这么多年的经验，这种实验独立完成又有何难，哪怕是在自己身上进行。暗自选了一个周末，打发两个博士生休假去，反锁实验室门，一切尽在掌控
……
睁眼看到的是那个25岁的男博士生，看来我实验过后一直昏睡了整个周末，麻醉剂的剂量可能没控制好，毕竟我可没在人类这种体型的生物上做过实验。他脸上一副纠结的表情，很担心我，却不敢碰我，当然，这是他坚守的科研原则，我就喜欢这样的学生。我活动了一下身体，感觉没什么不适，而且他也没发现任何异常。我说实验还没结束，现在进入了观察阶段，这个危险级别足以到无人岛上进行。他送我到码头，码头停着两艘快艇，尽管是我们去岛上唯一的交通工具，但我们平时更多用它们來兜风。我乘上快艇，向无人岛驶去，那里有足够生存半年的生活设施，我将在那里亲自揭开脑科学的面纱
快艇带起的气流让我呼吸困难……有点不对劲，我……我根本没在呼吸！我停下快艇，钻进底舱，果然感觉不到鼻息。我甚至用船上的沙发靠枕死死捂住整张脸，十分钟过去了，脸上由于压力被捂得通红，我依然活着！找到问题的方向了，实验没错，理论基础也没错，U13被电击的那块区域，和我一样，正是呼吸系统中枢！可是停止呼吸，身体机能如何能继续运转下去？我会弄明白的。不，我要首先回去告诉我的学生们，好让他们同时展开研究
折返路上我异常兴奋，这一片汪汪蓝海，看着就让人心情舒畅，远处的沙滩有人在晒日光浴，多么美好的场景。美好……海水……奔向美好……一种奇怪的情绪逐渐占据思想，我甚至松开了掌舵的手，烈日晒得我有点头晕目眩，海水……我需要……我一头栽进海里，无人驾驶的快艇在头顶上轰鸣着远去，我看见它径直向实验室撞去。不好，那个博士生正在里面呢，一声巨响，快艇的引擎爆炸掀掉了半座房子，博士生被气浪炸飞了十几米高，这场景，真是……真是有趣
我沉入海底，沿着浅海的珊瑚丛向海滩方向走去，在海底漫步……多么美好。海滩一带，抬头望去，画面中都是游泳与冲浪者的下半身。这个视角的神奇之处在于，似乎你看到的每个人都被一只无形的手掐着脖子，双腿在空中乱踢乱蹬，呼吸真是件多余的事情
海底漫步让人平静，耳膜从水中接收到声音，这感觉与空气中完全不同，一点细微的响动都格外清晰，鱼群转向、细沙流动、还有远处海岸巡逻艇螺旋桨，人的感官瞬间放大千万倍，仿佛进入了更高维度的世界。上方的世界，那些被掐着脖子的人的世界，显得那么愚蠢……是啊，活着可不是为了愚蠢
海底真美好……可是我还要去完成我的研究。无人岛的方向在大海深处，海底逐渐向下沉，越向前走，光线越黯淡，浑蓝的海水渐渐变深变黑。脚下不再有海蟹爬行，生物也消失无踪，置身于一片广袤无垠的黑暗中，真是让人心情愉悦，那是一种毫无生机的死亡之美
视野再次明亮起来，无人岛的浅滩似曾相识，只是少了那些被厄住喉咙的人，真理……他们是不会明白真理的。登上无人岛，岛上的研究中心略显简陋，可惜这是目前唯一能将研究继续下去的地方了。噢，还有我那个学生，他要是能感受这一切该多好……而不是如此愚蠢的死去。引擎声逐渐靠近，我那个女学生驾着另一艘快艇來了，嗯……來的正是时候，我饿了……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拔河有气势</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1305/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2011 12:46:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1305/</guid>
      <description>梦见和久违的小学同学去游乐场玩，全是些稀奇古怪的游乐设施，大部分都记不起来了，不过其中有个最有意思的
怎么？游乐场居然还有拔河这种小儿科游戏？还这么多人排队玩？我们必须得一探究竟
轮到大伙上阵，卷起袖管裤腿准备大干一场
手碰到拔河绳，隐约感觉全身一阵麻木，脸上痒痒的
纳尼！前排同学！前排同学的头发全立起来了！
探出头去才发现整队人马全都成了海胆，就连我的自然卷也完全无视，这绳子上哪来这么强的静电？
哨声响起，队长吆喝着大家发力，那一瞬间每个人头发都立得更直了
对面的海胆们也吆喝着与我们来回拉锯，两边的发型也都在微妙地变化着
队长瞅准机会，眼看红绳倾向我们一方时，大吼一声，“倒！”
没错，斯巴达那种吼
我们全体放弃重心，仰面向后倒去
就这么一会儿，我感到有另一股力似乎要把我冲上天去，那是我的头发，我几乎要被自己的头发提起来了
透过眼角余光我看到，对面的头发都开始一撮撮垂了下去，像水母的触角一样
而我们的队员，获胜之后头发坚挺了很长时间，我终于明白这个游戏的魅力所在
带着这一头胜利的海胆在游乐场逛，该是多么拉风啊

本游戏谢绝光头……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不同的乌托邦，相同的囚笼</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1274/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 23:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1274/</guid>
      <description>早年先读了《1984》，再来读赫胥黎的《美妙的新世界》，两个乌托邦世界都耐人寻味
 
作为最负盛名的反乌托邦小说，两者都为我们呈现了不一样的社会形态，稳定、高效，永动机般运转。然而在稳定祥和的背后，隐藏着人性与思想的缺失，或是畸形。无论何种形式的乌托邦，其终极目标都指向社会的稳定，为维持社会形态的稳固，一切代价都是值得的。这不仅使我想起《一无所有》中谢维克对奥多主义的思考，美好的乌托邦不会是一成不变的，而是一种积极探索时刻变革的动态形式。既然书中两个世界都寂静如死水，必有其骇人之处
《1984》中老大哥领导下的大洋国，物资匮乏，生活凄苦，人民却乐此不疲。强大的舆论管制已经封闭了每一条进行比较的途径，哪怕是和过去比较。历史不断在被抹去重写，舆论已经取代了历史。大洋国与欧亚国和东亚国时刻在进行着战争，战争的目的却并非征服土地推翻政权，而是消耗物资。消耗掉一切多余的物资来保证人民的物质生活没有差异，同时也转移了民众的注意力。独裁统治下的民众，需要依靠遥远的仇恨来忘记身旁的艰辛。然而仅靠舆论的洪流，并不足以保证人民安安稳稳过好“富足”日子，他们需要一个宣泄的地方，需要有些矛盾让大家去解决。有矛盾，就一定有冲突的双方。人民拥戴老大哥，老大哥为大家创造了无从推敲的幸福生活，不断在被改写的历史又为老大哥树立了无懈可击的高大全形象，成为民众同仇敌忾的精神领袖。对于矛盾的另一方，人们除了期盼前线的捷报之外，也切齿痛恨国家的敌人与叛徒——果尔德施坦因。有了共同的敌人，一切困难都变得可以接受，都变成了打倒敌人所需履行的崇高使命。而这个人物是否真的存在，我们不得而知。不过在大洋国，一个人是否存在或者是否存在过，都毫无意义。哪怕是身边亲近的人，只要在所有宣传渠道中离开公众视线，这个人就很自然地“化为乌有”了，人们不再相信这个人曾经存在过。对老大哥与国家的爱，和对敌人的仇恨充斥着每个大洋国人的心（除了无产者，因为无产者不是人），超越并弱化一切个人感情。这样的社会，经济、文化、科学、政治永远都在原地踏步，而被舆论洗脑的民众，一生都为老大哥的英明神武和生活的日新月异而欢欣鼓舞
《美妙的新世界》则更加温和，从开篇描写的先进科技来看，似乎给人一种错觉，这真的是个美妙的社会。科技发达物质丰富的和平世界，没有精神领袖，没有敌人，没有思想控制，连宣泄都是多余的。就是这样一个近乎完美的世界，却有着森严的种姓等级，要让阶级与和平得以共存，就得使用一些特别的手段。否认过去，在这点上与大洋国并无二致，将古老的文明一概抹去，无从了解过去的人们，倒也欣然接受今世的繁荣。真正解决阶级矛盾，则靠的是新世界最了不起的人工培育技术。新世界不再有父亲母亲，这两个词甚至都是肮脏令人作呕的，每个人都出自人工培育的胚胎，在他们成长过程中，所接受的条件反射与睡眠教育为他们塑造了根深蒂固的人生观与价值观。给不同种姓恰当的条件设置，人人都能安于现状，并热爱着自己不得不做的事情。工作之余，每个人都有完全的自由去享受生活，玩电磁高尔夫，看感官电影，与任何一位异性上床，因为在他们的世界观里，人都是属于社会中每个成员的，独占反而是不道德的可鄙行为。如果这样还有人心存烦恼，那么还有唆麻，这种让人在美妙梦境中昏睡的致幻剂，可以确保醒来后精神焕发重新投入工作与生活。与大洋国不同的是，打开了所有宣泄途径，新世界的人民已经找不到任何无法满足的欲望（至少在睡眠教育为他们设定的喜好中），不会产生任何迫切与强烈的情绪，任何的不快都能轻易化解，社会自然稳定
相比之下，1984似乎更加粗暴一些，无论是思想控制还是垄断式的舆论宣传或是定额发放的生活物资，一切都用强制的方式严格控制。新世界的个体却拥有绝对的自由，行动的自由、获取信息的自由、社交的自由，只是那扎根在头脑中的思想，成为他们自由的界限。通过人为的思想塑造，从出生的那一刻起，新世界的人就已经从思想最深处排除了社会动荡的可能。这有点像1984中的新话，只是那里面的新话尚未普及，而在新世界中，不规矩的思想都不可能产生，何来动乱？如此看来，新世界更像是大洋国的未来，只是这中间会经历怎样的过渡，找不到一个合理的可能，所以新世界似乎并不比1984恐怖，至少它现在看上去不那么现实
然而，无论哪个更加可怕，更加触手可及，人都是构成社会的最小单位，自由开放的思想汇聚起来，才是推动社会进步的最根本动力。为社会稳定而抹杀思想的涌动，则会使社会停留在一个止步不前的状态，如一具干瘪的木乃伊，这样的不朽远非永恒</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>荒岛余生</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1143/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2011 23:33:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1143/</guid>
      <description>在公交车上打了个小盹儿，又有绝妙的梦冒出来
回忆一下时下盛行的桌游，绝大部分都是以推理或牌技推动游戏发展。游戏开始时，玩家处于一种猜忌他人隐藏自我的状态，随着回合的推移，玩家的身份渐渐显露出来，游戏变成了各自阵营间的公开战斗
而我要创造一款完全相反的桌游！
………………………………………………………………………………………………………………………………
从荒岛余生这个名字可以看出来，这必须是一款以团队合作推动情节发展的游戏
玩家扮演的角色各自身怀绝技，而且都是公开的，每个人都能清楚了解其他成员对团队的价值所在
按照游戏设定，身怀绝技的玩家们流落荒岛，面临荒岛上接连发生的危险与灾祸，他们将发挥各自的特长帮助团队度过难关
但是，如果它仅仅是组队过关，就太小儿科了
游戏最核心的玩点，将是人性阴暗面、道德底线、博弈与取舍，好朋友玩过一次荒岛余生甚至会吵起架来，这便是我要的效果！
每个角色都有固定的生命值，在被灾难袭击时会相应扣除，而某些严重的灾难往往能将生命值满的玩家直接秒杀。这些重大灾难发生时，即使倾尽团队之力，也很可能无力回天，但是牺牲掉一位具备某种特长的队员，反而能以较小的代价保全团队生存
举个例子，荒岛上居住着一种游荡的食人蚁，蚁群来袭时悄无声息，如果毫无防备中遭到攻击，将直接导致全员死亡游戏结束，所有玩家都是失败者
此时，能够站立在胳膊细的树枝上的杂技演员将是最理想的哨兵，能够为团队争取宝贵的逃离时间。但是，面对蜂拥而至的蚁群，杂技演员自己却不能全身而退，他有一定的概率会被蚁群吞噬（至于这条如何操作，取决于那八字还没一撇的游戏规则）。蚁群来袭时，其他队员可以选择逃之夭夭，这是万全的自保方案，但是杂技演员的生还机率将会急剧下降；他们也可以选择使用自己的特长为杂技演员争取一点点爬下树的时间，杂技演员生还机率上升的同时，其他玩家的生还机率将会下降，但至少会比杂技演员高
很显然，杂技演员并不愿成为那个牺牲品，但团队可以通过各种努力使他爬上那棵树顶。他们可以讨论分析形势，并承诺蚁群来袭时为他争取下树的时间，当然，游戏规则中并不包含任何履行承诺的义务。或者他们可以强制将杂技演员捆在树上，但杂技演员同样没有履行职责的义务，他可以选择沉默，从而导致全员死亡。不过还有一种特殊的可能性，警探（另一个玩家）也许会私下找杂技演员谈话，告诉他如果不爬上树去，警探枪膛里的子弹会从他胸前穿过；或者是药剂师使用精神药剂，令杂技演员在神志不清中爬上树顶为大家放哨。要知道，每个角色的特殊能力并非只能为团队度过劫难，也能在关键时刻控制或攻击队友
于是胜利条件浮出水面：最后的生还者将是游戏中唯一的胜者，当然，生还者所经历的回合数也将作为衡量他游戏成绩至关重要的因素。很自然地，我们也能顺水推舟得出玩家准则：第一，团队的生命值总和，是在面临灾难时影响团队决策的最重要指标；第二，对于玩家个人而言，自己的生命值却比团队总生命值更重要。如此尖锐的矛盾必将为游戏带来无限种可能
随着游戏时间的推移，不断会有玩家在灾难中死亡，剩下的玩家越少，应对灾难的策略也将更加单薄。一波波打击之下，团队必然已经分崩离析，游戏进入最精华的部分，为了成为最终的胜者，玩家们先后开始打起了彼此的主意。药剂师会拒绝救治患病的队友，警探会在森林大火时给潜水教练来一枪，一切行动，都越来越倾向于保全自己。而即使一心为了团队延续的你，又能经得起多少次出卖与背叛？
在这样一个残酷的游戏中，并无所谓公平。但由于灾难是随机的，未知因素太多，游戏初期意外丧生的玩家只能等待下一场，从参与程度来说还是有必要做到公平的。思密达的建议很巧妙地解决了这个问题，加入复活机制！
死亡的玩家不用急着离开游戏，游戏中会设置某种机会能够将死去的角色复活，帮助团队度过难关，不过复活队友是需要付出沉重代价的，甚至会是另一名队友的生命。而被复活的玩家，又将重新在这各怀鬼胎的团队中为保全自己不择手段
………………………………………………………………………………………………………………………………
游戏的核心思想就到此为止，具体规则与游戏流程则是一个浩浩荡荡的工程，哪怕是从简入手
不过我很惊奇地发现，这个背景设定怎么感觉就这么熟悉呢，这明明就是受了作家研习营的启发啊……帕拉尼克这家伙……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>科技，魔法与生物</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1100/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2011 16:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1100/</guid>
      <description>接连去电影院看了《变形金刚3》和《哈利波特与死亡圣器下》，变3的狗血还是掩盖不了哈7的光芒，不过关于电影本身，我不多谈
在这两种截然不同的文明中转换思维方式，似乎有点困难，但翻一翻自己看过的科幻电影，绝对有趣
………………………………………………………………………………………………………………………………
在众多科幻电影中，我们都能领略到完全不同的文明，高智慧科技文明，或是具有超自然能力的文明，当然，有时候主角甚至不是人形生物
这里我们不讨论魔幻电影，那些描绘的绝大部分是以古欧洲文明为蓝本的人类社会，加入了魔法与神话生物。至于机械文明与魔法文明间的碰撞，我至今还没看到过一部此题材的优秀作品
大多数科幻电影中，不同文明之间有明显的界限，各自的派系清晰明了。我们可以暂时把它分为三类，机械文明、超自然文明与生物文明，呵呵，这个设定貌似有点像《星际争霸》
机械文明
这类电影作品最多，因为那是人类本身的写照，取材比另两类文明容易得多
从大名鼎鼎的《星球大战》说起，事实上这个系列中并不存在所谓的非人类高级文明，整个系列都围绕着人类自身的矛盾冲突。但它的重大意义，在于为人类指了一条明路，为人类抵抗外星种族入侵时应具备的科技水平定下了基调。星际航行能力、光能武器、绚丽的飞船操作界面还有依然停留在21世纪的战争理念

当然，在几乎所有包含了外星文明侵略情节的科幻电影中，人类都扮演着科技文明的角色。可惜的是，敌人的科技水平一定远远领先于我们，而人类取胜的最终诀窍，无一例外是我们特别擅长的——诡计，如果最终获得了胜利的话
《独立日》就是这类电影的典型代表。那些背后爬满触角的外星生物，长得有点恶心，不过面部还算有人样，看在他能在吐出一个英文单词“die”的份上，勉强算是人形生物。然而此时此刻，地球文明的甚至还远不如星球大战中的人类，完全就是现实世界的科技水平，与外星文明相比简直就是弓箭之于枪炮。他们的武器装备看上去更炫，以高能光束引发爆炸为武器，炮弹射速与飞行器机动性完全压制了人类的武器装备，还有能抵御攻击的能量场，不过这个应该属于超自然的部分，后面讨论，只是有一点令人喷饭，这能量场居然会败给电脑病毒！

这类电影中有那么一个分支，其核心特点在于，人类的敌人并非来自其他星球，而是人类自己创造出的失控的高智慧机械。当然有一个前提，无论机械、超自然还是生物，必须要构成一个“文明”才行，这么算来，《我，机器人》并不能算在此列
《终结者》的背景设定完全符合这一套路，在遥远的未来，人类造出的高智慧机器将要奴役人类，人类跨越时光向过去的世界送去了机器战士保护人类未来的战争领袖，机器世界也同样派出杀手。绝妙的设定，虽然电影中并没有太多描绘人类与机械之间的末日之战，然而两位集科技与想象力与一身的机器战士的表现，已经足够让人叹为观止，尤其是液态金属的那位。尽管在科技水平有限的现实世界，他们并没能在高科技对决方面大展拳脚，不过，终结者绝对开了一个好头

然后不得不提的是《黑客帝国》，但是这部电影中的机械文明往往被人忽视了，因为影片的主角们都在玩些超自然的把戏。能够领略到机械文明的大场面并不多，尼布贾尼萨号飞船在地道里大战机械章鱼得算一个，这里的人类飞行器已经开始使用电磁力航行了，除了常规的枪炮外，高能电击也被制成了武器，军港里的步战机甲动作如此迅捷精准，我想不是简单的液压动力能够做到。而作为机械文明的代表，机械章鱼表现不俗，激光切割焊枪，灵活的钩爪，还有它们操纵的那台恐怖的巨大钻机，只是我实在没看出来它们是以什么为动力飞行的
  
超自然文明
超自然文明为主体的故事在科幻电影中见到的极少，如果说有，那《最终幻想 再临之子》可以算一个。故事虽然发生在一个高度发达的机械文明社会，但是故事的核心，围绕着星痕、“妈妈”等这些超自然现象，整个文明，都与这些超自然力量息息相关。而影片中的场景也是天马行空，那树干散发微光的林子，结尾出现的巨龙，我想也只有动画才能真正展现超自然文明吧。冷兵器，对，超自然文明就是爱用冷兵器，而且这些冷兵器还能无视物理规律在天上自动盘旋攻击目标，这绝对是灵能


除此之外，很难再找到一部严格意义上的超自然文明电影了，然而超自然文明并不罕见，他们大量出现在机械文明中，而且个个都是重头角色。能够使用原力的天行者，用意念挡下子弹的救世主尼欧，故事中的超自然力量，往往只被少数人拥有


生物文明
有时候，那些几乎毫无科技水平的文明，也会对人类构成巨大的威胁，《星河战队》就是这类的典型。敌对的外星物种是一些巨大的虫子，凭借闪电般的冲锋与尖牙利爪进行攻击，还有能从口腔与腹腔喷出生物火焰的巨大昆虫。这个文明的运转，依靠一种高度独裁的社会结构，一只至高的虫王是整个虫群的大脑，也是整个种族的唯一智慧，它向虫群发号施令，并且还懂得运用声东击西的进攻策略，这是高智慧文明与极少数动物才懂得的计谋


而在《阿凡达》中，我们见识了另一类生物文明，科技落后的原始人形生物，话说落后就要挨打，所以这部电影中，人类扮演了入侵者的角色。然而弓箭刀枪依然可以对人类先进的机械装备构成威胁，这个文明善于运用其他生物的力量，驯服驾驭他们参与战斗。这里有一个规律，能够与机械文明抗衡的生物文明，一定是某种强大的生物，或是能够驾驭强大生物的物种


混合文明
但是在少数科幻电影中，三类文明之间的界限并不是那么清晰，我们所见是由一种混合体构成的文明
《世界之战》与独立日有点相似，只不过这帮家伙来得更凶猛，人类更加手无寸铁，任人鱼肉，这不是一个关于战争的故事，是一个关于屠杀的故事。他们有几十层楼高的爬行机械，将一切瞬间化为灰烬的死亡射线，而这些家伙喜欢抽取人类的血液调配自己驾驶舱中的营养液，我对此表示无法理解，若他们真是科技水平极高的智慧文明，为何没有能力自己调制营养液，那样来得更便捷，至少原材料供应更稳定。这部电影中的外星生物，已经不是一个纯粹的机械文明了，他们有严重的仿生学倾向，从他们的陆行机械便能看出来，昆虫复眼一样的驾驶舱、节肢动物一样的机械腿、还有乌贼触手般伸缩自如的铁爪，而需要营养液才能存活的设定，直接把他们定性为具备高科技机械技术的生物文明

至于我把《变形金刚》归入混合文明，不要感到奇怪。仔细回忆一下电影的背景设定，尽管汽车人有着纯爷们儿的机械外表和霸气十足的变形能力，但他们生来就是那样，至少在变形金刚之前，我还没有听说过其他什么电影中有这样一种没有血肉而浑身都是钢板齿轮的生物。在变3中，狂派机器人将他们生物性的一面展现得淋漓尽致，口器上挂着涎的机械飞虫，受伤会流出红色血液的霸天虎，还有塞博坦星球传送来的背后飘着卷须的飞艇，活像一只只水母，而御天敌的下巴，挂着和加勒比海盗2中章鱼船长一样的触须。汽车人这个物种，混合程度远比世界之战中的入侵者高。考虑到版权与剧透的问题，我便不上变3的图了（好吧其实是针对性这么强的图不好找啊）
科幻电影中的文明，奇妙并妙趣横生，但是话说回来…… 我只是想吐一下《变3》的槽而已，啊哈哈哈！！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>意外的生日礼物</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1088/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 14:18:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/1088/</guid>
      <description>好像已经很久没有梦中神游了，正是今天，我生日这天，睡梦中收到一份意料之外的礼物，一次天马行空的旅行
乘车行驶在高速公路上，晚秋的朝阳在金黄色麦田画下阴影，微风中，光影交错。摇下车窗，泥土的芳香浓郁，家的气息
麦田中升起湿滑的雾霭，迷雾渐浓，吞没了最近的一座草垛，继而将一切淹没在一片白色的寂静中
然而迷雾触到公路栏杆时，便不再前进，厚重的雾在高速公路两侧越堆越高，仿佛公路被一堵无形的高墙隔开，可以抬头看见浓雾中的狭窄天空，与公路形状完全吻合，像是天堂的投影
行驶了很久，迷雾逐渐散去，麦田已经不知不觉变成了与天相接的辽阔草原，太阳也爬到了高空，云层在草原投下的巨大阴影急速移动，像在放快镜头
远处的小山坡上，孤零零立着一只蘑菇，榕树般大的蘑菇。伞底飘出三粒白色种子，绕着伞柄旋转落下，那之后发生的事情，会让人联想到核弹爆炸，以巨大蘑菇为中心绽开了一道冲击波，向四面八方呼啸而去，冲击波所到之处，枝繁叶茂

雾气再次涌来，我将手伸出车外，探进雾墙中，伸手不见五指
这次我不知道雾是何时散去的，因为雾气和云海，区别并不那么明显，直到我看见远处漂浮在云海上空的那所房子
又有更多的房子破云而出，它们都清一色的红墙白瓦，里面有居民在读书，小憩，或是穿着围裙手套正要打开烤箱门。散落的房子缓慢地上下浮动，之间的距离也在时刻变化着，很像湖中的许愿灯，只是它们都很小心地不让我看见，是什么在云海下方托着
渐行渐远，云中村庄被甩在后面，已经分不清周围究竟是雾气还是云海
公路在前方被草木覆盖，到了尽头，下车徒步前行
雾气像一道帘子，穿过去便是万里晴空。一湖汪蓝静得没有一丝涟漪，倒影中的森林，枫红、鲜黄、墨绿，与湖水的淡蓝构成了一幅万花筒般的背景。湖的正中央，一座哥特古堡古朴肃穆，长桥与湖岸相连
走在桥上，想象着古堡中的富丽堂皇，城门处传来一连串响声，那是有人在放下吊桥打开城门。城堡主人，一位不留胡子的老爵士，站在吊桥前笑脸相迎，他正要张口说话，梦中旅行便结束了
没关系，我知道他要说什么，他一定是要说
生日快乐！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>苍白青春</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/954/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2011 18:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/954/</guid>
      <description>昨晚把五月天各个时期的专辑一张张翻出来听，这一听就停不下来，深夜两点睡下时，仍心潮澎湃
初识五月天还是《知足》盛行之时，却没给予足够的关注，也许那时我浮躁的心，装不下这般纯净的诗颂
真正开始疯狂爱上五月天，已经很晚了
《为爱而生》发行那年，还是满大街MP3的年代，把整张专辑灌进那个扁平沙哑的播放器，回荡了整个夏天……
五月天的音乐，在岁月打磨中逐渐变化，却永远围绕着可歌可泣的青春
从《志明与春娇》到《倔强》，从《天使》到《突然好想你》
似乎世人的青春都被他们不幸言中了，明媚、憧憬，然后欢乐、梦想，再是苦涩、坚强，直至苍白
所有专辑按发行时间排下来，就像是一场人生
年轻的萌动、彷徨，带着浪漫与倔强，磕磕绊绊跌跌撞撞，却仍面带微笑，眼神发光
终于，意义浮现眼前，只因我为爱而生
可是为爱而出生之后，生命要怎么挥霍，奈何转瞬间，青春已在指尖如烟
三年前，第一遍听完《后青春期的诗》整张专辑，很害怕
这张专辑听起来，很像一个句点，梦想的句点，青春的句点，五月天的句点
好在结尾那首《笑忘歌》，让我寻回了那固执的快乐，否则，这样的主旋律，一定是让人无法承受的一记重拳
小白说，《如烟》让他彻底震撼到了
那是首太美的诗，却也是一首太悲的挽歌，无论听者，你，是何方神圣，在幽然的轻唱中，终将发现自己已然一无所有
颓然瘫坐，或是跪地掩面，都不足以安抚心底的空旷，为何人生最后会像一张纸屑
 然而，请收起哀叹
mayday在深深刺痛所有青春不再的人之后
站在屋顶大声宣布，这并非全剧终！
青春是人生的实验课，错也错得很值得
将《笑忘歌》排在结尾的用意，已经显而易见
它说
只要你愿意，青春从不曾离去 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界尽头</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/782/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2011 01:35:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/782/</guid>
      <description>啧啧，梦见了一个极不靠谱漏洞百出的科幻故事
在遥远的未来，人类终于轰开了宇宙规律的终极大门，研制出了以空间曲率为动力的光速航天器
第二次大航海时代随之开始，人类的活动范围从太阳系忽然间扩展至全宇宙
在这个光速引擎技术门槛极低的年代，民间探险爱好者甚至能直接购买航天部件组装成安全可靠的简易航天设备
&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.
红衣埃里克号是贾森的飞船，贾森并不是一个专业的探险者，他只是从二手市场买下了这艘曲率飞行器
贾森骨子里是个很怀旧的人，他狂热地崇拜着第一次大航海时代的历史，这艘飞船的名字，便是他的得意之作
因为在部分有争议的野史中，发现北美大陆的人并非哥伦布，而是一名绰号“红衣埃里克”的维京海盗，按野史的记载，那比哥伦布早了近200年
今天，红衣埃里克号的封闭式生态循环系统成功激活，经过短暂的运行测试，确认运转正常
封闭式生态循环系统是曲率引擎之外的另一项重要科技成果，它是一种以宇宙辐射为能源，维持整个微缩生态圈无止境运转的半生物半工程系统，结束了宇宙探险只有无人飞船的时代
贾森启动了传统引擎，在一阵轻微的震动中，红衣埃里克号腾空而起，这场景已经像发动私家车一样司空见惯
贾森筹划了一个月的时间，经过他的观测，在地球与土星的延长线附近，半年前忽然出现一颗暗红色的恒星，数据库中却没有任何关于它的记录，他把它命名为“荔枝”
星图上，那个方向呈现着未探索的深蓝色，深蓝色深处，悬浮着那颗暗红色的光点
他启动了曲率引擎，飞船以一种惊人的加速度进入光速，在光速状态下，贾森什么也看不清
因为光照在我们的视网膜上，我们才能看见事物的成像，然而当我们自己也在以光速行进时，身后便是一片冷色的微光，而前方， 多普勒效应导致我们看到的一切物体形状与颜色都扭曲成一团飞舞的暖色光斑
贾森完全不在乎窗外的流光溢彩，日复一日躲在生态舱里玩虚拟游戏、逛网络社区、逗他那只叫做哈利的狗，据红衣埃里克号的人工智能计算，他将在23日后抵达荔枝星系
&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.
这一天，贾森在舱壁的睡袋中醒来，他已经进入荔枝星系范围，他必须停下曲率引擎改用传统引擎，否则以光的速度，难免会飞过头
虽然红衣埃里克号的人工智能也能做到这点，但是贾森的老古董性格使得他只信任亲手完成的事情
曲率引擎开始进行反向加速，舷窗外飞闪而过的光斑渐渐构成一幅清晰的图像，当完全进入传统引擎驱动时，贾森吃了一惊，这颗恒星好大啊！
当然，大与小，在没有参照物的宇宙中，永远都是不可信的幻觉
贾森一边操纵飞船收集恒星数据，一边继续向荔枝航行
层层叠叠的数据传入飞船显示面板，数字无规律地乱跳，曲线图上下波动，在寻找着一个趋于稳定的波形
贾森的双眼死死地盯着这汹涌的数据海洋，一种令人窒息的感觉涌上心头，这数据……这究竟是什么啊！？
猛然间，贾森抬头看见了舷窗外的东西，那是他此生难忘的恐怖场景
原来荔枝并不是恒星，也不存在荔枝星系，它只是一颗巨大到难以形容的不发光体
因为从目前的距离上看，恒星在视野中应该只是一个乒乓球大小，而眼前的这个庞然大物，竟稳稳当当占据了大半个舷窗的视野！
荔枝表面暗红斑驳，遍布无数突起，而这些突起无一例外呈规规矩矩的长方体，朝各个方向错落分布，像坟场里散落的墓碑
整个星体表面反射着一种诡异的金属光泽，真的像一颗怪异的荔枝
而这颗巨大的星体，似乎并不受任何外力影响，也没有自转的迹象，它的周围空荡荡的，最近的星系在视野中也只是一个微弱的光点
好一颗死亡之星！ 贾森继续向荔枝靠近，他想要收集一些星体成分的数据，可是一小时过去了，两小时过去了，荔枝在舷窗里的大小与位置丝毫未变
一丝恐惧涌上心头，贾森直勾勾地盯着舷窗里这个暗红色怪物，整个人僵直站立，飞船显示面板是此刻唯一在动的物体
僵了约十分钟后，贾森忽然惊叫一声，迅速操纵红衣埃里克号掉头返航，并启动了曲率引擎，这回荔枝动了，从前方舷窗移到了后方
他松了一口气，返航途中的星系投来点点微光，似乎都是希望的灯塔，对于贾森这样的人来说，没有比无法理解的事物更可怕的了
贾森不时回头望向飞船后舷窗，荔枝此刻看上去像是一只张开的血盆大口，在疯狂地追逐红衣埃里克号，虽然飞船数据显示，荔枝并无移动迹象
忽然，贾森似乎看见了什么，他抱头痛哭起来，那是飞船舷窗外，航线上的星系位置也完全没有移动，而他再回头看后舷窗，荔枝仍像一把死神镰刀般悬在视野正中，大小位置依旧
飞船面板上的数据显示红衣埃里克号确实在以光速航行，可他操纵飞船来来回回飞向又飞离荔枝，周遭的一切仿佛都在跟着他同步运动……
&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.
地球
探险者协会的社区网站，某个不起眼的角落，一条消息转瞬即逝
Jason: I&amp;rsquo;m at the end of the WORLD !
然后又被淹没在信息的洪流中</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宇航员</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/739/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 00:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/739/</guid>
      <description>记得《秒速五厘米》里的宇航员么？
永远都面朝空洞深邃的宇宙，航向远方，不作停留
在浩瀚星空中，唯一的参照物是自己，来与去，只有将自己置身其中才有意义
身边熟悉面孔相继离去，然而这一切对于生命的年轮来说，只是一道轻描淡写的纹
《秒5》有一句很精妙的评论，“人的一生就是在不停地擦身而过”
参照物的我，也仅仅是在朝一个未知方向航行，所有人终将离去，除非怀着相同梦想
所以，离去的人们，都是幸运的，无论何去何从，他们再次上路了
这点让我明白了，从某种程度上来说，梦想是个很飘渺的东西，深藏在那伸手不见五指的广袤黑暗中
却也正是因为它的飘渺，宇航员才有永不止步的勇气
不过与其说是勇气，倒不如说他不敢停下
因为没人知道，下次停驻之时，是否还有勇气再度迈开脚步启程
所以，由衷恭喜思密达童鞋，率先加速启航了
身边的每个人，终将离去的人，在某个时候四散开去，迎来新的一批同行者，然后他们再次各奔东西……
要我说，把人的一生这样展开，就像一连串绚烂的烟花 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喝的是科学</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/723/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2011 20:29:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/723/</guid>
      <description>昨天在办公室趴了一会儿，就那么十几分钟，做了个意义重大的
这回不是科幻片，也不是悬疑片，倒是很有实际意
我手拿一瓶纸盒装饮料，津津有味地叼着吸
我吸了一口，皱起了眉头，what the hell is this !mor
不过一会儿之后，嘴里又泛起另一种味道，不算好喝却很特
这感觉就像……你挖鼻子的时候很纠结，挖完了却很舒
或许我不该用这个找抽的比喻，但这确实就是一款重口味饮料
问我喝的究竟是啥，我喝的是科学！ 


目前有物理味、数学味、化学味三种口味可供选
相信在不久的将来，还将研发出医学味、天文学味、考古学味等更多口味，总有一款适合
什么？物理味、数学味、化学味是什么味道？总之你没喝过就对了，专供重口味人
只要你想得到，它可以喝起来像腊肉、酱油、风油精、牙膏、烟丝、重庆火锅……
没事儿，不用担心卖不出
小时候看的《魔方世界》里，邋遢大王不是还碰到了一位爱闻汽油味儿的老鼠国王么
当然，如果实在卖不出去
##我可以卖给孩子马上高考的父母们，灭哈哈哈哈……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>星空下的华尔兹</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/596/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2011 15:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/596/</guid>
      <description>深夜，听着这首曲子，不知不觉单曲循环到了临晨4点，睡眼朦胧，曲中故事却渐渐清晰
00&#39;00&#39;&#39; 翩跹 星空璀璨，草香弥漫的旷野，我们脚步轻盈，漫漫荒原是无垠的红毯，大地沉沉睡去
你我默契依旧，前进、侧身、滑动、旋转，每一步，是心跳的共鸣
浩渺繁星相继静止，屏息凝视我们，却还是有一颗忍不住眨了眼
应该是它吧，偷偷为我们按下了暂停，谢谢……
00&#39;57&#39;&#39; 幽光 幽暗的星光中，你在我耳边轻声说，这是我们的最后一支舞
我没有说话，脚步也不曾停下，因为你已感应我沉默的回答
只是，面朝另一侧的你
看不见我的双瞳，顿时逝去了光华
舞步渐止，我说最后送你一程
你低头，刘海轻轻点了一下
02&#39;15&#39;&#39; 坡道 长长的坡道，短短的回忆，你我就这样并肩走着
你有一句没一句地说着我们的过去
你说，你总爱拽我毛衫的右边袖子，它已明显比左手边长了一截
我在听
你说，你喜欢我轻拍你脑袋，像戴上一顶温暖的帽子
我在听
你说，你送我的那张儿童画般的自画像要收好，因为你拍照从不给正脸
我在听……
03&#39;40&#39;&#39; 风之舞 坡道的顶点，我停住了，终于轮到我拽住你的袖子，一次也好
你比我多跨了一步，以一种很别扭的姿势背对我，为什么你不敢转身？
“最后一支。”我并不奢望
“最后一支。”
坡顶舞起轻盈的身影，微风在交错的脚步中穿梭流动
一支很长的舞，我们都不说话，那连续的三个转身，你跳得那么投入
以至于没有注意到，风中的华尔兹结束之际，晨曦的微光为你定格了唯一一张正脸</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>威廉古堡的谜案</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/190/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:34:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/190/</guid>
      <description>我总能做出一些匪夷所思的梦来，这回又是个诡异到极点的故事
17世纪的一个欧洲贵族庄园里，一切都井井有条地进行着
主角是庄园里一个卑微的侍从，他昼夜不息忙碌着，为主人维持着庄园运转
忽然一天夜里，侍从匆匆离去，他走得如此匆忙，像是看见了什么极其可怕的事情
他逃出庄园，来到了市镇中心鱼龙混杂的集市，我还记得梦里他裹着一件褐色的亚麻袍子，缩成一团
他经过一个宠物花鸟小摊，摊主操着一口地中海口音正在和来往行商交谈着
侍从从鱼池里捞起一条金鱼，迅速转身消失在人群中……
场景回到庄园里，侍从的失踪没有引起任何人的注意，因为他是如此无足轻重，大管家甚至连眉头都没皱一皱
一个电闪雷鸣之夜，大管家手提油灯，亲自视察马棚
他听见马棚里有些声响，狐疑地推门进去，然后，他看见了不可思议的东西
出逃的侍从躲在马棚里，双手捧着一条死去的金鱼瑟瑟发抖，而侍从的整个身体，变成一块人形的金属，在油灯下反射着寒光！

大管家惊得屏住了呼吸纹丝不动，侍从却开始说话了，用切割金属一般的刺耳声音
“我……回来了。”
“你只剩下半条命了。”大管家的惧意稍稍退去，双唇依然惨白
“……”侍从没有回答，他抬起头看着大管家，尽管全身上下的皮肤都变成冰冷的金属，双眼却仍然正常，只是眼里的神采配着这一身的寒光，显得极其诡异
“他们会烧死你的。”大管家漠然与侍从对视着，眼里的惧意已经渐渐变成了鄙夷
侍从脸上闪过一丝稍纵即逝的绝望，他又低下头去，看着手中的金鱼，死去金鱼无神的眼白和他那一双可怕的手很像
场景继续切换，侍从的命运不得而知，却出现了一个新人物——一个略微发福的女佣
她昼夜不息忙碌着，为主人维持着庄园运转
忽然一天夜里，女佣告诉大管家自己要离开，然后一刻不停地逃离了庄园，她走得如此匆忙，像是看见了什么极其可怕的事情
她来到了市镇中心鱼龙混杂的集市，我还记得梦里她裹着一件米白色的粗布围裙，提着裤脚踉踉跄跄地逃亡着
她经过一个宠物花鸟小摊，摊主操着一口地中海口音正在和来往行商交谈着
女佣从鱼池里捞起一条金鱼，迅速转身消失在人群中……
[THE END]
我勒个去，真诡异 ~.~
这都是什么啊……我们来分析一下
侍从在某天夜里匆匆逃走，庄园里发生什么可怕的事情被他看见了，而且一定是目击者活不了命的事情
他从集市上偷走了一条金鱼，在一小部分电影与小说作品中，金鱼往往作为黑巫师或炼金师的施法材料出现
侍从带着金鱼，找到了这样一位炼金师，恳请炼金师想办法保住他的性命，于是有了马棚里的那一幕
那个金属人，正是炼金师的杰作
把侍从变成一个金属人，却可以保全他的性命，这是什么道理？
只有一种解释，那种金属，是银！而侍从出逃那晚所看见的，是吸血鬼！
当晚侍从只顾逃离庄园，没有汇报给任何人，更没有试图纠结大伙合力消灭吸血鬼
说明吸血鬼恰是庄园里的人，而且是重要人物，对庄园了如指掌
这个人，可能是某个贵妇人，可能是大管家，更可能是庄园主
没有出现过的人物无法推测出来，而大管家，才是最值得推敲的人物！
侍从出逃之后，大管家不闻不问，侍从被炼成白银人回来，大管家大惊失色
到目前为止，大管家的一切举止都还可以用正常来解释
但他随后说的两句话却暴露出了疑点
“你只剩下半条命了。”
他没有第一时间询问这超自然现象的原因，反而能说出侍从的状况，说明大管家对炼金术有所了解，也知道侍从此举的目的，那很明显，他这时已经知道庄园里有吸血鬼了，这绝对是重大疑点
“他们会烧死你的。”
呵，他连侍从的死法都已经想好了
当然，即使不用他出马，侍从以一个金属人的身份被人发现，一定会被当作妖魔处死的
但是大管家的眼里，最后流露出的，为何是鄙夷？
鄙夷是一种得意的情绪，侍从必死无疑，而侍从的死，对大管家一定有莫大的好处
真正能够解谜的部分，反而是最后女佣的那一段，虽然大管家和侍从都没有出现过
侍从的结局只有一个，被处死，即便他死前当着众人指出大管家是吸血鬼，对大家来说，也不会是什么更恐怖的消息，谁会对一个怪物的话深信不疑呢？
然而侍从死后，同样的事情再次发生了，女佣一定是看见了相同的东西！
[写到这里我已经有点头皮发麻了……]
吸血鬼仍然在庄园中肆虐着，侍从死后，大管家是唯一一个知道庄园里有吸血鬼的人
而事后他仍然敢留在庄园里……
他不是吸血鬼，还能是谁？
当然也有一种更可怕的解释
这贵族庄园整个就是座威廉古堡！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Going Home</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/184/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/184/</guid>
      <description>昨天和XH同学在短信里聊到我落户杭州，她感慨万千，说我就要变成杭州娃了
我说以后去个欧洲国家，居住下来
再然后我要去好多好多的地方，最后定居在一个小城市
忽然有一天，我特别想家
于是我立刻启程，招呼也没打一个，带上一点点随身行李，远渡重洋
她说然后呢
我说当我回到南昌，会发现已经找不到家了，因为一切都变了太多，THE END
XH同学说这个故事太悲了
她的版本是这样的
我立刻启程，带上一点点随身行李，远渡重洋回家
到家之后，亲戚朋友都赶来迎接我，过年般热闹
嗯……这个版本喜庆多了
于是我决定把能想到的每个版本都写下来
她给了我一个更好的建议——配上音乐
家的音乐。
 我忽然很想家，收拾行囊，直奔机场
横跨大半个地球的旅途让我有些疲惫
当我走下飞机，却家已不知所踪，因为一切都改变太多
我忽然很想家，收拾行囊，直奔机场
一下飞机我就漫天打电话，告诉每一位朋友我回来的消息
我故意让出租车司机兜了一个大圈子
经过我长大旧房子，经过我读书的校园，经过我逃课的网吧，经过我初恋的河岸……
我回到家，决定再也不离开
我忽然很想家，收拾行囊，直奔机场
刚下出租车，我就兴奋地一路狂奔，以至于来不及告诉大家我的归来
跨进家门，发现家人围坐在圆桌边，热腾腾的饭菜飘散着家的温馨
可是大家却丝毫不感到吃惊
我看见餐桌旁，我专属的座位上，早已铺好了冬季的坐垫
我忽然很想家，收拾行囊，直奔机场
刺骨的寒风被隔绝在机舱外头，玻璃上蒙着一层细密的水珠
想着那个只属于我的地方，想着那里的人们和可能发生的事情，想着这一切即将活生生地在我面前，心里却出奇平静
我侧身蜷缩在椅子上，嘴角挂着一丝微笑，沉入梦乡&amp;hellip;
我忽然很想家，收拾行囊，直奔机场
一路上都在反复思索，究竟是什么让我忽然下了这样的决定
站在机场大厅正中央的那一刻，我明白了
多少年前的那一天，我从这里离开了你的视线，离开了你的人生，带着那永远无法与你说明的原由
我回来，只为捕捉那一缕残影
我忽然很想家，收拾行囊，直奔机场
梦想的热血至今仍在我的血管里流淌，却已安分了不少
机场的警示牌提示禁止放风筝，我想那是因为，他们看不见那根牵着的线
那年，我背着行囊离开，今天，我踏着光辉归来
只是风筝的光辉，掩盖了那一丝纤细的牵挂
无论哪个版本
家永远都会是家
承载最多美好记忆的地方
Well, I’m going home</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>注入了灵魂的音乐</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/180/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/180/</guid>
      <description>今天3次听到《花田错》
小棣中午在公司放了一遍，公交车上有人用这首歌作手机铃声，回家后豆瓣电台居然也颇识趣地播了第三遍
王力宏的歌我听得少，偏偏很喜欢这首
………………………………………………………………………………………………………………………………
二胡背景配乐，高潮部分夸张的拖音，还有那句“花田里犯了错”，京剧味很足
有人说，这流行歌怎么唱着唱着变成京剧了？多是不明真相的父辈与爷爷辈有此一问
也有人说，现代社会苟延残喘的国粹在流行音乐中得到了延续与新生，显然，支持者主要是年轻人
我无意参与这个永无结果的争论，只是我今天第一次听见了这首歌里灵魂的声音，醍醐灌顶一般
老一辈眼里，京剧是一件神圣不可侵犯的东西
搭个台唱出戏是何等的大事，唱到精彩处，戏迷由衷地拍手叫好，五分赞许，五分敬畏
梨园故事更是为人津津乐道，“台上一分钟，台下十年功”的严苛注定了它只能作为一门艺术存在——更多是用来欣赏，甚至研究
千百年后，朝九晚五的我们，已经无暇顾及它的种种精妙
因为此刻的我们，需要仰视的东西太多，我们更希望能从一些事物中看见平实的自己，而非某个高不可攀的巅峰
于是音乐变得轻快，变得易于传播，变得更适合表达
每个人都是倾听者，同时也可以是传播者
相同的音乐经过不同的人传播，带上了他们的心情与故事，变得截然不同
中国风《花田错》也好，黑人说唱也好，哪怕神曲《爱情买卖》也好
传开来，都只是平凡的人的生活态度，只是你赞不赞同的问题
在音乐的世界里，人人都是平等的，人人都有权表达自己
这便是音乐带给我们最美好的东西——平等与自由</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>末日来临</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/150/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:20:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/150/</guid>
      <description>天气反复无常，各种自然原因或豆腐渣导致的地陷，使我们总无法避免得听到身边有人在说末日将至，如果有那一天，会是怎样的景象。昨晚的梦境也许就是答案
世界末日的前一天，整片天空赤红，挂在天上的云像滚烫的钢水，翻涌奔腾，可以清楚的看见地表的高温扭曲了眼前的一切景象。我仍在学校里，宿舍楼道里急促的脚步声不绝于耳。我站在阳台，楼下混乱不堪，有人绝望地蜷缩在墙角，夺路而逃的人从他身边踉跄奔过，他们也不知道能逃向何方，草坪上，好几堆人围成一团抱头痛哭。原来末日尚远的时候，我们都能坦然面对，而毁灭近在眼前，真正坦然又谈何容易。我探出头去，目光刚好对上楼下一道凌厉的眼神，他背靠阳台栏杆，以一种瘫软的姿势仰头望天。忽然他的眼神也瘫软下去，视线仿佛失去了焦点，变成了痛苦，继而哀求。他迅速的攀上栏杆，背朝外，浑身一软倒了下去，我看见在空中，他的瞳孔急速放大。我踉跄几步倒退回房坐下，这样的场面是我无论如何也不想看到的。一声闷响，紧接着楼下的哭喊瞬间放大了千万倍，变成撕心裂肺的歇斯底里。几分钟后，阳台外接二连三地传来闷响，嘈杂的人群中，这种声音尤为刺耳。最终，我站起身，朝阳台走去…
梦醒起床，回忆起的第一个场景竟是《虹之女神》里那关于世界末日的短片，只不过那仅仅是小葵一个人的世界末日。这样的灾难我们无法阻止，在末日面前，人人均等。却有些比天灾更加可怕，那是我们的世界中正在发生的事情
每个人，都无法避免的成为《秒速5厘米》里的宇航员，身边的一切终会成为过往，一心奔向那遥远的梦想，人的一生仅仅是由无数次的擦身而过组成。真的是这样吗？如果真是如此，为什么长久以来，我亲眼目送身边一个个活生生的朋友变成了旅行照、变成了不再闪烁的QQ头像、变成了节日祝福短信，会有一种挥之不去的失落。对不起，写到这里，我需要一张餐巾纸。我羡慕《东京朋友》里的小玲，为追逐梦想绕了一大圈，能够有勇气说出“你就是我的梦想”
走在回寝室的路上，一条松毛虫落在了我的鞋尖，我把它抖进了草丛里。若是换作了少年的我，便会一脚踩成稀泥，因为书上说它是害虫。那么什么是害虫？动物真的可以按对人类有益和有害来分类吗？松毛虫，害虫，一脚踩死；独立博客，害虫，一脚踩死；BT下载，害虫，一脚踩死；facebook，害虫，非死不可，一脚踩死。我们所生活的大千世界，逻辑竟然如此简单
最近挺关注村民自制火炮轰退拆迁队的消息，起先是觉得新奇，看过报道后才感到一股令人老泪纵横的悲壮。然而突然从某天开始，各大主流网站的相关消息人间蒸发，销声匿迹了。我不善于运用双重思想，若不是有些小网站小论坛仍有记载，我也许会开始质疑我的记忆出了问题。但我相信，这些小网站小论坛，他们的记忆出错了，有一天，这些错误的记忆会被更正，有一天，世界会回归“真实的历史”。因为我们都知道，历史是真实的，历史只能有一个版本。而这位炮楼英雄的传奇故事，会成为人们茶余饭后的谈资，像金庸小说一样。关于英雄的传奇故事，到此为止，若是有人想写续集，只能是个悲惨的结局，更可能，是个无言的结局
身边已经有人开始倒计
……2009 2010 2011 201
我也在倒计
……2009 2010 2011 1984</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一无所有的乌托邦</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/148/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/148/</guid>
      <description>大学不是个好地方，说实在的，国内的多数大学所做的事情就是让学生停止思考。停止思考，其后果固然严重，但如果没意识到，那才是最严重的。
近日翻箱倒柜摸出一本08年3月下半月的科幻世界译文刊，这本只活在“年轻人”心中的杂志，捧在手中，仿佛来自另一个世界的器物，正如《1984》中温斯顿手捧着珊瑚玻璃镇纸一般感受。
这一期的主打作品是厄修拉·勒古恩的长篇《一无所有》，刚买来时也翻看过……仅仅是翻看，不知所云，或许是因为这部小说采用的是两条时间线交错穿插的写法，又或许是那时的我还有太多东西需要思考，无暇去思考一部如此深刻的小说。
未来世界天马行空的科幻不在少数，《一无所有》在这方面却平淡无奇，若你喜欢星河战队、独立日，请不要读它。它的故事仍然是在描绘现实生活，从某种意义上说，甚至更加平实。
《一无所有》的故事，并非发生在地球上，而是一个遥远的双星星系。相互吸引的两颗行星，同样居住着人类，两群人类被一道无水的鸿沟隔开，那不仅仅是地理意义上的鸿沟：乌拉斯星上有类似于我们身边的社会体系，却有着更先进的科学技术，至少在对待生存环境的问题上，比我们地球人先进的多；而阿纳瑞斯星是一片贫瘠的土地，它却是一片奥多主义的净土，这里的人们在积极探索新的社会形式。身为阿纳瑞斯人，同时也身为一个时间物理学家，谢维克对科学与社会的思考使得他逐渐意识到，他所处的并非一个完善的奥多主义社会，阿纳瑞斯人也渐渐在背离他们所追寻的生活。谢维克开始发现自己与社会格格不入，最终踏上了一趟寻求答案的疯狂旅程……
勒古恩笔下的两种社会，才是这部小说的精髓，任何一种社会形态都有它的弊端。即使是人人平等各取所需的阿纳瑞斯，也无法做到人尽其责物尽其用，思想也都受束于封闭陈旧的道德观。乌托邦并不存在，即使存在，也不会是个固定的形式。谢维克相信，只有一个时刻在变革的社会，才是一个先进的社会，探索得真理。阿纳瑞斯是奥多主义的一次探索，然而人们将它当做永恒真理供奉，又只能得到另一个痼疾，谢维克看来，那不是奥多主义。在乌拉斯的日子里，谢维克亲眼目睹那个他曾经奋力逃离的世界，美丽而肮脏，社会内部矛盾重重。而他为之奋斗一生的科学，在这里却变成了权利的附庸、欲望的工具。跨越两个星球，他自己成为了两种文明的桥梁，正是有了这样的经历，能够让谢维克站在外面反观自己所生活的世界，真正看清了思想本身的局限。过去或许不堪回首，然而全盘否认，只能使现在变成另一个过去，而未来必须是未知的，一个已知的未来并不是未来，只是一个死去的现在。
于是，谢维克说：
我们都是时间的孩子</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一生的电影</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/135/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/135/</guid>
      <description>怎样的电影可以包含人的一生
若不是一部冗长的电影，那么主角的一生想必如鲜花般短暂绚烂。
昨天梦见Ginger、PIZZA和momo我们4人去了电影院，这次居然是PIZZA请客，因为她说很想看这部电影
电影开场比较平淡，是那种小制作的生活片，主角是一对年轻的情侣，由两位不知名的演员扮演，并且相貌与言语也没有任何过人之处。
电影在继续放映着，我有点昏昏欲睡，因为所有的剧情都是这对情侣的生活细节。虽然确实不乏一些感人的或打动人心的小情节，但整部影片只有他们，出现在镜头中的其他人，都是匆匆而过的行人，他们两仿佛是透明的存在这个世界上。还有一点使得我感到气氛很压抑，这部电影中，在移动位置的不是演员，而是镜头，任何一个时间点，他们两个人总处于镜头正中央，仿佛移动的只是背景。在场的所有观众也感受到这异样，都如石像般沉闷
长度为一个小时的电影，在已经过去的55分钟里，所有的情节，都是关于他们两人日常生活的各种片段，和类似于《麦琪的礼物》那种廉价的小幸福。而关于家庭、工作、朋友等等，似乎都不属于他们的生活，完全没有提及
最后的5分钟，我期待有些出人意料的结尾。镜头切到了一座大桥上，不知道拍摄于何地，因为影片中如此雄伟的跨海大桥，在现实中几乎是见不到的。他们两人再次出现在镜头中，牵着手在大桥上散步，一边聊着今年圣诞节的打算。忽然间，像是一种错觉，他们的背后长出了雪白的羽翼，两人相视而笑，同时纵身一跃，紧牵着手向天边飞去。这次，镜头没有再跟过去，像是目送他们一样，任由他们在视野中变得越来越渺小，最后消失，整部电影结束
我仍然不明白这部电影要表达什么，或者出于何种目的拍摄。我问PIZZA为什么想看这样一部烂片，她面色却很凝重，简短的回答让我幡然醒悟：“他们死了。”
他们死了。最后的那一幕只是个美丽的比喻，去掉所有虚幻美丽的情节，他们必死无疑。但是……为什么？
电影没有说明，但是回想前55分钟，大约可以推测出原因：影片没有提及他们的工作，的确，他们没有工作，一对没有生活来源的年轻恋人，在这个残酷的世界上，早已变成了透明的存在，于是在影片中随处可见的小幸福，在外人看来也许都是廉价甚至卑微的。而他们为何不去找工作？我想一定不是傻，而是某些没有提及的重大原因，因为他们是如此坚强乐观的活着
情况似乎有些明朗了，一对年轻的恋人，彼此深爱着对方，由于某个未知的重大原因，其中一人不能工作，甚至生命正在倒计时，而另一人，却选择了寸步不离…
最后，我甚至开始怀疑这究竟是不是电影，也许那对情侣真的死了，而我看到的，是他们留下的自己存在过的见证。
梦醒之后，结尾那个场景仍久久不散，一对羽翼雪白的恋人，飞向天边，消失不见……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大师声音？</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/133/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:02:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/133/</guid>
      <description>也许是前阵子过于频繁的看到MYLOGO大师摄影，才有昨天的这个梦
出售声音的店
大师声音里的设施也许只简单到一桌一椅一扇一抚尺而已，却能将世间万物的声音汇集于此
几位衣着朴素饱经风霜的口技大师，他们可不是隔壁面馆的老板
邀请三两个朋友来店里坐坐，泡上一壶红茶，听大师用声音与简单的道具讲述他的经历，表达他的情感，与你谈天说地，或者，仅仅是用声音讲一个笑话
当然大师们也非常愿意出席你的各种场合，因为，声音能助你营造完美的气氛
镜头退出店内
古朴淡雅的招牌，没有花哨的雕琢，只有四个书法刻字：大师声音
希望这会是个有价值的梦……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平行世界</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/129/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/129/</guid>
      <description>做梦常常给人带来灵感、启迪，甚至……世界观。昨天做了一个极其玄妙的梦，带我步入一个令人难以置信的世界。
在我们通常意义的地球上，人类和其他生物居住在地壳表面，指向地心的重力牵引着一切物体，使得这个世界在有规律的运转。
但与此同时，就在我们的脚下，存在着另外一个平行的世界。这个世界中，一样有人类、有美洲、有印度洋，它与我们的世界完全平行，下文我都将称之为平行世界。唯一不同的是，这个世界的重力与我们相反，平行世界的人类在直立行走的情况下，脑袋朝着地心，而双脚指向宇宙。为了维持地球的整体平衡，地表的每个大洲与大洋，在平行世界里都位于地球的另一头。简单的说，抽去这层薄薄的地面，我的鞋底正踩在平行世界中某个阿根廷人的鞋底上。
这两个世界中的人无法交流，因为他们根本不知道彼此的存在。虽然平行世界紧贴着地表内侧，但我们无数次的向地心深处钻探，只是在平行世界中立起了一道道的山脊。因为我们对地表所造成的任何改变，在他们看来，是地壳运动的结果。在我们的世界中，地表的非人为原因改变，通常也被我们理解为地壳运动，实际上，是平行世界的人类造成的。而地壳运动，甚至地壳这一概念，事实上都是不存在的。
形象的说，就是两个世界的人脚底隔着一层永远不会被打通的地层，这层极薄的地层隔绝声音、光、空气流动、辐射，以至于两个世界的人都理所当然的认为脚下的是厚实的大地。
在某些极端的情况下，可以进入到另一个世界，但是这个所谓的“极端情况”，到底是什么情况，要有多么极端，没有人知道。显然，因为没有人知晓另一个世界的存在。
这“极端情况”虽捉摸不定，却并非不会发生。
某天，和家人一同出行，遇见了一个美国人。他看上去并不像标准的美国白人，淡紫色的皮肤，一头金发下藏着一双纯黑的眼睛。这个美国人很友好，表示希望与我们同行，我的姐姐用流利的英文和他交谈起来，并一一介绍，提到我的时候，她说了一些让我莫名其妙的话。她说，这是她表弟，非常的聪明，能口算整数开五次方。更令我莫名其妙的是，那个美国人对此一点也不以外，完全无视了我，用极快的语速在滔滔不绝。他的话中反复出现一个令人费解的词——&amp;ldquo;American Legend“
我越听越感到惶恐，一定有什么不可思议的事情发生在我身上了。
然后……
然后我就醒了……
到现在我都一直在回味，不是我无意间进入了平行世界，就是我平行世界中的姐姐误入了我们的世界，而那个美国人，又是另一个意外的时空穿越者。
至于那个耐人寻味的American Legend，嗯……美国对面……也许现在动身去澳洲，找个无人的沙漠一直向下挖，说不定能挖出什么地球的终极奥秘，嘿嘿 ~.~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>木精灵</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/115/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/115/</guid>
      <description>木精灵
昨夜的一场大雨，将一切都弄的乱糟糟的，没膝的草丛耷拉着，让森林尽头的这座破旧的小木屋略显形单影只。木屋的门紧闭着，台阶上的青苔蒙了一层细密的白纱，油亮而鲜艳。空气中还残存蒙蒙水雾在涤荡，散尽之前，都叫做清晨。
小屋的门发出一声嘶哑的叹息，咧开了一条缝，淡绿色的身影在门后缓步移动，一股幽香夺门而出，水雾忽的一下散去了大半，晶亮的光束穿透层层枝叶洒在小屋上，屋顶的露珠发出水晶般的光芒。
一只白皙的手推开了门，睡眼惺忪的女孩身披一袭淡绿色睡袍走出小屋，赤脚踩过门前石阶，在青苔上留下几滩脚印形的积水。森林深处传来一声高亢悠远的鸟鸣，女孩精神一振，顺着梯子小心翼翼的爬上房顶。这是无比奇妙的景观：小屋的一边是无尽的旷野，只有一条土路扭动着爬向天边；小屋的另一边是层层叠叠的树海，站在屋顶看去，深绿翠绿鲜黄枫红，缤纷斑斓，错落有致。整片森林像一只睡着的蝴蝶，随着朝阳的上升，一点点苏醒过来，树木间的光束也随之移动，仿佛蝴蝶在舞动的光影中缓缓张开双翅。
女孩确信今天是个好天气，昨夜的大雨已经让整个森林活跃起来，她能听见森林里的生物们在交谈与窃笑。女孩微笑着爬下梯子，进屋换上一身轻便的装束，仍旧是淡绿色。她再次推开门站在小屋前的时候，水雾已经开始向森林深处退却，阳光簇拥着她，为她开道。女孩深吸一口气，整了整头上的蝴蝶形发饰，那是她用大片的竹叶折成的，她很喜欢这个精致的幸运符。女孩拿起亲手用藤条编织的提袋，向森林深处进发。她知道偌大的森林不是自己能走完的，但她总希望能结识更多朋友，老槐树、巨大的蘑菇、游荡的狐狸都是她经常拜访的。但今天，她决定暂时撇下朋友们，去探索她未曾踏足的领域。
森林里有几条不太明显的路，都是女孩踏出来的。浅浅的足迹立刻会被落叶盖的严严实实，落叶零落成泥，泥土上的足迹又被新的落叶掩盖，于是这些路只有她自己认识。她一路踢开落叶，感觉有些累了，靠在一截巨大的树根上休息。忽然从树根下窜出一只惊惶的野兔，停在很远的地方机警的望向女孩，女孩伸手在头顶比划着兔耳朵，冲着野兔做着各种各样的鬼脸，野兔竟一步一步蹦回来了，停在女孩的身边。她从提袋里取出小半块干饼，摊在野兔面前，那是她用桑葚烤制成的，野兔把脑袋埋进女孩的手掌，啃了几口，然后咬住干饼飞快逃回树根下。女孩把脸凑过去，阴影中，野兔一口一口把干饼啃咬成小块，喂给两只小兔，对于女孩的旁观则无动于衷。
一截短树枝砸在女孩的竹鞋上，头顶的树上有不知名的鸟正在筑巢。女孩拍拍衣服，双手撑地准备起身，却又坐了下去。她眼前不知何时多出了一条路，那是条隐藏在婆娑藤蔓下的路，她从未踏足。
女孩拾起提袋，这条路是什么人走出来的呢？她要去探个究竟。松软的落叶齐膝厚，踩上去摇摇欲坠，像是踏在巨大的糕点上。地面五彩斑斓的落叶，没有足迹，显然是无人问津的，但犬牙交错的枝干分明在这里为她让开了一条道，指向森林深处。远方水雾还未褪尽，朦胧中传来轻微的笑声。女孩顺着这条天然甬道探寻，湿漉漉的空气让她有些凉意，雾气愈发浓稠，白的伸手不见五指，她不得不扶着路旁的藤条与枝叶前行。森林里有太多她不熟悉的事物，有些她没见过，也有些她根本不知道，这片白茫茫的秘境令她有些不安，又有些激动。
女孩感觉自己来到了一片空地，四周再没有可以依凭之物，她迷失了方向，茫然站在雾中。雾气向各个方向反射着阳光，女孩的周围都是刺眼的光芒。笑声和交谈声在四面八方响起，听上去忽远忽近，此起彼伏。女孩试图和周围的树木交流，寻求帮助，这次，树木却都没有回应，只有这种不知名的生物，用女孩无法理解的语言在肆无忌惮的交谈、欢笑。
女孩脸上闪过一丝惊慌，但她无处可去，只能站在原地努力的聆听，希望能听懂他们的只言片语。然而交谈声渐渐熄灭了，周遭一片死寂，只有树叶在沙沙响着，有什么东西向女孩聚拢过来了。
水雾开始急速散去，女孩似乎能听见水雾蒸发的声音。雾气褪尽，她发现自己站在一片空地的中央，来时的路已经不知所踪，密不透风的各种树木像篱笆一样把她围了起来，而刚才那些生物，就围在女孩的身边。
这是一种人模样的生灵，却只有巴掌大小，身后还背着一双透明修长的翅膀，翅膀上叶脉般的纹络清晰可见。他们缓慢扇动着翅膀悬在空中，一张一合，像是呼吸的频率。他们看见女孩，似乎也惊慌失措，迅速在女孩眼前聚成一团，外面的拼命向里挤，里面的奋力顶住。女孩觉得有趣，笑出声来，这些生物忽然全都静止了，扭过头来远远望着女孩，而这个远远也仅是对他们而言。
生物们开始热烈讨论起来，还是那种女孩无法理解的语言，女孩注意到他们争论的时候还在对着自己指指点点，看来自己是话题之一了。她猛然想起书上看到过的一个传说，里面有关于这种生物的记载，他们叫木精灵，这种生物不会离开森林半步，也很少与外界接触，他们爱森林，一生都在竭力保护着森林。女孩心想，精灵们也许正要在这块空地进行什么仪式，而自己的出现刚好打扰到他们。
“对不起，我迷路了。”她不知道精灵们能否听懂自己的语言。
精灵们都愣了一下，无动于衷，他们飞散开来，在女孩四周围成一个圈，舞动身体开始唱起歌。精灵们踏着轻快的脚步，调子却高亢悠远，像是在呼唤极遥远的神明，歌声中，森林里的各种声音都静了下来，大地沉沉入睡，女孩是第一次听见这样玄妙的歌声。精灵特有的语言，和着这样的旋律，让人的心似乎也被雨洗过，清澈透明。
这就是他们的仪式吧，女孩还在猜测。精灵们已经停止歌唱，相继退回丛林深处了。
“等等！”女孩冲着他们娇巧的背影大喊，“你们是木精灵吗？”
没有回应，只有几声细微的窃笑。
女孩看见雾气又从森林深处涌来，她从提袋里取出一棵红杉树苗，干净利落的在空地中央种下，她要记住这个地方，记住这群可爱的生灵。雾气浓密起来之前，女孩完工了，她收好工具，发现来时的路再次出现在眼前，她环视四周，记住这里的景象，一头扎进迷雾的甬道中。
女孩昨天没睡好，脑海里木精灵的歌声响了一夜。她推开木屋的门，阴云密布的天空看上去仍像是黑夜，今天森林里会下雷雨了，不知道精灵们会不会现身，但她还是决定去看看。
她戴着竹斗笠在森林里穿行，昨天清理出来的路已经被风刮的七零八落，但她隐约还能辨认。天边的乌云层层堆积，夹着沉闷的雷声，向这边迅速翻卷过来。女孩找到昨天那只野兔的树根，却不见了通往空地的路。天色已经暗到没有一丝光线，女孩掏出一只竹叶包，放出里面的萤火虫，萤火虫纷纷附在女孩的斗笠下，为她提供微弱的光芒。
轰然一道闪电劈在地面，尾随而来的炸雷让整个森林都震动了，远方的森林看上去有些异样，天际开始微微泛起红光，森林着火了！
树根下，野兔看着女孩惊惶的四下寻找道路，和昨天的自己一样。
女孩慌乱中触到了自己披散的头发，幸运符也丢了！她不能没有幸运符，戴上它，女孩才不会迷路。她趴在地上翻查每个角落，森林的另一头，火光已经染红了半边天，乌云翻卷着却始终不下一滴雨，大火在闷热的空气中呼啸蔓延，大口吞噬着森林和大地。
雾气！女孩发现了甬道，来不及找幸运符了，她沿着甬道一路狂奔，蜿蜒曲折的小道让她丢了一只竹鞋，她停顿了片刻，竹鞋还是整个森林？她奋力甩掉剩下的一只竹鞋，光着脚继续奔跑。
甬道已经到了尽头，空地却没有出现，只有一片杂乱的小林地，木精灵也不见踪影。
火势已经乘着热浪逼近了，万物燃烧的可怕声音，像是整个森林在呻吟、挣扎、哀嚎。所到之处，留下的只有死气沉沉的焦黑，连泥土也被炙烤得僵硬，覆满了灰烬。女孩听见树木在惊呼，它们在向自己描述大火是如何恐怖：从树顶看去，火线就像一层浪，从远方推来，火线的前面是惊恐的同伴，火线的后面，是死亡。
“你们出来啊！你们不是会保护森林的吗？”女孩冲着四面八方大喊起来，一遍一遍喊到歇斯底里。女孩声嘶力竭，靠着一棵大树颓然坐下，低头抽泣起来，嘴上仍不住嘶哑的喃喃自语：“你们不是会保护森林的吗……”
温热的液体滑过脸颊，滴在女孩的手背，每一滴眼泪都好像是北方极寒之地的冰晶，让她心冰凉。热浪的呼啸声一阵阵划过耳畔，空气也越来越闷热，鲜红的火光像森林流淌的血液，给大地投上一层阴森诡异的颜色。女孩不理会这些，她不想离开森林，离开她的家，即便是和森林一同被大火吞噬。
一滴冰凉的液体滴在女孩脸上，她从绝望中惊醒过来，这是雨！她抬起头，木精灵出现了。他们今天穿着纯白的长袍，没有昨天的嬉闹，表情极其严肃。精灵们飞散开来，以女孩为中心围成一个圈，双手合十，静止在空中开始唱歌。
女孩破涕为笑，抱膝仰头看着精灵们的神秘仪式。当精灵的歌声响起时，森林静下来了，火与雷也缄默了，大雨倾盆而至，透明的音符叮咚降落在森林，冰凉的液体不间断的拍打着女孩的脸，让她睁不开眼。她索性闭上眼，静静听这生命的挽歌，脑海中有画面浮现：张牙舞爪的火焰降伏了，退回了森林的另一头。雨滴打在焦黑树木上，顺着树梢滴在地面，瞬间，千万颗鲜绿的苗冲破僵硬的土地。天边的乌云裂开一条缝，太阳抓住乌云的伤口，狠狠的撕开，阳光迅速扫过大地，新苗随着歌声的节奏舞动成长。森林的一切回到原来，树木开始欢呼，她听的懂，它们在庆祝自己重获新生。
不知何时，歌声渐止，女孩拭去脸上的雨水，睁眼发现精灵们已经消失无踪。她站起身，脚下正是那片空地，而背后的这棵参天巨木，竟是昨天种下的红杉！
木精灵
接连好几天，女孩都在回想这场大火，和精灵们奇迹般的壮举。大雨后的森林，一如往常，似乎什么也没发生过。然而有件事可以证明这不是一场梦，女孩的幸运符丢了，以后她进入森林要小心翼翼四处标记了。
女孩坐在木屋前的阶梯上，双手托着脑袋，这一切对她来说仍然太难以置信。她在回忆精灵们的旋律，不自觉的哼了起来。哼着哼着，她感觉有人在耳边附和，女孩四处张望，木精灵们已经把她和小屋围了起来，没有歌词，哼唱仿佛更能安慰人的心灵。
女孩陶醉在旋律中，忽然她像是想起了什么，回头望望小屋后的森林，再看看面前的荒野，惊奇的问：“你们木精灵难道可以离开森林吗？”
精灵们都笑了起来，木屋后飞来两只精灵，他们抬着女孩丢失的幸运符，仔细的别在女孩头上：“不对喔！你才是木精灵啊。”然后继续绕着圈歌舞起来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>间谍特工主题商业片的十大定律</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/93/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/93/</guid>
      <description>商业片就是商业片
商业总是有规律可循
相信这些大家早已耳熟能详了
1. 跳楼很好玩，跳楼很安全，跳楼很潇洒，但是观众请勿模仿。
无论从多高的地方跳下去，你总能安然无恙的掉在路边摊位的顶棚上或水池里，即使你一不小心把楼下的车砸的稀烂，你也用不着担心断半根肋骨，你一定能一边骂着脏话一边爬起来继续追击或者逃跑。
2. 永远不要鄙视没大脑的家伙，你不会有他们那么好的运气。
你们在执行任务时往往会带上一只会拖后腿的白痴，不要试图摆脱他，因为最终完成任务那神圣的一刻，你一定会得益于这个白痴的误打误撞。而且这个小跟班本身就是个大规模杀伤性武器，他常常不慎触发什么可怕的机关，却帮你解决了一大堆敌人。
3. 会开车的不用当警察，当警察的不需要会开车。
你的追击行动总能牵连进大批的警察，当然，这些不会开车的警察出现只有一个目的，那就是增加汽修厂的收入。每当被撞毁的警车塞满高速公路时，你依然可以开着那比警车撞的还惨的跑车继续追向远方。而且很多时候，这车肯定不是你自己的。
4. 炸弹是什么蛋？好吃么？
从来不要怕炸弹这玩意，全民健身的风潮自然也不会漏掉特工这一特殊人群，你有着超人的身体素质，炸弹爆炸算什么！我可以直接告诉你结果，你会拉着美女的手，乘着气浪，潇洒的从爆炸地点飞出来，搂搂抱抱kiss一通，然后被接回总部。
5. 去他妈的武器，武器都是废柴
你与BOSS之间的战斗通常以枪战开始，以肉搏结束，带着西瓜刀去战斗吧，那往往比现代武器有效的多。不过BOSS的战斗力通常比你要强，那你一定奇怪你最终怎样能取得胜利？很简单，BOSS占尽优势之下，会一心想着把你逼入绝境，然后他会很不小心被你抓住漏洞反戈一击，自掘坟墓了。
6. “我告诉你我不会，不代表我就真的不会！”
有时为了让剧情跌宕起伏，你不得不暂时展开一段逃亡，而选择的交通工具往往是飞机潜艇之类的一些高科技产品，你会带着你的美女搭档坐上飞机，嘭的一关门，两个人都没了动作。半晌，美女才焦急的问：“你会开飞机吗？”你一定要不紧不慢的回答：“不会，不过我可以试试。”然后事实证明你是会开飞机的。
7. 切记，人缘比什么都重要
如果故事发生在异国，那恭喜你，你就已经赢了一半了。因为热情好客的外国朋友非常愿意帮助一个外来的特工，而不是当地的恐怖分子或黑帮。如果被敌人盯上了别怕，尽管跑就是了，他们的枪永远打不中你。尽管朝着死路逃吧，一定会有一个外国美女莫名其妙的把你藏起来，好好谢谢人家，因为最终陪你完成任务的往往还是她。
8. 噢！无间道！
为什么要提无间道呢？就是要你时时刻刻防着自己人，最终的BOSS很可能是你从前的搭档，而且在电影开演不久，这个隐藏杀手就一定会露出马脚，比如和某些神秘人物通电话，或者仅仅是一个阴险的眼神。虽然这些你看不到，但是我都知道，只是我不能告诉你，否则你还演什么商业片！
9. 上法庭只是场表演，混个脸熟就好
西方国家可都是些法律健全的国家，你执行任务的时候这么大肆破坏自然会有人告你，不过放心，跟着这些officer们去法庭上玩玩吧。法庭很好玩，有很多记者咔嚓咔嚓给你拍照，大白天的也要开闪光灯，然后你会被判去坐个一两天的牢，再然后你的上司就把你保释出来执行下一个任务。习惯就好，你可是法律管辖之外的人。
10. 紧张什么？离你上场还早呢！
不要电影一开演就迫不及待要上场，如果你真的这么蠢，导演就不会让你来当主角了。泡杯咖啡坐下来慢慢喝，和导演胡扯几句。然后你会很奇怪这到底是不是在放你的电影，你会看见男女在公众场合打kiss，卡通机器人满街跑，黑人混混在做一些让人喷饭的恶作剧，一个魔法师骑在飞龙背上招摇而过。大约半小时之后，你会看到一个自由女神像或者一只狮子或者聚光灯下的21th Century Fox。OK！你可以上场了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青春·花园·幸运草</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/89/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/89/</guid>
      <description>空调仅仅给人带来触觉上凉爽，关掉它
把竹凉席搬到阳台上，仰躺着凝视夏夜的星空
耳边回响着丁当的幸运草，心在一丝丝凉爽中一路下坠
坠回那个纯真的夏天……
 无论学校是不是花园
无论雨后的操场是否飘逸着浓郁草香
十七岁的我们总习惯于把喜怒哀乐都写在脸上
尽情挥霍着青春
偌大的操场
四方形的天空
两个不知疲倦的身影翻遍了学校的每一个角落
拉着青春的手一路奔过下着大雨的校园
一把把伞被甩在了后头
一起迷路在后山的花园
我告诉你下雨时的四叶草最鲜艳
躲在花坛后面偷偷摘下
你捧在手心忽然沉默了
雨打在四叶草和你的脸上
那时从你眼角滑落的也是雨水吗？
你忽然紧紧抱住我
暴雨里看不清你的脸
耳旁只有你的呜咽
你红着脸跑出了我的视线
跑出了我的人生
没结局的传说永远只是个传说
现在的你
会不会偶然从一本旧书中翻出一页四叶草……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可怕的蝴蝶效应</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/82/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/82/</guid>
      <description>昨天在看江南的《蝴蝶风暴》
里面又提到了混沌的概念
物理书上混沌的概念并不好懂
可以简单的理解为
世上的事情并不一定会照着它固有的趋势发展下去
有可能在未知的某处出现违逆常理的大转变
就像一首苏格兰民谣里唱的
“坏了一只蹄铁，折了一匹战马；
折了一匹战马，伤了一位骑士；
伤了一位骑士，输了一场战斗；
输了一场战斗，亡了一个帝国。”
混沌产生的原因往往是蝴蝶效应
这是气象学中的一个名词
说的是一只蝴蝶在亚马逊丛林中扇动翅膀
或许会导致德克萨斯州平原上的一场风暴
虽然听起来荒谬
但是我们可以简单的做个假设
我们用指南针摆一个阵

用的指南针越多
蝴蝶效应发生的可能性就越大
效果也就越明显

在众多南北方向排练的指南针矩阵中
我们用手迅速转动其中一个

周围的指南针受到微弱的磁场变换影响
往往会晃动一下然后转回去
因为整个指南针矩阵的磁场远远比一个指南针的磁场强大

但会有极少数情况
旁边的指南针受到磁场变化影响
在转动过程中影响到周围其他的指南针
于是磁场的改变瞬间蔓延开来
出现了一个指南针改变整个矩阵磁场的情况!!

而这种情况是否发生
何时发生
是完全无法预测的
 觉得难以置信的人有空可以去百度上搜一下网络小胖
这是整个英特网的蝴蝶效应
或许你在看到网络小胖原图的时候
不会觉得有多么稀奇
更不会预测到这个表情会在网上掀起PS热潮
但是网上如此众多的网络小胖PS版本显然就是这只蝴蝶无意间掀起的风暴
蝴蝶自己也无法预见
一个细微的事件会被偶然的无限放大
而且~~~~
纯粹是偶然！
玩魔兽争霸的人可以去做个实验
安排两拨满血的footman在开阔地图上战斗
确保其中一拨比另外一拨多1个footman
不要进行任何操作
仅仅旁观这场战斗
从 4：5 5：6 6：7 的战斗来看
胜败总是个定数
然而footman数量继续增加
到17：18时偶然出现以少胜多的战例！
战斗中细微的搏杀居然能像蝴蝶扇动风暴一样影响整个战局
我反复观看录像</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天街的梦</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/85/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 23:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/85/</guid>
      <description>天街，旧城区一条嘈杂的街市，充斥着无谓的喧嚣与无尽的尘俗。十几年前是这个城市最繁华的街道，然而现在，天街这个名字显得有些讽刺，一切都是那么脏乱而张扬，古老的平房夹着一条狭窄拥挤的街道，严冬的气息从街口灌进来，尘土飞扬。灰头土脸的烧饼大伯站在人行道边，一边贩售着烧饼，双手还一边在发黑的藏青色布外套上擦拭。面馆前的人行道一年四季都被滑腻的油迹覆盖，连玻璃窗上的水汽都显得油腻不堪。门口的电线杆上遍布撕去半张的小广告，残留着一些疏通下水道、急开锁、办证等字眼。流浪狗满街乱窜。即便是将要走出天街的那一刻，也还得当心有只脏手会拽住你的裤脚，乞丐有的是时间和你耗。
就是这样一条街道，初中高中，和我擦肩而过了五年半，每天放学路过，却也仅仅是无数次的路过，我打心里不属于这里。既然只是擦肩而过，便谈不上离别，但我不曾料想自某天起，留恋已镌刻在心。
拐过前面的街角，便是那鱼龙混杂的天街，天还没完全黑下来，路灯已经亮起了昏黄的光，被困在灯罩里的蚊虫从夏天一直堆积到冬天，冷冰冰地俯瞰路人们。冷风灌进领口，我不自觉哆嗦一下，往风衣里缩了缩。
“嗨！站着干什么？在等我么？”脑后响起一个暖融融的女声。
我无从回答，看着这个素未谋面的女生，一股莫名的亲切感萦绕不去，好像我已经认识她很久了，更神奇的是，我在那一瞬知道了她的名字，紫恬。
“我们逛天街去吧！”恬静的小脸裹在围巾里呼出一口白气，凑了过来。
“天街？”我是头一回听说有人愿意专程去逛这条街。
紫恬就着呼出的白气暖了暖手，二话不说，拉起我的袖子一头扎进了这条混沌不堪老街。她围巾上的两个白色的绒球，随着起伏的脚步有节奏的跳动。
转过街角，眼前的一切让我想把自己的眼睛挖出来好好擦擦再塞回去，这是我认识的天街吗！？
灯火通明闪烁着各种美妙的颜色，两旁的商铺精美别致，像一座座流光溢彩的水晶城堡。街口挂起了大个的氢气球，路过的孩子奋力跳跃试图把它摘下来。人行道上的高大乔木我叫不出名字，在这冷风肆虐的季节，树叶早已不见踪影，却挂上了满树雪白的花絮。树下有大叔裹在厚重的外套里卖糖葫芦，插满糖葫芦的草团在街头格外醒目。他抖抖腿，换了个站姿，却刚好挡住了身后不大的酥饼店，老板娘微笑着端出一把椅子，大叔沧桑的脸冰消雪融，欠身致谢，接过凳子坐下。
“今天你怎么像只呆头鹅？我们经常逛天街的啊！”紫恬和我并肩站着，用肩膀撞了我一下。天街尽头卷来一股寒风，紫恬眯起眼睛，额发一阵狂舞，又像只小猫一般安静下来，齐齐地贴在额头。
我的意识似乎被打上了一层霜，这个女孩，我真的不认识她吗？却为何被她如此一说，果真有陪她逛天街的记忆？记忆中的天街没有图景，只隐约也如这般美好。我低头对上了紫恬的目光，浅褐的瞳透着灵气，仿佛能读出一草一木的心思。我越发觉得这双眼睛我认识，紫恬却噗嗤笑了出来：“好啦好啦，我真是受不了你的傻气，”她绕到我身后，双手伸进我风衣兜帽里，撅起嘴推着我前进，“走啦！”
“小恬，这批刚刚烤出来！”酥饼店的老板娘向我们这边招手。
紫恬展颜一笑，丢下我窜进了酥饼店，我还在犹豫是否要跟进去，她已经提着两个小纸袋出来了。
“我最喜欢这家店的蝴蝶酥，”她把一只纸袋塞进我手里，“刚烤出来的呢！”
我接过纸袋，纸袋表面蝴蝶形的金黄色油迹勾勒出酥饼的轮廓，温暖的油香四散飘逸。我们就近在木长椅上坐下，长椅漆成了米白色，不带一丝尘垢。冬日的夕阳总显得巨大浑圆，温润的红光洒满整条东西走向的天街，木长椅似乎被贴上一层薄而均匀的金箔，无比华丽。紫恬与我相视一笑，认不认识这个女孩又如何呢？一个素未谋面的女孩突然出现在我面前，要求我陪她逛街，我打死不信这回事，但不知为何，我相信她。
“等我一下。”紫恬狡黠一笑。
她给我一个活泼的背影，步伐轻快向糖葫芦大叔奔去，我听不见他们对话，只看见紫恬把纸袋捧到大叔面前，大叔满是胡渣的脸绽出爽朗的笑，起身从草团里摘下两串糖葫芦塞到紫恬手里。
紫恬并不和我说话，我们两只是坐在长椅上很认真的吃着糖葫芦。米白色的木长椅，冰凉甘甜的糖葫芦，余温犹在的酥饼香，还有并肩坐着的这个女孩的清澈眼神，我是不是醉了？
一连串扇动翅膀的响声，几只雪白的鸟停在我们身后人行道上。它们比麻雀大一些，也不会像麻雀那样叽叽喳喳叫，只顾埋头在地面啄着什么，全然不理睬长椅上这两个没有翅膀的动物。
“啊！它们认识的我的！”紫恬高兴地转过身跪在长椅上，低头看着这些鸟儿，鸟儿也都抬头看着她。
“这是云雀，很难见到的动物，它们可以飞很高很高。”
“那怎么会出现在这里？”这种动物我只在书上见过，怎么可能大冬天在城市里见到？
“从前这条街有个花店，店主曾经照顾过它们，后来店主离开了这个城市，花店也变成了奶茶屋。但它们还是常常会飞回来，总是失望而返，不过它们认识我了呀！”紫恬歪了歪脑袋，云雀们也整齐划一地侧着脑袋凝视小恬，“不介意把酥饼给我吧？”
“你要教它们吃酥饼？”我把纸袋递给小恬。
“不用我教啊，它们也很喜欢吃蝴蝶酥的。”紫恬很细心地把蝴蝶酥掰成小块，一挥手撒在云雀们脚下，云雀们只是用嘴拨了拨这些酥饼屑，重又抬起头盯着小恬。
“可是它们没动静啊？”
“没关系，你看着。”小恬再掰出一小块蝴蝶酥放进自己嘴里，云雀忽然像得到什么命令似的，地上的酥饼很快被它们啄食一空。云雀们争相挤到紫恬面前，张开翅膀致意，忽然它们急速升空，留下高亢悠远的鸣叫。
云雀，就连和人道别都显得如此高贵。它们能飞很高，却从未忘记地面，因为它们生命的一部分属于这里。
“不过，为什么整条街的人甚至动物都认识你？”
紫恬笑而不答，她拍拍手站起身：“走吧，我带你去看刚才提到的花店。”
花店早已变成一家不足20平米的奶茶屋，店里的奶茶香驱走了我们身上的寒气。我从吧台端来奶茶和绿茶蛋糕时，紫恬正撑着脑袋凝视窗外。
“在想什么呢？”我坐下把奶茶摆到她面前。
“我在想这里为什么叫天街。”
“天上的街市应该就是这样的。”
“你还真是没想象力！”小恬的脸颊被热奶茶蒸的微红，“给这条街命名的时候，这里肯定还是一堆砖瓦，哪有现在这么漂亮啦！”
“那你有没有想出为什么呢？”
“我也没有……”
紫恬笑了笑，她的笑就如她的名字，总是带着淡淡的恬静。我们各自捧起奶茶喝了一口。
“既然我们想不出，干脆就给它改个名字吧！”紫恬忽然瞪大眼睛看着我，一脸认真。
“这街名字又不是我们起的，我们改有什么用？”
“傻瓜，那是只属于我们的名字！”
我一愣：“好的，那要起个什么名字？”
小恬不回答我，她向窗边挪了挪，在玻璃上呵了一口气，纤细的手指在满是水汽的窗上比划着，细密的水珠顺着她指尖连成一片，汇成两个清秀的字：恬街。
“我喜欢，你的名字很适合这条街。”说完我自己又是一愣，我好像有种错觉，小恬和这条街似乎有某种不可分割的联系。她很像这条街，虽然我也说不清一个人怎么会像一条街。
从奶茶屋出来，小恬拉住我的手站在奶茶屋门口仰望这家店的招牌，奇怪的是就连她手心的温度都让我感到习以为常，或许我真的认识她许久许久……
“好想知道它们每次飞来时是怎样的心情，在它们眼里，这里总有一天会变回花店的吧？”她不像在问我，倒像在自言自语。
奶茶屋的玻璃窗里，映着一对男女，他们静静地牵着手站着。远处有音乐响起，天街尽头的流浪艺人拉起了小提琴，是电影《音乐之声》的插曲雪绒花。忽然，玻璃窗里的小恬头发上多出几缕花白，原来是路旁那叫不出名字的树上落下了白色的花絮。先是一丝落在了小恬的头发上，我帮她拈走，然后漫天的花絮纷纷扬扬落下，随着寒风四处飘摇。
“好像一场雪啊，”小恬兴奋地跳起来，拽住我的手在街上一路狂奔，最终停在了流浪艺人面前。
我摊开手掌接住一条花絮，它静静躺在掌心，像兔毛般柔软。一阵风猛地刮来，花絮离开手中，漫天飞舞。流浪艺人的头发、衣服、小提琴弦上挂满花絮，他只是专注地拉着，轻柔的花絮倒像是乖巧的宠物，依附在流浪艺人身上。小恬一脸欣喜，跟着哼唱起来，白色的精灵们在琴声与歌声中开起了狂欢的派对，它们毫无顾虑地在整条天街嬉闹，而这场花絮的雪，仿佛也只在天街降临。当然，现在应该改称恬街，用只属于我们的称呼。
忽然有一丝冰凉的感觉，一片雪花贴在了我的脸上，化成了雪水。我心里一阵激动，下雪的欢呼还没来得及喊出口，却注意到只有小提琴在孤单地继续着，小恬的哼唱不知何时停止了。我扭头看去，小恬脸色比那雪花还要白，嘴唇没有一丝血色，我还没想明白怎么回事，小恬的脑袋重重砸在我肩膀上，整个人顺势就要倒下去。我来不及扶住她，伸手一把抱住小恬，她的呼吸竟如此急促！
艰难地走到路边长椅坐下，过往行人都已打起了伞，雪花落在伞上沙沙作响。紫恬倒在我怀里，她努力想要睁开眼睛，冷风却在无情的呼啸，漫天雪片和花絮在我们身上渐渐堆积起来。我脱下风衣把她裹住，雪花附在小恬脸上，化成冰凉的雪水，成股流下。我慌乱中手足无措，只得不停给她擦去脸上的雪水，手指却猛然触到眼角流下的一股热流。小恬睁眼了，用细若游丝的声音说：“谢谢你，谢谢你陪我……对不起……我只是怕雪。”
“小恬你是个笨蛋！谢什么啊！”我仰天倒吸一口凉气，把她拥地更紧，雪还在不停下，我脑子一团乱麻，小恬怎么会突然变成这样？我要怎么办？
一把把伞从我面前晃过，此刻所有人就如空气从面前流过，不！他们眼神不对，好像根本就看不见我们！这一切都是怎么了？
小恬还在我怀里躺着，脸色依旧惨白，雪越下越大，我已浑身湿透，不自觉打了一个寒战。裹在小恬身上的风衣也因吸收雪水而变得冰冷厚重，小恬围巾上挂着的那两个绒球耷拉着，就好像她这张憔悴的脸。雪已经大到她睁不开眼了，只有她长长的睫毛在不住颤抖，眼角流出的温热液体划过小恬的脸颊，滴在我手心。
时间变得如此漫长，我在时间里又显得如此无助。我只能紧紧抱着她，尽管她在逐渐变得冰冷。我已经完全失去了思考的能力，脑子不受控制地胡乱闪过各种可怕的念头，然后我像是睡着了，一片空白。
一片空白……
不知过了多久，我回过神来，最后一片雪花落在我头顶，一缕雪水顺着我的头发滴在小恬脸颊。她轻轻咳了两声，我意识到抱她太紧了，松开手去擦她脸上残留的雪水。小恬突然睁眼了，她的气色好了些，脸上微微有些血色，却还虚弱的很。她挣扎着要坐起来，我扶住她，让她倒在我肩膀上。
“谢谢你。”小恬的声音还是很轻。
“我被你吓的不轻啊！”我长舒一口气，“可你为什么会怕雪？”
“不，我不怕雪。”
“你晕过去之前这么说的。”
“嗯，但我现在不怕了。”
“为什么？”
“因为有你在身边啊。”
高三寒假第一天就是用来睡懒觉的，一觉醒来已将近十一点半，隐约记得昨晚做了个好美的梦啊，可恶的是醒来只记得梦到了天街，既然是美梦怎么会和天街有关系？而最可恶的是这是唯一的印象了。
寒假第一天太闲了，什么事也不想做，包括自己喜欢的事情，倒是有种莫名的冲动要去天街转转。这个鬼地方还是一如既往，我来这里确实是个愚蠢的举动，刚才差点又被乞丐拽住裤脚。烧饼大伯今天不知是腿伤了还是怎么的，一改以往那伛偻的站姿，坐在了人行道上。有只流浪狗试图过来抢烧饼，被他用擀面杖打跑了。
一想这就中午了，家里没中饭吃，我干脆在这将就将就。还就属那家面馆算是整条天街稍微干净点的地方，我进去叫了碗牛肉面坐下等，桌面满是油腻，黏糊糊也没个服务员来抹一抹。面上来了，至少可以暖手，虽然这根本就是糖尿病人吃的面，油盐酱醋样样没有，罢了，就当吃水泡饭。
我低头嚼蜡般吃着，注意到热面汤在玻璃窗上蒸出一小片水汽，上面隐约有比划。我呵了一口气，玻璃上显现出两个分外秀气的字：恬街。我脑子一下发懵，似乎想起什么极重要的事情，可我硬着头皮想，只有一阵头痛。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>草原之歌</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/26/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 18:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/post/26/</guid>
      <description>当整个家族一字排开面对着地平线的落日时，气氛肃穆而无趣。我斜了一眼身旁的妈妈，默默倒退出去。两边长龙般的汤姆森蹬羚队列望不到尽头，族里最快的赛托从一头跑到另一头要多久呢？不过这个任务终究不能交给他，他速度快却没章法。若是一角扎中了大人的屁股，他就要挨揍了。他挨揍当然不关我事，我只是忌惮他的赛式嚎叫。每次他一叫唤，总能听见远方野猪群里传来回应。要不我自己试试吧，嗯……还是算了。我还没成年，妈妈说一口气跑不了这么远。
夏日傍晚，草原明亮依旧。我把屁股留给夕阳，总有个浅浅的影子跟着我，我看见自己的轮廓投在一块平滑的岩石上。我动了动嘴唇，影子动了起来，好像在咀嚼那块岩石。我走上一座草坡，影倏地变长，触到很远处的一棵树。树的旁边，是更多棵树。那就是大人们说的森林了！我很难接受这个事实，我们的草原真的有尽头。这黑压压的巨型草原显然已经不是我们的领地了。族里的每个大人都警告过我们，不要踏入森林一步。我机警地盯着这些高大的树木，如果每棵树相当于我们的一棵草，那住在森林里的羚羊该有多大呢？想想就会发抖
“米娅！”妈妈轻跺前蹄唤我回到队列中，“看着这边，你要学会尊重太阳，妈妈在教你生存的道理！虔诚地看着太阳，你就能听见草原之歌。”
“妈妈，不尊重太阳又会怎样？听见了草原之歌又有什么好处呢？”我不乐意地回到队伍中，什么草原之歌我真的一点也听不见，只有聒噪的虫鸣响彻耳畔。我开始观察妈妈的两只角，其中一只有点残缺，于是就显得短些。这个故事妈妈讲过不止一遍了：妈妈小时候喝水，那只角卡在石缝中，拔出来便断了一截。
“太阳……歌……”我低头用角拨动面前枯黄的草叶，惊惶飞起的蚱蜢四散奔逃。有一只傻蚱蜢飞到我脸上，还安然自得地趴着。我们大眼瞪小眼好一会儿，我能看见它在用前肢挠自己的脑袋，完全不知道妈妈在旁边唠叨什么。
“米娅！在听么？”
“嗯！”我一甩头，蚱蜢扑腾几下飞远了，不偏不倚正朝着夕阳落下的方向，一对微红的翅膀在余辉中晶莹透亮。我用耳朵在妈妈脖子上舒服地蹭了一下，踮脚靠着妈妈。太阳落山真好，这个无聊的仪式快快结束，马上就可以挤在大人们中间打盹了。
天边只剩一条窄窄的金色光芒了，那一定是草原的另一头！觅食归来的狒狒们吼叫声此起彼伏，尽管不堪入耳，但也许能帮我们吓跑夜间游荡的鬣狗。其实鬣狗根本追不着我们，连我这种未成年的都追不上。倒是一种浑身斑点的大猫经常追赶我们，它是唯一速度能与我们较量的动物。妈妈要我格外小心这种叫猎豹的猛兽，他们会来我们这里找吃的。但是猎豹真的很讨厌，把我们赶跑了，面对那满地的嫩草，它们却碰都不碰一下，这种动物脑子到底怎么长的？
我最喜欢午夜的星空，此时整个草原沉沉入睡，这一定是另一个世界！只属于我的世界！妈妈在睡梦中扇着耳朵驱赶蚊虫，而我的一天才真正开始。迷人的夜空令我舍不得移开视线，我喜欢仰着脖子原地打转，让满天繁星把我转晕，然后倒地。如果还有谁没睡，一定会看见某只蹬羚在独自重复着这诡异的动作。
“嗷！”我脚下的这声哀嚎简直响彻云霄，只怕月亮要吓得掉下地平线去。羚羊群中无数只角立了起来，我心里委屈，这祸闯的太莫名其妙了。低头一瞧顿时明白，我的脚下，正是赛托那短短的小尾巴，他面目狰狞地盯着我。这个小伙子长的倒是秀气，可惜和他那锣鼓嗓门毫不相称。现在想想，大人们的八卦都还是合情合理的——赛托胆小，所以嗓门豪迈；相当怕死，所以健步如飞。看着他那张脸由狰狞变成惊恐，我不禁笑出声来，大人们却齐刷刷地把脸转过去，趴下睡了。我环视一圈，竟然都睡了。忽然视线对上赛托的妈妈，她躲在一条脖子后窥视。眼看被我发觉，挤出一个意味深长的微笑，迅速转身入睡。
“真安静。”大人们的行动竟然如此整齐划一。
“嘿……你的脚！”赛托咬牙切齿。
原来我还踩在他尾巴上，羚羊的尾巴就那么短，能被我踩中也算是中奖了：“对不起。”
我刚抬起脚，赛托刹那间蹦了好高，像争抢飞虫的牛蛙。他飞奔出羚羊群，痛苦不堪地上窜下跳。我望了一眼沉寂的草原，追了出去。
跨出羚羊群时，身后草丛已经沙沙响成一片，也夹杂着大人们的窃窃私语。我缓缓回过头去，又是一片寂静，大半夜的玩什么捉迷藏啊！
……
“也就是说猎豹是不吃草的？”
“当然，它是吃我们的！”
“妈妈都没告诉过我！”我彻底打消了去向猎豹要回草场的主意。
“不会错，我亲眼看见……”赛托忽然把头低了下去。
“怎么啦？”我绕到赛托面前，正要俯身去看他的脸。一束纤细的光芒从他脸颊滑落，在空中一闪而过消失在草丛中。
“我看见猎豹追上了我妈，它咬住了妈妈的脖子，妈妈就不动了……”赛托哽咽了一下，又恢复了镇定，“我是被现在的妈妈养大的。”
第一次听说这回事让我吓了一跳，死于非命的母亲，还有心里留下阴影的孩子。我知道我不是有意提起这事，但我除了沉默毫无选择。我们一前一后走上那个草坡，我抬头看见远方那片黑压压的地带，仿佛比我们的草原还安静，我找到了扯开话题的办法，“你去过远处那片森林吗？”
“妈妈提起过，那里是很危险的，听说里面住着人类。”
“人类？吃草的吗？”
“有很多大人见过，他们也说不清人类是吃什么的，甚至没看见过人类进食，但是人类会杀掉其他动物，也包括我们。”
“那……那是什么？”黑压压的森林里似乎有幽暗的光芒。
“我们快回去，那一定是人类，族长说过人类不需要打雷就能让木头和草烧起来。”
这回我亲眼见识了赛托的奔跑速度，这个怕死的家伙，还没跑几步就把我远远甩在后面，一点绅士风度都没有。我害怕人类会追上来，却也不敢回头看，一路惊起的飞虫四散奔逃。我记起妈妈教我逃命的时候要保持跳跃，这样可以灵活地转弯而躲开直线奔跑迅速的猎豹。躲避人类也是一样的吧。我努力的扭动着身子，从一块草丛跃到另一块草丛，不经意间的回头让我安心许多——除了夜空中美丽的星星，四周完全是漆黑的，也许那叫人类的动物根本就没有追来。
心有余悸地回到羚羊群中，天还没有亮，但是星星好像都黯淡了一点。我回头看不见火光，松了一口气。回过身赫然发现大人们都醒着，像是遇见了什么开心事情，脸上堆满微笑望着我颔首点头。怕死的赛托躲在他妈妈身后，已经沉沉的睡着了。
“米娅，不能在这喝水！”
“妈妈，我真的很渴。”
“这里有鳄鱼，我们要从上游渡过这条河去新的草场。”
“妈妈你看，那些角马和斑马都在这里喝水呢。”我向河岸靠近了几步，整个蹬羚家族从我身后跑过，很快我就被远远落下了。
“米娅，不能去！”妈妈飞身跃过来挡在我面前，“妈妈爱你。”此时我已经非常逼近河岸了，妈妈整个身子横在面前，一只蹄浸没在河水中。
“走吧，米娅，我们跟上大家。” 妈妈的脸永远那么慈祥，缺失一截的角使得她在整个羚羊群中最容易辨认。
水里忽然炸开了，漂浮在河面上的“木头”竟然整齐划一地扑向岸边，许多角马和斑马在水中喊出了他们的最后一声，剩下的只有翻滚的河流、猩红的水面、无助的嘶鸣、徒劳的挣扎，鳄鱼用滴着涎液的口把他们拖进水里，角马斑马瞬间就断了气。
我僵住了。
“跟上队伍！米娅。”我忽然看见妈妈的身子在缓慢地朝水里移动，那双不对称的角在疯狂的摇摆，“跑啊！米娅！还站着干什么！”
我完全僵住了。
妈妈很快变成了翻滚的水花，颜色逐渐变红，变红……我盯着妈妈沉没的那片水域，河面红的仿佛倒映着太阳，又好像烧了起来。妈妈挣扎着从水面跃起，那只残缺的角……妈妈……妈妈又被拖入水下，溅起的血水洒在我脸上，湿湿的。
眼有些糊了，是的，脸上还是湿湿的。
“米娅，起来，你要感谢太阳呢。”有只舌头在舔我的脸，感觉湿湿的……湿湿的！
我猛地跳起来，妈妈活生生地站在我面前，我转身靠着妈妈，踮脚把脖子架在妈妈背上。一轮朝阳正从妈妈两只角的中央升起，这是我的妈妈！这是妈妈的太阳！
“小米娅还记得昨天是从哪跑回来的吗？”
我四周都看了一遍，也许是太害怕素未谋面的人类，慌忙中胡乱找了个方向：“不记得了。”
“是仁爱的太阳救了你，米娅。”妈妈用嘴巴指了指我的左边，我们汤姆森蹬羚目力很好，我一眼望见那里赫然躺着一群懒洋洋的狮子！
“谢谢太阳！”这声叫出我前所未有的响亮，妈妈脸上的笑真的很灿烂，就像……就像那星空。但我要说的是，谢谢太阳，把妈妈还给我。
枯黄的草叶不合我们口味，但贴着地面寻找嫩草也着实令脖子酸痛，我抬头伸了个懒腰，整个家族都紧密的聚集在一起。这是防范猎豹攻击的有效方法，猎豹大多数情况只攻击羚羊群外层落单的蹬羚。
寻着那稀有的鲜绿色，一个又一个长两只角的脑袋在我身边倒退。我转身看了一眼妈妈，她似乎和赛托的妈妈在谈论着什么很开心的事情。脑袋撞在什么坚硬的东西上，回过头发现一块岩石挡在我前面，我打算绕过去，岩石背后忽然站起三只年幼的草原犬鼠。草原犬鼠仿佛完全无视我的存在，两只前爪悬在胸前，眺望着远方。啮齿类动物那颇有特点的三瓣嘴两旁长着细长的胡子，嘴唇一动，胡子跟着晃悠，中间的那只犬鼠抬起前肢抓了一把胡子，动作很小，然后把两只爪子都举到面前舔。犬鼠眼睛仍直勾勾地盯着远方，眼里似有什么在闪动。我和这三个小家伙近在咫尺，他们黝黑的眸子里开始反射鲜亮的光芒，顺着他们的目光看去——太阳已经完全升起了！他们也在听草原之歌吗？
“草原之歌唱的是什么呢？”我向前一步，趴在岩石边。
这举动让他们呆了一下，三只犬鼠吱吱地消失在岩石缝中。
原来他们比赛托胆子还小，我顿时开心起来。绕到岩石后面，一个犬鼠洞穴展现在我面前，洞穴口压着一块较小的岩石。我低下头用两只角抵住岩石，岩石嵌在土里很深，推不动。我俯下身子把两只角插入岩石下的土中，这回很轻松就撬开了。撬一块石头而已，奇怪，妈妈的角怎么会被石头划断呢？
洞穴有点暗，我趴在外面什么也看不清楚，一团漆黑而已。渐渐，随着太阳的升高，里面开始明朗起来，一只母犬鼠躺在洞穴中央。她被突如其来的我吓了一跳，但是毫无力气的样子，只是动了动嘴角的胡须。现在已经能清楚的看见她身后的三个小家伙，他们缩在母亲身后瑟瑟发抖，带着一种哀求的眼神盯着门口这个庞然大物。此刻，我清楚的看见洞内更暗些的地方躺着一具蝎子的尸体！蝎子的尾巴和身体整个被咬断了，蝎子暗红的身体仿佛死神立下的契约，而母犬鼠的脖子肿了好大一块。
“妈妈！”我开始向羚羊群里走去，不知道妈妈有没有办法帮助这三个可怜的孩子。
妈妈听见我的呼喊，高举起头颅，我又看见了那只有亲切感的断角。妈妈把目光投向我这边的时候眼神却异常奇怪，她一动不动地站了一小会儿，忽然发了狂似的猛烈的撞开身边的蹬羚，一跃而起飞出羚羊群，朝我这边扑来。
“跑啊！米娅！还站着干什么！”
我不敢回头，此刻我才突然注意到我已经离开羚羊群很远了，我弓起腿，用尽全身力气把自己弹开。我离地的一瞬间，一只有力的爪子在这里轰然着地，那爪子上有清楚的斑点！
“妈呀！这怪物怎么来的？一点声音都没有啊！”我砰砰的心跳震得我四肢颤抖，但我仍在没命地狂奔。我没看过猎豹是怎么吃掉我们的，但是我知道，对于他们，也许仅仅是饿上一顿，而对于我，或许再也看不到那辽阔的星空了。妈妈教给我的技巧我时刻牢记在脑海里：直线跑，跳跃，空中转向，落地，直线跑，跳跃，空中转向，落地……
煞白的云彩、蜡黄的草叶，在高速奔跑中就是一团模糊，如今我满脑子只有斑点……斑点……长在利爪上的斑点，还有耳边掠过的风。我好像隐约听到点什么，是妈妈在喊我么？妈妈在喊什么？
“米娅！跑……”妈妈的声音逐渐远去，最后近乎缥缈了，我希望我这是在做梦，可谁知道梦醒过来是否真是如此呢？我一刻不敢松懈，熟练的动作在我蹄下仿佛鼓起了风，猎豹爪子冰冷的感觉始终还没触碰过。我仿佛看见了妈妈焦急的眼神，但我知道豹的体力快要接近极限了，我甚至将动作简化为跳跃，转向，跳跃，转向，跳跃，转向……
强烈晃动的视线中忽然多出些许绿色的成分，我保持直线跑了一段终于看清楚了——我竟然从羚羊群跑到了草原的边缘！面前就是那阴森的密林了，我宁可相信猎豹利爪划出的气流仍在我身后盘旋。我在那个熟悉的草坡上狠狠踏了一脚，我能感到自己的两只角划过的那道曲线擦过灌木，我栽进一个完全陌生的环境里。
在丛林里跑了一阵子，发现在这里猎豹根本不可能追上我，因为永远也不可能在树林里能找到笔直的路线。我腿一软，趴了下去，身后似乎没有了晃眼的斑点，这让我安心许多，或许猎豹根本就没追出这么远。遍地都是草，为什么他们偏要吃汤姆森蹬羚？
我大口喘着气，天空被树叶遮挡住了大部分，然而天色变得更加昏暗，现在是下午，飞散着流光的太阳被浓厚的云层挡得严严实实——草原的暴雨就是这样。可没有了太阳，在森林里迷失方向将是多么可怕。我踉踉跄跄地站起来，一路磕磕碰碰，森林仿佛是一个和草原一样大的世界，不，或许比草原大很多，我是什么呢？一只蹬羚而已。
我想起了妈妈。猎豹追着我奔出老远，妈妈和族群们一定也远远的跑开了吧，当然，还有那个跑的最快的赛托。
可是妈妈……妈妈……我想回家！！！
突如其来的暴雨这次并没吓着我，记得以往的雷雨天气，空旷的草原上空溅起刺眼的电光，遥远的雷鸣仿佛卷着整个草原滚过耳畔。这个时候我只会躲在妈妈身躯下，两只角总是不安分地顶住妈妈的肚皮，妈妈会弯下脖子，轻轻舔舐我的额头，暖暖的舌头和冰凉的雨水，那种感觉我永远铭记在心。
现在，妈妈也会感到身下少了个带着体温的小家伙吗？我甩掉湿透全身毛发的雨水，这无济于事，雨水源源不断地打在我身上，像是要坚决浸入我骨头里。现在我该怎么办？森林里还有危险的人类。我望着急速坠落的透明音符，水珠打在松软的土地上立刻就溶了进去，不留一丝痕迹，我也会这样消失吗？这么静悄悄不被人察觉地消失吗？雨水顺着我的角流过眼眶，在眼里转一圈再流向脸颊，而流出眼眶的雨水却是温热的。
“妈妈！妈妈！妈妈！”我绝望地高声呼救，我自己也知道，一声比一声底气不足，我快要被这下着雨的地狱吞没了。贴着地面扫过的风有些冷嗖嗖的，我索性闭上眼，这是梦，我要醒来！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
