<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Victor42</title>
    <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/page/</link>
    <description>Recent content in Pages on Victor42</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Oct 2020 09:11:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://greenzorro.github.io/victor42.eth/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>小玩意</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/page/tools/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 09:11:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/page/tools/</guid>
      <description>我工作与生活中遇会遇到一些问题，有时自己动手做个工具就能满足需求，或许这些小玩意你也用得上。
我博客模版  
https://github.com/greenzorro/bitcron-colachan
我的博客模版是基于Bitcron打造的，很喜欢这个博客系统，简洁轻盈。代码已经在Github上开源，其中也包含设计文件。
移动端交互组件库  
https://www.jianguoyun.com/p/DS3NFI0QwKOaBhi7rKsE
自己制作的交互组件库，Sketch格式，包含移动端常见的各种设计模式。几分钟便能搭出一套App或小程序的核心界面，偷懒利器。
PS图层批量重命名脚本  
https://www.jianguoyun.com/p/Ddt-26wQwKOaBhi99-wC
PS经常用于批量制作banner图，结合画板和生成图像资源功能，效率奇高。这就需要按顺序给大量画板重命名。自己写了个PS脚本，一键搞定。
ColaUX流程图模板  
https://github.com/greenzorro/ColaUX-OmnigraffleStencil
画交互流程图，用Omnigraffle是非常方便的。制作了一套Stencil自用，可以方便绘制业务流程图和页面流程图，而且还包含泳道图组件。
HTML转markdown  
http://greenzorro.github.io/something-to-markdown/
翻译时要把英文原文转成我习惯的markdown格式，但有些网站的内容混有太多markdown不支持的标签。对内容格式有洁癖的我，一定要想个办法“对付”它们。
markdown转HTML  
http://greenzorro.github.io/markdown-to-something
markdown这么好用，写过一次就停不下来。所以希望能轻松把markdown转成各种不同形式，用在不同地方，甚至包括一些老古董编辑器。
十/十六进制颜色值转换工具  
http://greenzorro.github.io/hex-dec-color-transform
App开发同学一定很痛恨设计师：你们给的颜色都是#ffffff这种格式，我要的是R:255, G:255, B:255，十六进制转十进制，这是要算死我么？
蒲丰投针实验  
https://greenzorro.github.io/find-out-pi
不画圆也可以得出圆周率？这是个很有意思的数学和统计学问题。写了一个小程序模拟实验过程，亲自验证了一下。
混沌系统实验  
http://greenzorro.github.io/chaos
混沌是一种神秘却常见的现象，大量的无序中竟然能涌现出秩序。我对此深深着迷，自己动手做了一个小实验。
前端练习本  
http://greenzorro.github.io/demo/
我也在自学前端技术，把一些用到过的效果与技巧集中起来，分类整理，供自己学习练习用。代码混乱，略邋遢，请慎入~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>电影推荐</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/page/movies/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 09:11:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/page/movies/</guid>
      <description>喜欢的电影，附简短推荐语。
至暗时刻  
https://movie.douban.com/subject/26761416/
历史已经家喻户晓，就看故事怎么讲。
像这种镜头会说话的电影，再怎么称赞都不为过。
大空头  
https://movie.douban.com/subject/26303622/
金融世界真是杀人不见血。
人的创造力最终引火上身。法律和监管永滞后于衍生品的疯狂发展，差距到达一个临界点，金融系统彻底沦陷失效，万劫不复。
这部带有纪录片色彩的电影非常难得，把一段晦涩的金融历史讲得活灵活现。
故事紧凑而巧妙，剪辑可谓是神了，大量的蒙太奇看似支离破碎，实则信息量巨大，处处有惊喜。
神秘巨星  
https://movie.douban.com/subject/26942674/
相比《傻瓜》、《摔跤》，这部讲故事的水准又上了一个新的台阶。
整个故事节奏流畅一气呵成，一扫以往的章节感。
人物的设定真实饱满，没有标签化的角色，都是有血有肉的形象。辅助人物的安排很克制，没有盖过影片要表达的核心情感。
片中用了大量超近距离的面部特写，代入感极强。配乐精确配合，总能在情绪起伏的关键点推你一把，让人深陷其中。
片尾机场的那场戏，所有线索、情节、情绪都集中爆发，差点在电影院里站起来鼓掌。
纵观全片，没什么实验性的东西。从头到尾就只想认认真真讲好这个故事，深深打动你，这就是本片最大的诚意。
敦刻尔克  
https://movie.douban.com/subject/26607693/
对于熟悉二战历史的人来说，太真实太震撼了。
前面大半段暗无天日，结尾带有明显总结意味的迫降镜头，再配上丘吉尔著名的演讲词，简直不要太燃太神圣！
关于二战的转折点有3种说法，一是珍珠港+中途岛，二是诺曼底，三就是这场敦刻尔克。唯有它是一场大撤退，几乎不能算一场战役，足见其历史分量。
桂河大桥  
https://movie.douban.com/subject/1294958/
很小的时候看过，但是特别不像50年代的战争电影。
那时的多数战争电影浓墨重彩描绘战争细节，敌对双方指挥官人格高大全，下属都是路人甲。
这部却非常有趣，抛开战争的势力对抗，一切都关乎责任与荣誉。
而最有趣的地方在于，不同的视角，责任与荣誉却能产生完全不同的结果。
守护者联盟  
https://movie.douban.com/subject/3769423/
表面只是一部普通的美式动画电影，但有些非常微妙的特色。
武戏非常带劲，干脆利落，动感十足。
台词、配音与肢体语言都很有真人电影的感觉，不像多数动画电影那么夸张和刻意低龄化，看的过程中我不止一次产生了正在看美剧的错觉。
凯尔经的秘密  
https://movie.douban.com/subject/3212221/
太棒了，平面和立体的结合方式让人拍案叫绝。
画风有种非常奇特的细腻，看似夸张与简略的表面下隐藏了丰富的细节。
场景设定与过渡更是神奇，想象力信手拈来，可以说，每个画面都是插画级的存在。
而且，故事讲得还不差。
致命魔术  
https://movie.douban.com/subject/1780330/
精彩绝伦的魔术师对决。
前半段的插叙倒叙让人有些错乱，其中却埋下了许多伏笔。
谜团层层揭开，一切悬念在结尾集中绽放，妙不可言。
这是第一部让我看完后立马倒回去看第二遍的电影，兴致丝毫未减。
即使没有了悬念，故事本身仍然堪称传奇，史诗般的对决。
十二怒汉  
https://movie.douban.com/subject/1293182/
要看1957年的版本，这部的故事比之后几部翻拍版更精彩。
一屋子上个世纪的人，在黑白镜头中争论案情，却丝毫没有距离感。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于我</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/page/about/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 09:11:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/page/about/</guid>
      <description>Victor，又名可乐橙。UI/UX设计师，现居杭州。
&amp;raquo; 设计作品传送门 &amp;laquo;（陈年老图，久未更新，懒了）
社交账号：微博 | 豆瓣 | 下厨房 | Github
自我评价 入门级科幻迷，爱好科学、科普。
爱听中古民谣、流行朋克。
最喜欢的电影是《这个男人来自地球》。
还有什么呢…… 其实这部分不该由我自己写，所以还是请朋友代笔吧！
朋友的评价 cyRotel说： 可乐橙同学是我认为现实生活中最值得交往的朋友，是一个打心底热爱生活的设计师。我经常会翻他的博客，一边看一边呵呵笑，有时心情不好，就看他的生活板块，看一小会儿就正能量满满，他是一个会散播阳光的少年。感谢 ^ ^
略举几个例子：
可乐橙是个热爱观察的人，在工作中时常能发现一些问题，并积极思考解决方法。当然，这些收获，我是相当乐于分享出来的：工作总是分心？一会儿刷微博一会儿逛淘宝？可乐橙教你高招，鱼死网破式：把PS的内存占用调高到80%，这样PS里面快得灰起来，PS外面卡得像春运一样。于是，你得到了救赎。
和小刚在楼下一家小店吃饭，这家店的背景音乐居然不是网络歌曲，还是许巍的歌有木有！！“心中那自由地世界，如此的清澈高远。盛开着永不凋零……” 小刚接上：“弹棉花——啊……”
钱MM是个程序员，同时也是个书法家、文艺青年理性与人文兼修的大好男儿。某日钱MM说要即兴挥毫，于是他取纸笔研墨，在宣纸上洋洋洒洒写下一行巨大的：Hello world ！
蜕.锐.悦说： 认识橙也是偶然的机会，尽管不熟悉，每次聊都十分投机，酣畅淋漓的感觉，“喜欢龙猫的都是好人，有一颗善良的心”，好温暖的话啊，谈起设计和产品，聊起人生和理想，更是讲也讲不完，好朋友，值得讲心里话的人
愚蠢的人类说： 我心目中的头头，和我差不多～比我勤快，脾气和我一样好。依稀记得高中时的一幕幕：
喂？头头啊，你在干神马噢
我在玩海盗王（一个矮子航海士）头头比较喜欢可爱的东东，比如说头顶绵羊的八姐姐。我问他为什么喜欢八姐姐。他说：因为长的像沁沁。
那你为什么喜欢沁沁呢？ 这个问题我没有问过他，因为知道他会说：因为长的像八姐姐。话说这八姐姐是谁呢。天知地知，你知我知。 八姐姐的歌，最有印象的一句是：我看着你，走过切。。。莫非八姐姐是南昌人！或许这也是头头喜欢八姐姐的原因吧。
回想过很多次这样的画面：我走进一个房间，房间连着个小阳台，小阳台窗户外面是个学校，阳台的窗户总是拉着窗帘，有点昏暗。一台散着银光的屏幕前坐着一个人。
头头～ 我说
你来了啊。 他回头看着我。
接下来，就没了。。。
无厘头笑话，童真的笑容。这就是我认识的头头～～～其实还有很多，但是我要打竞技场了～所以就这样了
章鱼说： 橙同学，英文名Eric，认识快…wait for it…11年了！！！
3年的同班，3年的校友，N年的好朋友（ N大于等于5 ）；
初一，橙同学总是提着Miss Zhu的录音机快速地消失在楼梯的转角处；
初二，橙同学还是提着Miss Zhu的录音机快速地消失在楼梯的转角处；
初三，橙同学开始给大家普及五子棋和红警，同时秘密化身为自由撰稿人，生动记录了五班同学与数学老师的恩怨情仇，爆料了猴子月饼之间的那点小事；另有江湖传闻说，橙同学的身后，其实还隐藏着一个强大而神秘、令河海生物闻风丧胆的组织——治！壳！委！
高一，橙同学退居2线，成为我的校友；
高二，某人心血来潮客串了一把俺的同班同学；
高三。。。先未完待续好不好，明天加班，睡了先。
上回说到高三，恩，经过一个星期的反复回忆，我啥都没想起来（终于把那段日子忘掉了，yeah）；于是到了高三结束，我开始发同学录，有一张发到了橙同学的班上，他回复的亮点如下：1.要去台湾看王心凌（当年那个疑惑加羡慕，台湾的女朋友啊 有木有！！！)；2.一定（绣球式滴咏叹）要回国！！！——怎么这么有远见？！；接着到了初中同学聚会；接着暑假；接着大学。。。话说题目要求是写150字，只好这么言简意赅了 咳咳咳，太影响发挥了 有木有
其实说来惭愧，真正开始认识可乐同学，还是在毕业之后。那会儿大家刚毕业，成天百无聊赖泡在网上，不是瞎聊就是策划同学聚会，然后聚会上见了面再接着聊，聊完之后回家还把感想感触总结一下写在blog里供大家后续评论分享，如此循环往复周而复始乐此不疲。。。期间，俺与可乐同学就5班，小月月，假期旅行等八卦问题断断续续交换了意见，并取得大多数共识。。。我当时很是佩服他的勇气，觉得不喜欢不适合的东西，拒绝的简单干脆，也不在意别人的目光。小闷骚，注重细节，行动派。。。典型八月份的前奏一狮子座。大学时，开心时刻之一就是收到你的短信，不管是节日问候，高考纪念日，天气变化小贴士，生日祝福，心理测试，智力问答，冷笑话，or 实况转播（宿舍打牌，学韩语，失恋啦，考完试，到家了。。。），短短几十个字中，总有那么一两处特别逗特别可乐的地方，让人不知不觉冲着手机傻笑。。。我觉得楼上那个把短信整理成日志是个好想法，我手机里也存了不少，哈哈哈哈哈～
XH说： 怎么说呢，不是几句话就可以说完的，有时我都想把手机里存的公公的短信整理成一篇日志，恐怕也说不完，恐怕我只能用一个事实来简单的说明一下这个孩子：我的手机里永远存你的短信，你身上有种魅力让大家很喜欢，无论男女我们发自内心的真心喜欢你！安好，孩子，晚安~~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分类归档</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/page/archives/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/page/archives/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/page/links/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/page/links/</guid>
      <description>To use this feature, add links section to frontmatter.
This page&amp;rsquo;s frontmatter:
links: - title: GitHub description: GitHub is the world&amp;#39;s largest software development platform. website: https://github.com image: https://github.githubassets.com/images/modules/logos_page/GitHub-Mark.png - title: TypeScript description: TypeScript is a typed superset of JavaScript that compiles to plain JavaScript. website: https://www.typescriptlang.org image: ts-logo-128.jpg image field accepts both local and external images.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Search</title>
      <link>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/page/search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://greenzorro.github.io/victor42.eth/page/search/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
